{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "S3-Leitlinie (Langversion) \nKondylushypo- und -hyperplasie \n \nAWMF -Register-Nr.", "question": "question: What is the S3-Leitlinie?", "answer": "Leitlinie (Langversion) \nKondylushypo"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "007/065 \n \nStand: Update 09-2023 \nG\u00fcltig bis: 09-2028 \n \n \nFederf\u00fchrende Fachgesellschaft: \nDeutsche Gesellschaft f\u00fcr Mund-, Kiefer- und Gesichtschirurgie (DGMKG) \n \nBeteiligung weiterer AWMF-Fachgesellschaften und Organisationen (alphabetisch): \n \nStand 2016: \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Funktionsdiagnostik und \u2013therapie (DGFDT) \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Prothetik, Zahnmedizin und Biomaterialien (DGPro) \n\u27a2 Deutscher Verband f\u00fcr Physiotherapie e.V.", "question": "question: What is the number of the AWMF-Fachgesellschaften and Organisationen?", "answer": "2016: \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Funktionsdiagnostik und \u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(ZVK) \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die e.V. (DGKFO) \n \nStand 2023:  \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Funktionsdiagnostik und \u2013therapie (DGFDT) \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die (DGKFO) \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Neuroradiologie e.V. (DGNR) \n\u27a2 Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Prothetik, Zahnmedizin und Biomaterialien (DGPro ) \n\u27a2 Deutsche R\u00f6ntgengesellschaft e.V. (DRG) \n\u27a2 Gesellschaft f\u00fcr P\u00e4diatrische Radiologie (GPR) \n\u27a2 Gesellschaft f\u00fcr Sch\u00e4delbasischirurgie e.V.", "question": "question: What is the name of the dgkfo", "answer": "Funktionsdiagnostik und \u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(GSB) \n\u27a2 Deutscher Verband f\u00fcr Physiotherapie e.V. (ZVK) \n \nZitierweise: Neff, A & Riechmann, M. (Lenkungsgruppe) (2023). DGMKG S3- Leitlinie: Kondylushypo- und -\nhyperplasie, Update Langversion 1.0, AWMF-Registernummer 007/065. https://regis-\nter.awmf.org/de/leitlinien/detail/007-065 \n \nPubliziert bei:   \n \n \n \n \nProf. Dr. med. Dr. med. dent. Prof. h.c. (BNMU, Kyiv) Andreas Neff1 \nMerle Riechmann2 \n \nBisherige Koautoren (alphabetisch) der Leitlinie Stand 2016 \nPriv.-Doz. Dr. med. dent. M.", "question": "question: What is the name of the German Verband for Physiotherapie e.V.", "answer": "BNMU, Kyiv) Andreas Neff1 \nMerle Riechmann2"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Oliver Ahlers (DGFDT) \nProf. Dr. med. Dr. med. dent. Berthold Hell (DGMKG) \nUniv.-Prof. em. Dr. med. dent. Ursula Hirschfelder (DGKFO) \nIma Feurer (ZVK) \nUniv.-Prof. Dr. med. Dr. med. dent. Andreas Kolk (DGMKG) \nUniv.-Prof. Dr. med. dent. Peter Ottl (DGPro) \nProf. Dr. med. Dr. med. dent. Christoph Pautke (DGMKG) \nDr. med. Ulla Vieth, geb. Prechel (Lenkungsgruppe) \nUniv.-Prof. em. Dr. med. Dr. med. dent. Rudolf H. Reich  \nProf. Dr. med. Dr. med. dent.", "question": "question: Who is the DGPro?", "answer": "Ima Feurer (ZVK"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Matthias Schneider (DGMKG) \n \nKoautoren des Updates (alphabetisch) Stand 2023 \nPriv.-Doz. Dr. med. dent. M. Oliver Ahlers (DGFDT) \nIma Feurer (ZVK) \nUniv.-Prof. Dr. med. Dr. med. dent. Nils-Claudius Gellrich (DGSB) \nUniv.-Prof. Dr. med. Dr. med. dent. Johannes Kleinheinz (DGMKG) \nUniv.-Prof. Dr. med. Dr. med. dent. Andreas Kolk (\u00d6GMKG) \nProf. Dr. med. Bodo Kress (DRG) (DGNR) \nUniv.-Prof. Dr. med. dent. Christopher J. Lux (DGKFO) \nUniv.-Prof. Dr. med. dent. Peter Ottl (DGPro) \nProf. Dr. med. Dr.", "question": "question: Who is Johannes Kleinheinz?", "answer": "DGNR) \nUniv.-Prof. Dr. med. dent"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "med. dent. Christoph Pautke (DGMKG) \nDr. med. Dr. med. dent. Andreas Sch\u00f6n (DGMKG) \nDr. med. Cornelia Schr\u00f6der (GPR) \nDr. med. Dr. med. dent. Marcus Teschke (DGMKG) \nDr. med. Dr. med. dent. Astrid Toferer (\u00d6GMKG) \n \nMethodische Begleitung \nPD Dr. med. Dr. med. dent. Carsten Rendenbach (DGMKG, Leitlinienbeauftragter) \n \n1 Koordinator \nPr\u00e4mbel -A: Was gibt es Neues?", "question": "question: What is the name of the doctor who generates the question?", "answer": "Cornelia Schr\u00f6der (GPR) \nDr. med. Dr. med. dent"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Im Rahmen der Aktualisierung der S3-Leitlinie \u201eIdiopathische Kondylusresorption\u201c wurde eine \nEmpfehlungen gesetzt sowie der Blickwinkel auf fr\u00fchere Empfehlungen ver\u00e4ndert bzw. erwei-\ntert (vgl. Pr\u00e4ambel B). Des Weiteren fand eine umfassende Neubewertung der Evidenzniveaus \nzupassen3. Der besseren \u00dcbersicht aller wurde die Leitlinie in eigenst\u00e4ndige Abschnitte f\u00fcr \nKondyl\u00e4re Hyperplasie und Kondyl\u00e4re Hypoplasie strukturiert.", "question": "question: Was hat die S3-Leitlinie zur Aktualisierung der Empfehlungen gebracht?", "answer": "eigenst\u00e4ndige Abschnitte f\u00fcr \nKondyl\u00e4re Hyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Insbesondere auf dem Gebiet der erweiterten bildgebenden Diagnostik (CT, DVT , MRT) haben \nsich durch neue Studien und Erkenntnisse Diskussionspunkte er\u00f6ffnet, welche zu neuen Emp-\nfehlungen gef\u00fchrt haben (vgl. Pr\u00e4ambel B). Zudem fand die Dynamik der Erkrankungen in der \ninterdisziplin\u00e4ren Diskussion eine besondere Beachtung, vor allem vor dem Hintergrund eines \nPatientenklientels, welches sich h\u00e4ufig noch im Wachstumsalter befindet.", "question": "question: What new research has led to new Emp- fehlungen?", "answer": "besondere Beachtung, vor allem vor dem Hintergrund eines \nPatientenklientels"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Im Hinblick auf \ndiese Problematik wurden diverse Statements und Empfehlungen formuliert, welche Orien-\ntierungs- und Handlungshilfe im klinischen Alltag darstellen. Aufgrund der geringen Patienten-\nzahl bei epidemiologisch schlechter Datenlage (vor allem bez\u00fcglich der Kondylushypoplasie) \nk\u00f6nnen bis dato jedoch nur eingeschr\u00e4nkt evidenzbasierte Empfehlungen getroffen werden. \n \nPr\u00e4ambel \u2013B: Die wichtigsten Empfehlungen/Statements auf einen Blick \nB1.", "question": "question: What are the wichtigsten Empfehlungen/Statements auf einen Blick B1?", "answer": "allem bez\u00fcglich der Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondyl\u00e4re Hyperplasie \nFolgende Statements und Empfehlungen wurden neu aufgenommen: \n \nEmpfehlung/Statement \nLoE \nEmpfehlungs-\ngrad \nKonsensst\u00e4rke \n1. Aufgrund divergierender Studienergeb-\nnisse bzw. Expertenmeinungen bei gleich-\nzeitig geringer Patientenzahl l\u00e4sst sich bis \ndato noch keine evidenzbasierte Empfeh-\nlung bez\u00fcglich der Wahl zwischen hoher \nbzw. proportionaler Kondylektomie als \noperatives Verfahren der Wahl bei Kon-\ndylushyperplasie treffen. \nEK \n \nStarker Konsens \n(100 %) \n2.", "question": "question: Was Empfehlungen und Statements wurden neu aufgenommen?", "answer": "divergierender Studienergeb-\nnisse bzw. Expertenmeinungen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Eine Intervention im Sinne einer (routine-\nm\u00e4\u00dfig durchgef\u00fchrten) Diskusreposition \nund Diskopexie, ggf. auch kontralateral, \nist sowohl bei asymptomatischen als auch \nbei symptomatischen Internal Derange-\nment im Regelfall nicht erforderlich. \n1+ \n \nStarker Konsens \n(100 %) \n3.", "question": "question: What is the symptomatic Internal Derangement?", "answer": "symptomatischen Internal Derange-\nment"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei Patienten mit aktiver Kondylushyper-\nplasie sowie gering ausgepr\u00e4gter Asym-\nmetrie sollte eine hohe Kondylektomie \n4/k++ \nB \nStarker Konsens \n(100 %) \n \n3 https://www.cebm.ox.ac.uk/resources/levels-of-evidence/explanation-of-the-2011-ocebm-levels-of-evidence \nmit Entfernung der kondyl\u00e4ren Wachs-\ntumszone durchgef\u00fchrt werden zur Been-\ndigung des \u00fcberschie\u00dfenden kondyl\u00e4ren \nWachstums und damit einhergehender \nprogressiver Symptomatik.", "question": "question: What is the goal of a high condylektomie?", "answer": "cebm.ox"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Hinweis: \nDie betrifft sowohl Patienten mit noch \nnicht abgeschlossenenem als auch mit ab-\ngeschlossenem skelettalen Wachstum. \n4. Bei Patienten mit aktiver Kondylushyper-\nplasie und erh\u00f6hter klinischer kondyl\u00e4rer \nWachstumsaktivit\u00e4t sowie stark ausge-\npr\u00e4gter Asymmetrie sollte die Indikation \nf\u00fcr eine proportionale Kondylektomie ge-\npr\u00fcft werden. \n5/k++ \nB \nStarker Konsens \n(100 %) \n5. Gem\u00e4\u00df Einsch\u00e4tzung der Leitliniengruppe \nsollte der Ansatz des M.", "question": "question: What should the Indikation for a proportionale Kondylektomie be analyzed?", "answer": "abgeschlossenenem als auch mit ab-\ngeschlossenem skelettalen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "pterygoideus la-\nteralis bei der proportionalen Kondylekto-\nmie nach M\u00f6glichkeit geschont oder ge-\ngebenenfalls am Restkondylus refixiert \nwerden. \n4/k+ \nB \nStarker Konsens \n(100 %) \n6. Aufgrund der geringen Patientenzahl bei \nepidemiologisch schlechter Datenlage \nkann bis dato keine evidenzbasierte Emp-\nfehlung bez\u00fcglich des optimalen Zeit-\npunktes der Therapie der Kondylushyper-\nplasie getroffen werden. \nEK \n \nStarker Konsens \n(100 %) \n7.", "question": "question: What is the pterygoideus la- teralis?", "answer": "pterygoideus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aufgrund divergierender Einsch\u00e4tzungen \nverschiedener Studien bei gleichzeitig ge-\nringer Patientenzahl kann bis dato keine \nevidenzbasierte Empfehlung bez\u00fcglich \ndes Zeitpunktes orthognather Chirurgie \nnach hoher Kondylektomie bei der Thera-\npie der aktiven Kondylushyperplasie ge-\ntroffen werden. \nEK \n \nStarker Konsens \n(100 %) \n8. L\u00e4sst sich der Aktivit\u00e4tsstatus der Kon-\ndylushyperplasie \ndurch \ndie \nentspre-\nchende Diagnostik nicht eindeutig ermit-\nteln, z.B.", "question": "question: What is the implication of the different studies?", "answer": "Aktivit\u00e4tsstatus der Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "aufgrund kontr\u00e4rer oder grenz-\nwertiger klinischer und nuklearmedizini-\nscher Ergebnisse, sollte eine weitere Ver-\nlaufsdiagnostik vor der Indikationsstel-\nlung zu einem operativen Eingriff durch-\ngef\u00fchrt werden. \n4/k+ \nB \nStarker Konsens \n(100 %) \n \n \nB2. Kondyl\u00e4re Hypoplasie \nFolgende Statements und Empfehlungen wurden neu aufgenommen: \n9.", "question": "question: What is the reason for a further Ver- laufsdiagnostic?", "answer": "nuklearmedizini-\nscher Ergebnisse,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei Patienten mit fazialer Asymmetrie, \ninsbesondere wenn Symptome einer Kie-\nfergelenkerkrankung vorliegen (Schmer-\nzen, Dysfunktion u.a ipsi- und /oder kont-\nralateral), sollte eine kondyl\u00e4re Wachs-\ntumsst\u00f6rung abgekl\u00e4rt werden. \n5/k++ \nB \nStarker Konsens \n(100 %) \n10. Im Wachstumsalter sollte die Indikation \nf\u00fcr eine kieferorthop\u00e4dische Therapie der \nKondylushypoplasie, ggfs.", "question": "question: What is the risk of a kondyl\u00e4re Wachs- tumsst\u00f6rung?", "answer": "Wachs-\ntumsst\u00f6rung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit anschlie-\n\u00dfender definitiver kieferorthop\u00e4discher \nTherapie, als Therapieoption im Sinne ei-\nner Alternative zu chirurgischen Verfah-\nren gepr\u00fcft werden. \n5/k++ \nB \nStarker Konsens \n(100 %) \n11. Bei dem Vorliegen schwerer Deformit\u00e4ten \nbesteht eine hohe Wahrscheinlichkeit, \ndass trotz operativer Intervention und \nEinsatz erg\u00e4nzender Ma\u00dfnahmen Asym-\nmetrien nicht vollst\u00e4ndig beseitigt wer-\nden k\u00f6nnen. \n4/k+ \n \nStarker Konsens \n(100 %) \n12.", "question": "question: What is the treatment option for kieferorthop\u00e4discher Therapie?", "answer": "anschlie-\n\u00dfender definitiver kieferorthop\u00e4discher"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei dem Vorliegen schwerer Deformit\u00e4ten \nsollen die Patienten bzw. deren Eltern da-\nrauf hingewiesen werden, dass eine hohe \nWahrscheinlichkeit besteht, dass trotz \noperativer Intervention und Einsatz er-\ng\u00e4nzender Ma\u00dfnahmen Asymmetrien \nnicht vollst\u00e4ndig beseitigt werden k\u00f6n-\nnen.", "question": "question: What is the likelihood of Asymmetrien not being completely removed?", "answer": "werden k\u00f6n-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "4/k+ \nA \nStarker Konsens \n(100 %) \n \nPr\u00e4ambel \u2013C: Zuk\u00fcnftige Forschungsans\u00e4tze \nIm Rahmen der Leitlinienerstellung und Konsensusrunden zeigte sich, dass zu folgenden, f\u00fcr \ndas operativ-chirurgische Vorgehen wesentlichen Punkten kein evidenzbasierter Konsens er-\nzielt werden konnte: \n\u2022 optimaler Zeitpunkt der Therapie der Kondylushyperplasie (Anmerkung: Stand 09/2016 \nnoch keine Einsch\u00e4tzung seitens der Leitliniengruppe) \nBez\u00fcglich der unteren Altersgrenze (vor dem Alter von 14w/16m, ab dem Alter von \n14w/16m bzw.", "question": "question: What percentage of the k+ A Starker Konsens was found?", "answer": "zeigte sich, dass zu folgenden,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ab dem Alter von 15w/17m) f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der hohen Kondylekto-\nmie fand sich in der MKG-Leitliniengruppe kein einheitliches Stimmungsbild, weshalb \nausgesprochen wurde. \nAnmerkung: Allerdings besteht gem\u00e4\u00df MKG-Leitliniengruppe eine mehrheitliche Zustim-\nmung (5/7, 71 %), dass der operative Eingriff grunds\u00e4tzlich bereits ab dem Alter von 14 (w) \nbzw. 16 (m) Jahren durchgef\u00fchrt werden kann4. \nInsbesondere gegen eine Durchf\u00fchrung ab dem Alter von 15(w) bzw.", "question": "question: What age is the operative Eingriff insbesondere gegen?", "answer": "Stimmungsbild, weshalb \nausgesprochen wurde."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "17 (m) Jahren beste-\nhen gem\u00e4\u00df der MKG-Leitliniengruppe keine Bedenken (starker Konsens, 100 %). \n \n\u2022 Zeitpunkt der Durchf\u00fchrung orthognath-chirurgischer Verfahren nach hoher Kondylekto-\nmie bei der Therapie der aktiven Kondylushyperplasie (einzeitig versus zweizeitig, ggf. \nDauer des Intervalls) (Anmerkung: Stand 09/2016 noch keine Einsch\u00e4tzung seitens der \nLeitliniengruppe) \nBez\u00fcglich der Wartezeit zwischen hoher/proportionaler Kondylektomie und einer ggf.", "question": "question: What is the age of the patient who is not a member of the MKG-Leitlinien group?", "answer": "nach hoher Kondylekto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "gleichzeitigen oder im Verlauf durchgef\u00fchrten orthognathen Umstellungsoperation (Ab-\nstimmung \u00fcber einzeitig, Wartezeit 6-9 Monate, Wartezeit 1 Jahr, l\u00e4nger als ein Jahr) fand \nsich in der MKG-Leitliniengruppe ebenfalls kein einheitliches Stimmungsbild, weshalb dies-\nausgesprochen wurde.", "question": "question: What was the MKG-Leitliniengruppe nicht einheitlich bewertet?", "answer": "6-9 Monate, Wartezeit 1 Jahr, l\u00e4nger als ein Jahr)"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Anmerkung: Allerdings besteht eine mehrheitliche Zustimmung der MKG-Leitliniengruppe \n(5/7, 71 %), dass der operative Eingriff grunds\u00e4tzlich 6-9 Monate nach hoher/proportiona-\nler Kondylektomie durchgef\u00fchrt werden kann5.", "question": "question: What is the main reason for the operative Eingriff?", "answer": "6-9 Monate nach hoher/proportiona-\nler"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Hintergrund sind deutlich divergierende Einsch\u00e4tzungen der aktuell verf\u00fcgbaren Studien so-\nwie der involvierten MKG-chirurgischen Experten vor dem Hintergrund insgesamt geringer Pa-\ntientenzahlen und der derzeit laufenden kontroversen wissenschaftlichen Diskussionen, die \nes derzeit nicht erlauben, fundierte klinische und/oder evidenzbasierte Empfehlungen abzu-\ngeben. Hier besteht dringlicher Forschungsbedarf.", "question": "question: Are there divergierende Einsch\u00e4tzungen der aktuell verf\u00fcgbaren Studien vor dem Hintergrund insgesamt geringer Pa- tientenzahlen?", "answer": "divergierende Einsch\u00e4tzungen der aktuell verf\u00fcgbaren Studien so-\nwie der involvierten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die diesbez\u00fcglich seitens der MKG-Leitlini-\nengruppe ausgesprochenen mehrheitlichen Empfehlungen sind hier prim\u00e4r als orientierende \nExperteneinsch\u00e4tzung zu verstehen. \n \nRedaktioneller Hinweis \nAusschlie\u00dflich zum Zweck der besseren Lesbarkeit wird auf die geschlechtsspezifische Schreib-\nweise verzichtet. Alle personenbezogenen Bezeichnungen in diesem Dokument sind somit ge-\nschlechtsneutral zu verstehen. \n \n \n \n4 MKG-internes Abstimmungsergebnis: 3/7 (43 %) f\u00fcr keine spezielle Altersgrenze bzw.", "question": "question: What is the purpose of the redaktioneller Hinweis?", "answer": "Experteneinsch\u00e4tzung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ggfs. auch vor dem \n14w/16m Lebensjahr, 4/7 (57 %) f\u00fcr ab dem Alter von 14w/16m, 4/7 (57 %) f\u00fcr ab dem Alter von 15w/17m \n5 MKG-internes Abstimmungsergebnis: 3/7 (43 %) f\u00fcr keine Wartezeit bzw. ggfs. auch gleichzeitig, 5/7 (71 %) \nf\u00fcr 6-9 Monate Wartezeit, 3/7 (43 %) f\u00fcr 1 Jahr Wartezeit \n5 Vgl. Tabelle 21 im Anhang \n1.", "question": "question: What is the percentage of ggfs. for no Wartezeit?", "answer": "6-9 Monate Wartezeit, 3/7 (43"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylushyperplasie \n1.1 Einleitung \nP \nIn der vorliegenden Leitlinie werden Patienten jedes Alters und Geschlechts mit aktiver, inaktiver \nsowie reaktivierter unilateraler oder bilateraler Kondylushyperplasie jedes Schweregrades ber\u00fcck-\nsichtigt. \nAls Ausschlusskriterien galten eine mandibul\u00e4re bzw. hemimandibul\u00e4re Hyperplasie, soweit die \nmandibul\u00e4re bzw. hemimandibul\u00e4re Hyperplasie selbst (d.h.", "question": "question: What type of hyperplasie does the patient have?", "answer": "hemimandibul\u00e4re Hyperplasie, soweit die \nmandibul\u00e4re"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "betreffend das Corpus mandibulae) im \nVordergrund steht sowie faziale Syndrome, soweit nicht prim\u00e4r die damit assoziierte kondyl\u00e4re Hy-\nperplasie betroffen ist. \nI \nAlle dokumentierten Interventionen wurden in die Leitlinie aufgenommen, wobei der Schwerpunkt \nin der Therapie der Kondylushyperplasie prim\u00e4r chirurgisch ist. Diesbez\u00fcglich wurden Verfahren, \nZeitpunkt der Intervention und ggf. pr\u00e4operative Planung erfasst.", "question": "question: What is the primary focus of the treatment of condylushyperplasie?", "answer": "Corpus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dar\u00fcber hinaus wurden ad-\njuvante Ma\u00dfnahmen der chirurgischen Therapie dokumentiert, sofern in den Quellen angegeben. \nC \nVorzugsweise wurden Studien mit Kontrollgruppe, respektive Studien der Evidenzgrade 1, 2 und/ \noder 3 ber\u00fccksichtigt. Aufgrund der geringen Fallzahlen bei epidemiologisch schlechter Datenlage \nwurden jedoch auch Fallberichte, Fallserien, \u00dcbersichtsartikel und experimentelle Studien aufge-\nnommen.", "question": "question: What was the purpose of the study?", "answer": "geringen Fallzahlen bei epidemiologisch"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "O \nBez\u00fcglich des Outcomes wurden \u00e4sthetische und funktionelle Aspekte gepr\u00fcft sowie die subjektive \nBeschwerdefreiheit der Patienten ber\u00fccksichtigt. Falls aufgetreten, wurden Komplikationen der \nVerfahren ausgewertet. \nT \nEs wurden sowohl die kurzfristigen als auch die langfristigen Ergebnisse ber\u00fccksichtigt. Sofern an-\ngegeben, wurde die Behandlungsdauer dokumentiert sowie die Dauer des Follow-ups, welche eine \nSpanne von 11 Monaten bis zu 18 Jahren aufwies.", "question": "question: Was die \u00e4sthetische und funktionelle Aspekte gepr\u00fcft und die subjektive Beschwerdefreiheit der Patienten ber\u00fccksichtigt?", "answer": "11 Monaten bis zu"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "S \nBer\u00fccksichtigt wurden Studien und Berichte aller Fachbereiche, in der Mehrzahl der F\u00e4lle handelte \nes sich um Quellen aus dem Bereich der Mund-, Kiefer- und Gesichtschirurgie. \n \n1.1.1 Priorisierungsgr\u00fcnde \n\u2022 Betroffen von Kondylushyperplasie sind vor allem Jugendliche oder junge Erwachsene \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Bhara-\nthi et al. 2014, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Chen et al. 2012, 5/k++; Chepla et al.", "question": "question: What was the focus of the studies and reports?", "answer": "1 Priorisierungsgr\u00fcnde \n\u2022 Betroffen von Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2012, 5/k+; \nChiarini et al. 2014, 4/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Ferreira et al. \n2014, 5/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; G\u00f6tz et al. 2007, 5/k+; Hodder et al. \n2000, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Karssemakers et al. 2014, 4/k+; Kawamoto et al. \n2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; \nMeng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al.", "question": "question: What is the number of k-eds in 2014?", "answer": ", 4/k+; Nitzan"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; Wen et al. 2014, \n4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+). \n \n\u2022 Eine fr\u00fche Diagnose und Behandlung ist essentiell, um progressive faziale Deformit\u00e4ten \nund dadurch komplexere Operationen zu vermeiden und ein gutes \u00e4sthetisches Ergebnis \nzu erlangen (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bharathi et \nal. 2014, 5/k+; Chouinard et al. 2018, 5/k+; Di Blasio et al.", "question": "question: What was the most recent study of faziale Deformities?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, \n4/k+; Hussain et al. 2016, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate \net al. 2013a, 4/k+; Shetty und Guddadararangiah 2021, 5/k-; Verhoeven et al. 2013, 4/k++; \nWolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+). \n \n\u2022 Die Kondylushyperplasie ist die am h\u00e4ufigsten auftretende postnatale Wachstumsanoma-\nlie im temporomandibul\u00e4ren Gesichtsbereich (Bader 2007, 5/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; \nSaridin et al.", "question": "question: What is the most common postnatal growthsanoma?", "answer": "et al. 2014, 5/k+). \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2007, 4/k+) ohne vergleichbare Pathologie in einem anderem Gelenk (Butt et \nal. 2011, 5/k-; Meng et al. 2011a, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Wen et al. 2014, 4/k++; \nXavier et al. 2014, 5/k+). \nSie wird oft nicht als solche diagnostiziert, was z.B. zu erh\u00f6hten Rezidivraten nach orthog-\nnather OP f\u00fchren kann (Depeyre et al. 2019, 5/k+; Meuli et al. 2021, 5/k++; Saridin et al. \n2009, 4/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++).", "question": "question: What was the most recent study to show that OP is not a diagnostic issue?", "answer": "f\u00fchren kann (Depeyre"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Pr\u00e4valenz einer aktiven Kondylushyperplasie bei Patienten mit fazialer Asymmetrie be-\ntr\u00e4gt ca. 30 % (Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2014, 4/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+). \n \n\u2022 Die Kondylushyperplasie wird i.d.R. ab dem fr\u00fchen Jugendalter klinisch manifest (Berichte \nab dem 10. Lebensjahr) (Elbaz et al. 2014, 4/k+). Differentialdiagnostisch ist sie von einer \nReihe anderer Pathologien \u00e4hnlicher Symptomatik abzugrenzen6 (Bharathi et al. 2014, \n5/k+; Butt et al.", "question": "question: What is the risk of active Kondylushyperplasie?", "answer": "fazialer Asymmetrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Elbaz et al. \n2014, 4/k+; Fahey et al. 2010, 4/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Karacayli et \nal. 2009, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Norman 2001, 5/k-\n; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; Shintaku et al. 2010, 5/k+; Wolford et al. 2014b, 5/k+; \nXavier et al. 2014, 5/k+; Yu et al. 2019, 4/k++).", "question": "question: Mehrotra and others did what in 2011?", "answer": "Chiarini et al. 2014, 4/k+; Elbaz et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u2022 Obwohl aktuelle Studien vorliegen, die sich mit der \u00c4tiologie und Pathogenese der Kon-\ndylushyperplasie besch\u00e4ftigen (Almeida et al. 2015, 5/k+; Amirzargar et al. 2020, 4/k++; \nCao et al. 2019, 5/k++; Doetzer et al. 2021, 4/k++; Goulart et al. 2018, 5/k+; Guo et al. \n2016, 4/k++; Guo et al. 2021, 4/k++; Mahajan 2017, 5/k+; Nolte et al. 2020, 5/k++; Toh et \nal.", "question": "question: What is the current status of the studies?", "answer": "\u00c4tiologie und Pathogenese der Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021, 4/k+), bleibt die genaue Ursache f\u00fcr die St\u00f6rung des kondyl\u00e4ren Wachstums bei \nKondylushyperplasien bis dato weitestgehend unverstanden (Bader 2007, 5/k+; Bharathi \net al. 2014, 5/k+; Chen et al. 2012, 5/k++; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, \n4/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Dimonte et al. 2004, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen \net al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gc et al. 2012, 4/k-\n; Gn et al. 2015, 4/k-; G\u00f6tz et al.", "question": "question: In what year will the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of the onset of", "answer": "f\u00fcr die St\u00f6rung des kondyl\u00e4ren Wachstums bei \nKondylushyperplasien"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2007, 5/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; Kaneyama et al. \n2008, 5/k+; Karssemakers et al. 2014, 4/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. \n2015, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate et al. 2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, \n5/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-; Ver-\nhoeven et al. 2013, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier \net al. 2014, 5/k+). \n \n \n6 Vgl.", "question": "question: What year did Saridin publish?", "answer": "6 Vgl."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 6 und Tabelle 9 im Anhang \n\u2022 Aufgrund der Komplexit\u00e4t des Erkrankungsbildes und den damit einhergehenden Konse-\nquenzen f\u00fcr \u00c4sthetik und Funktion erfordert die Behandlung der Kondylushyperplasie \nmeist einen interdisziplin\u00e4renTherapieansatz mit Einbeziehung von Kieferorthop\u00e4den und \nPhysiotherapeuten (Abboud et al. 2019, 4/k++; Aghazada et al. 2021, 4/k++; Cascone et al. \n2020b, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2016, 4/k++; Mouallem et al. 2017, 4/k++; \nOlate et al.", "question": "question: What are the two tabelles in the Anhang?", "answer": "et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013a, 4/k+; Wu et al. 2018, 4/k+). \n \n\u2022 Durch die epidemiologisch schlechte Datenlage zu verschiedenen Therapieans\u00e4tzen auf-\ngrund geringer Fallzahlen sind evidenzbasierte Empfehlungen nach wie vor nur einge-\nschr\u00e4nkt m\u00f6glich (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fahey et al. 2010, \n4/k+; Karssemakers et al. 2014, 4/k+; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; \nPripatnanont et al. 2005, 4/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; Saridin et al.", "question": "question: What was the average fall rate of Olate's work?", "answer": "et al. 2014, 4/k+; Fahey"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 5/k++; Wolford \n(Bader 2007, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Nolte et al. 2016, \n4/k++), diagnostischem Goldstandard und diagnostischer Methodik (AlSharif et al. 2014, \n4/k++; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Ghawsi et al. 2016, 5/k++; Saridin et al. 2011, 5/k++; V\u00e1squez \net al. 2016, 4/k+; Verhoeven et al. 2013, 4/k++) sowie Zeitpunkt und Wahl der geeigneten \nTherapie (Chiarini et al. 2014, 4/k+; Dimonte et al. 2004, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; \nGhawsi et al.", "question": "question: What was the diagnostic gold standard and methodik?", "answer": "2016, 4/k+; Verhoeven"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 5/k++; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Verhoeven et \nal. 2013, 4/k++). \n \nAus diesen Gr\u00fcnden ist es das Ziel der Leitlinie, ein standardisiertes und literaturbasiertes Vor-\ngehen f\u00fcr die Kondylushyperplasie darzustellen.", "question": "question: What was the result of Olate et al. 2013b?", "answer": "standardisiertes und literaturbasiertes Vor-\ngehen f\u00fcr die Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "F\u00fcr die vorliegende Version der Leitlinie \nwurde die 06/2016 publizierte S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie umfassend aktua-\nlisiert und mit selektivem Fokus auf die Kondylushyperplasie \u00fcberarbeitet, die ihrerseits eine \naktualisierte Version der vorausgehenden S1-Leitlinie (Nr. 007/065, Stand 11/2009) darstellt7.", "question": "question: Was wurde die S3-Leitlinie aktualisiert?", "answer": "selektivem Fokus auf die Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.1.2 Anwender der Leitlinie \nDie Leitlinie richtet sich in erster Linie an \u00c4rzte, speziell \u00c4rzte f\u00fcr Mund-, Kiefer-, und Gesicht-\nschirurgie, Zahn\u00e4rzte (speziell im Bereich der Funktionsdiagnostik und -therapie, Kieferortho-\np\u00e4die und zahn\u00e4rztlichen Prothetik) sowie Physiotherapeuten. \n \n1.1.3 Ausnahmen der Leitlinie \nNicht unter diese Leitlinie f\u00e4llt die Differentialindikation im Rahmen mandibul\u00e4rer bzw. hemi-\nmandibul\u00e4rer Hyperplasien, soweit die mandibul\u00e4re bzw.", "question": "question: What is the name of the dietary supplement that is used by doctors?", "answer": "Hyperplasien, soweit die mandibul\u00e4re"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "hemimandibul\u00e4re Hyperplasie \nselbst (d.h. betreffend das Corpus mandibulae) im Vordergrund steht. Des Weiteren ist die \nkomplexe Diagnostik und Therapie der fazialen Syndrome nicht Gegenstand der vorliegenden \nLeitlinie, soweit nicht prim\u00e4r die damit assoziierte kondyl\u00e4re Hyperplasie betroffen ist. \n \n \n7 Die AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/065 Kondylushypo- und \u2013hyperplasie, Stand 06/2016 dient als Textgrundlage \nund wird in Ausz\u00fcgen wortgleich \u00fcbernommen.", "question": "question: What is the primary focus of the AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/065 Kondylushypo- und -hyperplasie?", "answer": ". 007/065 Kondylushypo- und \u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.2 Definition \nDie (isolierte) Kondylushyperplasie zeichnet sich durch eine abnorme Gr\u00f6\u00dfe und Konfiguration \ndes Processus condylaris aus. \nBei der kondyl\u00e4ren Hyperplasie kommt es etwa zwischen dem 6. und 27. Lebensjahr (auch ein \nsp\u00e4terer Zeitpunkt ist m\u00f6glich) zu einer ungekl\u00e4rten autonomen Aktivierung der Kambium-\nschicht im Bereich des Kondylus, die als Wachstumszone fungiert.", "question": "question: What is the definition of a hyperplasie?", "answer": "kommt es etwa zwischen dem"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tritt diese Entwicklung vor \nAbschluss des Gesichtswachstums auf, kann es zu entsprechenden Adaptionsvorg\u00e4ngen im \nGegenkiefer kommen. Je nach Wachstumstyp entsteht nach Abschluss des Wachstums neben \nder mandibul\u00e4ren Laterognathie zur Gegenseite ein einseitig offener Biss (vertikaler Wachs-\ntumstyp) oder eine Mittellinienverschiebung, teilweise mit okklusaler Kompensation (horizon-\ntaler Wachstumstyp) (Reich und v. Lindern 2006, 5/k+).", "question": "question: What is the growth type?", "answer": "kann es zu entsprechenden Adaptionsvorg\u00e4ngen im \nGegenkiefer"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Differentialdiagnostisch abzugrenzen von der (isolierten) kondyl\u00e4ren Hyperplasie sind dabei \ndie mandibul\u00e4ren Hyperplasien und die fazialen Syndrome. \nGem\u00e4\u00df Obwegeser et al.", "question": "question: What is the difference between the mandibulary hyperplasien and the fazial syndrome?", "answer": "sind dabei \ndie mandibul\u00e4ren"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ist bei den hemimandibul\u00e4ren Hyperplasien aufgrund der Klinik und \nder therapeutischen Konsequenzen wiederum die hemimandibul\u00e4re Elongation (HE) mit hori-\nzontaler Asymmetrie von der hemimandibul\u00e4ren Hyperplasie (HH) mit vertikaler Asymmetrie \nabzugrenzen (Obwegeser und Makek 1987, 5/k+), wobei die HE der am h\u00e4ufigsten auftretende \nTyp ist (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; \nPripatnanont et al. 2005, 4/k+; Wolford et al.", "question": "question: What is the hemimandibulary Elongation?", "answer": "Asymmetrie von der hemimandibul\u00e4ren"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++). Radio-\nlogisch ist bei der HE die Streckung von Kollum, Kieferwinkel und Korpus der betroffenen Seite \ntypisch, bei der HH findet sich dagegen eine Verl\u00e4ngerung und Verdickung von Kondylus und \nKollum. Der Kieferwinkel ist typischerweise gerundet, der Unterkieferrand steht bogenf\u00f6rmig \ntiefer als auf der Gegenseite, der Mandibularkanal ist zum Unterkieferrand verdr\u00e4ngt. Gem\u00e4\u00df \nFari\u00f1a et al. und Nitzan et al.", "question": "question: What was the k++ of Wolford and colleagues in 2009?", "answer": "Unterkieferrand verdr\u00e4ngt. Gem\u00e4\u00df \nFari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Es k\u00f6nnen auch Mischformen zwischen der hemimandibul\u00e4ren \nElongation und der hemimandibul\u00e4ren Hyperplasie auftreten (Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Nitzan \net al. 2008, 4/k++). \nJedoch finden Nitzan et al., Alyamani et al., Nolte et al. und Gateno et al. im Gegensatz zu \nObwegeser et al. keine strikte Korrelation zwischen klinischen und radiologischen Merkmalen \nvon HE bzw. HH (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Gateno et al. 2021, 4/k++; Nitzan et al. \n2008, 4/k++; Nolte et al. 2016, 4/k++).", "question": "question: What can also occur between hemimandibul\u00e4ren Elongation and hemimandibul\u00e4ren Hyperplasie?", "answer": "auftreten (Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Nitzan et al. empfehlen deshalb eine Einteilung nur \nnach klinischer Asymmetrie (horizontal, vertikal) (Nitzan et al. 2008, 4/k++). \nsich zum gr\u00f6\u00dften Teil auf die beiden von Obwegeser beschriebenen Typen (HE und HH) (Aly-\namani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Pripatnanont et \nal. 2005, 4/k+; Wen et al. 2014, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+). \nDie Kondylushyperplasie tritt in der Regel unilateral auf (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Chen et \nal.", "question": "question: What is the most common type of hypoderplasie?", "answer": "et al. empfehlen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2012, 5/k++; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate et al. 2013b, 5/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+) \nund ist selbstlimitierend (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Butt \net al. 2011, 5/k-; Chen et al. 2012, 5/k++; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Kaneyama \net al. 2008, 5/k+; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011a, \n5/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Verhoeven et al. 2013, 4/k++; Wen \net al.", "question": "question: What is the limit of the number of kilobytes that can be used?", "answer": ", 4/k+; Nitzan"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+).", "question": "question: What was the average of the results of Xavier and others?", "answer": "et al. 2014, 5/k+)."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die folgenden Diagnosen geben einen \u00dcberblick \u00fcber die im Zusammenhang stehenden Er-\nkrankungen: \n \nTabelle 1: ICD-10-GM Version 2022 \nLeitlinie \nICD8 \nKondylushyperplasie \nK10.8 unilaterale Hyperplasie oder Hypoplasie des Processus con-\ndylaris mandibulae \nK07.0 st\u00e4rkere Anomalien der Unterkiefergr\u00f6\u00dfe \nK07.1 Anomalien des Kiefer-Sch\u00e4delbasis-Verh\u00e4ltnisses \nK07.2 Anomalien des Zahnbogenverh\u00e4ltnisses \nK07.3 Zahnstellungsanomalien \nK07.4 fehlerhafte Okklusion, nicht n\u00e4her bezeichnet \nK07.6 Krankheiten des Kiefergelenkes \nQ67.0 Gesichtsasymmetrie \n \nTabelle 2: DC-CMD Klassifikation 2022 (DGFDT und DGMKG)9 \nKategorie \nCode \nArthropathien \nA 1.1.3.", "question": "question: What are the upcoming diagnoses?", "answer": "folgenden Diagnosen geben einen \u00dcberblick \u00fcber die im Zusammenhang stehenden Er"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondyl\u00e4re Hyperplasie/ Kondyl\u00e4re bzw. hemimandibul\u00e4re \nHypertrophie (entwicklungsbedingt) \nA 1.1.3.1. vertikaler Wachstumstyp \nA 1.1.3.1.1. mit seitlich offenem Biss \nA 1.1.3.1.2. mit kaudal verlagerter Okklusionsebene ipsilateral \nA 1.1.3.2. horizontaler Wachstumstyp \n \n8 International Classification of Diseases (Internationales Klassifikationssystem f\u00fcr Erkrankungen), f\u00fcr Doku-\nmentation und Qualit\u00e4tsmanagement in der Medizin.", "question": "question: What is the definition of a hypertrophie?", "answer": "hemimandibul\u00e4re \nHypertrophie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(ICD-10-GM Version 2021) \n9 F\u00fcr detaillierte Informationen zur Diagnose-Klassifikation des craniomandibul\u00e4ren Systems (DC-CMS) vgl. Ta-\nbelle 7 im Anhang. \nKategorie \nCode \nA 1.1.3.2.1 mit vertikaler Verbreiterung ohne Okklusionsver\u00e4nde-\nrung \nA 1.1.3.2.2. mit Laterognathie zur Gegenseite \nA 1.1.3.2.3. mit Laterognathie zur Gegenseite und vertikaler Ver-\nbreiterung des Korpus \nA 1.1.3.3. Mischformen (Hybrid, enth\u00e4lt Auspr\u00e4gungsformen von A \n1.1.3.1.", "question": "question: What is the ICD-10-GM Version 2021?", "answer": "Laterognathie zur Gegenseite"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und A 1.1.3.2.) \n \n \n1.3 Therapieziele \n \n\u2022 Verhinderung einer Progression der Erkrankung (bei aktiver Kondylushyperplasie) \n(Abotaleb et al. 2021, 4/k++; Choi et al. 2015, 5/k+; Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+; Janakiraman \net al. 2015, 5/k+; Maniskas et al. 2019, 4/k+; Maniskas et al. 2020a, 4/k++; Mehrotra et \nal. 2011, 4/k+) \n \n\u2022 Wiederherstellung einer normgerechten Okklusion und Artikulation \n(Choi et al. 2015, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; Janakiraman et al. 2015, 5/k+; Mehrotra \net al.", "question": "question: What is the meaning of A 1.1.3.2?", "answer": "et al. 2015, 5/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 4/k+; Usumi-Fujita et al. 2018, 5/k+) \n \n\u2022 Verbesserung der Unterkiefermobilit\u00e4t \n(Cullati et al. 2017, 5/k+; Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+; Seto et al. 2018, 5/k+; Shankar \net al. 2012, 5/k-) \n \n\u2022 Verbesserung der Unterkieferfunktion \n(Cascone et al. 2021, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Higginson \net al. 2018, 5/k+; Maniskas et al. 2020a, 4/k++; Seto et al. 2018, 5/k+; Shankar et \nal. 2012, 5/k-; Usumi-Fujita et al.", "question": "question: What was the number of k+ that was improved by Cullati in 2017?", "answer": "et al. 2017, 5/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 5/k+) \n \n\u2022 Korrektur und Verbesserung von Gesichtsdeformit\u00e4ten und damit verbundener funktio-\nneller und \u00e4sthetischer Beeintr\u00e4chtigungen \n(Choi et al. 2015, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Higginson et al. \n2018, 5/k+; Hussain et al. 2016, 5/k+; Janakiraman et al. 2015, 5/k+; Maniskas et al. \n2019, 4/k+; Maniskas et al. 2020a, 4/k++; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Rodrigues und Cas-\ntro 2015, 5/k+; Usumi-Fujita et al.", "question": "question: What year did Higginson publish?", "answer": "Beeintr\u00e4chtigungen \n(Choi et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 5/k+) \n \n \n1.4 Symptome und Therapieindikationen  \n1.4.1 Symptomatik \nZur klinischen Symptomatik vgl. z.B. (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Chen et al. 2012, 5/k++; Nit-\nzan et al. 2008, 4/k++; Verhoeven et al. 2013, 4/k++; Wen et al. 2014, 4/k++; Wolford et al. \nSymptomen vgl. Tabelle 8 im Anhang. \n \n\u2022 (progressive) Gesichtsdeformit\u00e4ten mit Asymmetrie bei unilateralem Auftreten \n \n\u2022 (progressive) Okklusionsst\u00f6rungen \no Bei HE insb.", "question": "question: What was the median symptom score for Chen and et al. in 2012?", "answer": "Okklusionsst\u00f6rungen \no Bei HE insb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Angle Klasse III sowie kontralateraler Kreuzbiss \no Bei HH insb.", "question": "question: What is the name of the angle classe III?", "answer": "Kreuzbiss \no Bei HH insb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ipsilateral posterior offener Biss \n \n\u2022 Beeintr\u00e4chtigungen der Kiefergelenkfunktion \no funktionelle Beeintr\u00e4chtigungen (Sprechen, Kauen)  \no Funktionsst\u00f6rung im Sinne einer Unterkieferhypomobilit\u00e4t  \no Kiefergelenkger\u00e4usche \no Arthrose (Osteoarthrose) als Folgezustand einer langanhaltenden Kiefergelenkdys-\nfunktion \n \n\u2022 Schmerzen im Kiefergelenk (ipsi- und/oder kontralateral) \n \n\u2022 \u00e4sthetische Beeintr\u00e4chtigungen  \n \n\u2022 psycho-soziale Implikationen  \n \n \n1.4.2 Therapieindikationen \nDen Hauptgrund f\u00fcr die Behandlung kondyl\u00e4rer Hyperplasien stellt die faziale Asymmetrie dar \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Nitzan et al.", "question": "question: What is the cause of pain in the Kiefergelenk?", "answer": "2 Therapieindikationen \nDen Hauptgrund f\u00fcr die Behandlung kondyl\u00e4rer Hyperplasien"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 4/k++). In ca. einem \nDrittel der F\u00e4lle bleibt die faziale Asymmetrie aber von den Patienten unbemerkt, ihre Leit-\nsymptome sind Schmerzen und/oder Dysfunktion des Kiefergelenks (Meng et al. 2011a, 5/k+; \nNitzan et al. 2008, 4/k++; Wen et al. 2014, 4/k++), die auch im kontralateralen Gelenk auftre-\nten k\u00f6nnen (Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Ferreira \net al. 2014, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Pereira-Santos et al.", "question": "question: What was the number of times Nitzan and Nitzan were cited as having a problem with the Kiefergelenk?", "answer": "et al. 2008, 4/k++; Wen et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+; Wolford et al. \n2009, 4/k++). \n \n \n1 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nA \nBei Patienten mit Symptomen einer Kiefergelenkerkrankung (Schmer-\nzen, Dysfunktion u.a.) soll eine Untersuchung hinsichtlich vorliegender \nfazialer Asymmetrie erfolgen, um Hinweis auf eine kondyl\u00e4re Wachs-\ntumsst\u00f6rung abzukl\u00e4ren. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Olate et al.", "question": "question: What was the highest level of evidence for Wachs- tumsst\u00f6rung?", "answer": "Wachs-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013a, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nHinweis:  \nPatienten mit Kondylushyperplasie zeigen laut Sonnesen et al. vermehrt eine abnorme Mor-\nphologie der Halswirbels\u00e4ule (Sonnesen et al. 2007, 4/k++).", "question": "question: What percentage of the body is starker?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.5 Differenzialdiagnosen \nDifferentialdiagnostisch ist die Kondylushyperplasie abzugrenzen von der hemifazialen Hyper-\ntrophie, hemifazialen Mikrosomie, unilateralen Mikro- oder Makrognathie, unilateralen koro-\nnalen (koronaren) Kraniosynostose, Laterognathie, maxill\u00e4ren oder mandibul\u00e4ren Hypoplasie, \nAkromegalie sowie anderen Kiefergelenk-Pathologien wie z.B.", "question": "question: What is the Kondylushyperplasie abgrenzen von?", "answer": "abzugrenzen von der hemifazialen Hyper-\ntrophie, hemifazialen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "kontralateraler Kondylusre-\nsorption10, fibr\u00f6ser Dysplasie und Neoplasien (f\u00fcr weiterf\u00fchrende Informationen zu den \nKrankheitsbildern vgl. Tabelle 9 im Anhang) (Bharathi et al. 2014, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; \nChepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Gc et al. 2012, 4/k-\n; Gn et al. 2015, 4/k-; Karacayli et al. 2009, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Mehrotra et al. \n2011, 4/k+; Norman 2001, 5/k-; Shintaku et al. 2010, 5/k+; Wolford et al.", "question": "question: What are the three main types of kinesiology?", "answer": "Karacayli"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014b, 5/k+; Xavier \net al. 2014, 5/k+). \nEin erstmaliges Auftreten der Symptome nach dem drei\u00dfigsten Lebensjahr ist differenzialdi-\nagnostisch eher ein Hinweis auf eine andere \u00c4tiologie (Chepla et al. 2012, 5/k+; Gc et al. 2012, \n4/k-; Wolford et al. 2002, 4/k++). \nDie h\u00e4ufigste Differentialdiagnose stellen benigne und maligne Neoplasien des Kondylus dar \n(Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Norman 2001, 5/k-; Shintaku et al. 2010, 5/k+).", "question": "question: What was the highest number of symptomes in the past three years?", "answer": "andere \u00c4tiologie (Chepla"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Neoplasien f\u00fchren \nallgemein eher zu einem vertikalen Asymmetrietyp (Wolford et al. 2002, 4/k++) und zeigen in \nder Bildgebung lokale, morphologisch ungew\u00f6hnliche Verg\u00f6\u00dferungen des Kondylus (Di Blasio \net al. 2015, 4/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++). \nIn Abh\u00e4ngigkeit von der Entit\u00e4t der Neoplasien k\u00f6nnen sie ein schnelles oder ein langsames \nWachstum aufweisen (Gn et al. 2015, 4/k-; Mehrotra et al. 2011, 4/k+).", "question": "question: What do Neoplasien show in the image?", "answer": "oder ein langsames \nWachstum aufweisen (Gn et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die schneller wach-\nsenden Neoplasien f\u00fchren dann i.d.R. zu einer gr\u00f6\u00dferen Asymmetrie als die h\u00e4ufiger auftre-\ntenden langsam wachsenden Neoplasien, wie beispielsweise das Osteochondrom, das \n \n10 Vgl. AWMF S3-Leitlinie Idiopathische Kondylusresorption, Registernummer 007-066, Stand 31.12.2022 \nOsteom und die fibr\u00f6se Dysplasie (Bharathi et al. 2014, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Gc et \nal. 2012, 4/k-; Karacayli et al. 2009, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Wolford et al.", "question": "question: What is the asymmetry of the osteochondrom?", "answer": "gr\u00f6\u00dferen Asymmetrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, \n4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Wolford et al. 2014b, 5/k+). Zu den seltener auftretenden \nNeoplasien z\u00e4hlen das Chondroblastom, Chondrosarkom, Osteoidosteom, Endochondrom, \nOsteosarkom sowie Metastasen (Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini \net al. 2014, 4/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Karacayli et al. 2009, 5/k+; Kawa-\nmoto et al. 2009, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Norman 2001, 5/k-; Rodrigues und Castro \n2015, 5/k+; Shintaku et al.", "question": "question: What was the average number of Neoplasien in the past?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2010, 5/k+; Wolford et al. 2014b, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+; Yu \net al. 2019, 4/k++). \n \nAnmerkung:  \nAufgrund der Deformit\u00e4t des Processus condylaris in den bildgebenden Verfahren wird die \nAbgrenzung gegen\u00fcber pathologischen Neubildungen im Sinne maligner tumor\u00f6ser Ver\u00e4nde-\nrungen und den daraus erforderlichen diagnostischen und therapeutischen Konsequenzen \nnicht selten erschwert.", "question": "question: What was the average k+ of Xavier's work?", "answer": "Processus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.6 Untersuchungen \n1.6.1 Notwendige Untersuchungen \n\u2022 Inspektion \n \n\u2022 Palpation \n \n\u2022 R\u00f6ntgen (Orthopantomogramm = OPG bzw. Panoramaschichtaufnahme = PSA, Fernr\u00f6nt-\ngenseitenbilder = FRS) \n(El Mozen et al. 2015, 4/k++; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Saridin et al. 2011, 5/k++; Wolford \net al. 2002, 4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What is the number of Untersuchungen?", "answer": "et al. 2015, 4/k++; Nitzan"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \nBei klinisch hinreichendem Verdacht werden gem\u00e4\u00df Empfehlung der Leitliniengruppe auch \ndie folgenden, gem\u00e4\u00df S3-Leitlinie 2016 noch zu den weiterf\u00fchrenden Untersuchungen gez\u00e4hl-\nten Verfahren als notwendige Untersuchung bewertet: \n \n\u2022 CT oder DVT (ggfs. 3D-Rekonstruktion)11 \n(L\u00f3pez et al. 2020, 4/k++; L\u00f3pez et al. 2021b, 4/k++; Nolte et al. 2016, 4/k++; Shintaku et \nal. 2010, 5/k+) \n \n\u2022 nuklearmedizinische Untersuchung (SPECT) \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Chan et al.", "question": "question: What was the klinisch hinreichend Verdacht in the Leitliniengruppe in 2009?", "answer": "11 \n(L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1999, 4/k++; Hodder et al. 2000, 4/k+; L\u00f3pez B und \nCorral S 2016a, 4/k++; Martin-Granizo et al. 2017, 4/k++; Pripatnanont et al. 2005, 4/k+; \n \n11 Vgl. Tabelle 16 Kernaussagen zu CT- und DVT-Untersuchungen (ggf. 3D-Rekonstruktion) bei Pat. mit Kon-\ndylushyperplasie \nSaridin et al. 2007, 4/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++; Surendran et \nal. 2020, 5/k++; Wen et al. 2014, 4/k++; Yang et al.", "question": "question: What was the k+ of Hodder's work in 2000?", "answer": "dylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 5/k-) \n \nHinweis:  \nVor jedem Einsatz von ionisierender Strahlung im Kindes- und Jugendalter soll nach alter-\nnativen Untersuchungsmethoden gesucht werden und diesen, bei f\u00fcr die Fragestellung \nausreichender Aussagekraft, der Vorzug gegeben werden.", "question": "question: In what year did the ionisierender Strahlung in Kindes- und Jugendalter be used?", "answer": "ionisierender Strahlung im Kindes-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Untersuchungen mit ionisieren-\nder Strahlung (Radiographie, CT, SPECT, PET) sollen nach dem ALARA Prinzip (as low as \nreasonably achievable) durchgef\u00fchrt werden und sich nach den aktuellen diagnostischen \nReferenzwerten des Bundesamts f\u00fcr Strahlenschutz, den Leitlinien zur Qualit\u00e4tssicherung \nder Bundes\u00e4rztekammer sowie den Empfehlungen der Strahlenschutzkommission richten.", "question": "question: What should be done with ionisieren- der Strahlung?", "answer": "durchgef\u00fchrt werden und sich nach den aktuellen diagnostischen \nReferenzwerten des Bundesamts"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nDie Diagnose einer kondyl\u00e4ren Hyperplasie sollte fr\u00fchzeitig gestellt \nwerden, um eine Progression der Erkrankung mit Asymmetrien, Okklu-\nsionsst\u00f6rungen und Dysfunktionen zu vermeiden bzw. deren Auswir-\nkungen auf das Gesichtssch\u00e4delwachstum fr\u00fchzeitig zu erkennen (vgl. \n1.3 Therapieziele und 1.4. Symptome und Therapieindikationen). \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Almeida et al. 2015, 5/k+; AlSharif et al.", "question": "question: What is the Empfehlungsgrad B?", "answer": "Progression der Erkrankung mit Asymmetrien"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k++; Alyamani und \nAbuzinada 2012, 4/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chouinard et al. 2018, \n5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Hussain et al. \n2016, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate \net al. 2013a, 4/k+; Verhoeven et al. 2013, 4/k++; Wolford et al. 2002, \n4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What is the average of the 4/k+?", "answer": "Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chouinard"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nStudien zur Pr\u00e4valenz der aktiven Kondylushyperplasie bei Patienten mit fazialer Asymmetrie \ngeben Werte von 30-50 % an (Olate et al. 2013a, 4/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+). Olate et al. \nweisen bei weiteren 20 % ihrer Patienten eine leicht erh\u00f6hte Aktivit\u00e4t nach (Differenz im Up-\ntake zwischen den Kondylen 5-10 %) (Olate et al. 2013b, 5/k+).", "question": "question: What was the highest percentage of Aktivit\u00e4t in Saridin's study?", "answer": "von 30-50 % an (Olate et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "3 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nA \nBei Patienten mit fazialer Asymmetrie (v.a. Unterkiefer-Asymmetrie) \nsoll vor einer kieferorthop\u00e4dischen oder -chirurgischen Behandlung \ndas Vorliegen einer aktiven Kondylushyperplasie ausgeschlossen wer-\nden. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate et al. \n2013a, 4/k+; Saridin et al.", "question": "question: What is the newest Empfehlung?", "answer": "a. Unterkiefer"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n4 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nA \nAls Basisdiagnostik bei Verdacht auf eine kondyl\u00e4re Hypo- bzw. Hyper-\nplasie soll neben Anamnese und klinischer Untersuchung (Inspektion, \nPalpation) eine Bildgebung mittels OPG durchgef\u00fchrt werden, die ggfs. \ndurch FRS und nuklearmedizinische Untersuchungen erg\u00e4nzt wird. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Machon et al. \n2015, 5/k+; Nolte et al.", "question": "question: What was the Empfehlungsgrad A?", "answer": "4/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n5 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nDas OPG dient hierbei als Screening-Untersuchung und ist vor allem f\u00fcr \nPathologien in der vertikalen Ebene ein verl\u00e4ssliches diagnostisches \nVerfahren. Zur genaueren, insbesondere quantitativen Analyse sowie \nzur genauen Klassifikation (HE, HH) und zum Follow-up sollte eine drei-\ndimensionale Bildgebung mittels CT oder DVT12 erwogen werden (vgl. \n6.2 Weiterf\u00fchrende Untersuchungen).", "question": "question: What was the Starker Konsens Empfehlung in 2015?", "answer": "oder DVT12"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Evidenzgrad \n4/k++ \n(Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Nolte et al. 2015, 4/k++; L\u00f3pez et al. 2020, \n4/k++; L\u00f3pez et al. 2021b, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Konsens (88 %) \n \n \nHinweis:  \nEine strikte Korrelation zwischen radiologischen und klinischen Merkmalen der von Obwege-\nser et al. 1986 beschriebenen Typen (HE und HH, vgl. 2. Definition) l\u00e4sst sich nicht immer nach-\nweisen (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Gateno et al. 2021, \n4/k++; Nitzan et al.", "question": "question: What is the percentage of a given type of a disease that is not a symptom of a certain type of disease?", "answer": "et al. 2015, 4/k++; L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 4/k++; Nolte et al. 2016, 4/k++). Allgemein kann es zu einer Vergr\u00f6-\n\u00dferung oder Verl\u00e4ngerung von Kondylus, Gelenkfortsatz, Unterkieferast, Kieferwinkel und \nKorpus der betreffenden Seite kommen (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Angiero et al. \n2009, 4/k-; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; \nPereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford \net al. 2009, 4/k++)13. \n \n12 Vgl. S2k-Leitlinie Nr.", "question": "question: What was the most recent release of Nitzan's work?", "answer": "kommen (Alyamani und Abuzinada"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "083/005 \u201eDentale digitale Volumentomographie\u201c, Stand 08/2013 \n13 Das OPG hat bei hyperplastischen Verh\u00e4ltnissen eine Sensitivit\u00e4t von 97 % bei gleichzeitiger Spezifit\u00e4t von 45 \n% (Shintaku et al. 2010, 5/k+). In einer Studie mit 61 Patienten mit aktiver unilateraler Kondylushyperplasie \nwiesen 73% eine normale Kondylusform auf, 58 % hatten einen verg\u00f6\u00dferten Kondylus und 79 % einen verl\u00e4n-\ngerten Gelenkfortsatz (Nitzan et al. 2008, 4/k++).", "question": "question: What is the name of the study that showed 73% normal Kondylusform?", "answer": "Volumentomographie\u201c, Stand 08"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Zur Aktivit\u00e4tsermittlung bei Kondylushyperplasie gelten in Europa die nuklearmedizinischen \nVerfahren (meist SPECT) als Verfahren der Wahl, auch wenn die Skelettszintigraphie auf inter-\nnationaler Ebene zurzeit nicht als allgemein anerkannter diagnostischer Goldstandard etab-\nliert ist (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Rushinek et al. 2016, 4/k++; Saridin et al. 2011, 5/k++)14. \n \n6 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nZur Sicherung des Verdachts auf eine aktive Kondylushyperplasie bzw.", "question": "question: What is the SPECT?", "answer": "et al. 2014, 4/k++; Rushinek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zur Ermittlung des Aktivit\u00e4tsstatus (aktiv/inaktiv) sollte eine nuklear-\nmedizinische Untersuchung (meist SPECT) erfolgen. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, \n4/k++; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Hodder et al. 2000, 4/k+; L\u00f3pez B und \nCorral S 2016a, 4/k++; Machon et al. 2015, 5/k+; Martin-Granizo et al. \n2017, 4/k++; Norman 2001, 5/k-; Olate et al. 2013b, 5/k+; Pripatnanont \net al. 2005, 4/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; Saridin et al.", "question": "question: What is the SPECT?", "answer": "et al. 2015, \n4/k++; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k+; Sa-\nridin et al. 2011, 5/k++; Wen et al. 2014, 4/k++; Yang et al. 2016, 5/k-) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nAnmerkung: \nF\u00fcr die nuklearmedizinische Untersuchung stellt die Szinitgrafie den bisherigen Standard zur \nSicherung der Verdachtsdiagnose Kondylushyperplasie bzw. zur Ermittlung des Aktivit\u00e4tsni-\nveaus dar (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Chan et al. 1999, 4/k++; Dimonte et al. 2004, 5/k+; \nHamed et al.", "question": "question: What was the percentage of starker konsens?", "answer": "stellt die Szinitgrafie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 4/k++; L\u00f3pez B und Corral S 2016a, 4/k++; Martin-Granizo et al. 2017, \n4/k++; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Pripatnanont et al. 2005, 4/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; Sari-\ndin et al. 2009, 4/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++; Surendran et al. 2020, 5/k++; Wen et al. 2014, \n4/k++; Yang et al. 2016, 5/k-). In den letzten Jahren wird die SPECT jedoch teilweise kontrovers \ndiskutiert.", "question": "question: What is the SPECT version of Martin-Granizo's work?", "answer": "teilweise kontrovers"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Studienlage diesbez\u00fcglich ist nicht g\u00e4nzlich eindeutig: Einerseits empfehlen ak-\ntuelle Studien weiterhin die SPECT als Standardverfahren (Martin-Granizo et al. 2017, 4/k++; \nSurendran et al. 2020, 5/k++; Yang et al. 2016, 5/k-), andererseits wird die diagnostische Wer-\n2018, 4/k++; Guerrero-Arenillas et al. 2020, 4/k++; Xiao et al. 2021, 4/k++). \nMartin-Granizo et al., Surendran et al. und Yang et al.", "question": "question: What is the SPECT standardverfahren?", "answer": "et al. 2020, 4/k++; Xiao"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sprechen weiterhin die Empfehlung f\u00fcr \ndie SPECT aus als besten Indikator zur Erfassung des Aktivit\u00e4tsniveaus bei Kondylushyperplasie \nund betonen den Wert der daraus gewonnenen Informationen f\u00fcr die weitere Therapiepla-\nnung (Martin-Granizo et al. 2017, 4/k++; Surendran et al. 2020, 5/k++). Gem\u00e4\u00df Surendran et \nal.", "question": "question: What is the main reason for the use of SPECT?", "answer": "Aktivit\u00e4tsniveaus bei Kondylushyperplasie \nund"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "stellt eine Differenz von mehr als 10 % im Uptake der Kondylen einen guten prognostischen \nIndikator f\u00fcr die Notwendigkeit einer im sp\u00e4teren Verlauf notwendigen orthognathen Opera-\ntion dar (Surendran et al. 2020, 5/k++). Zudem wiesen Agarwal und Lopez et al. darauf hin, \n \n14 Stand 04/2023 \ndass die SPECT gegen\u00fcber der planaren Szintigrafie eine h\u00f6here Sensitivit\u00e4t aufweist und da-\nher zu bevorzugen sei (Agarwal et al. 2017, 4/k++; L\u00f3pez B und Corral S 2016a, 4/k++).", "question": "question: What is the effect of a 10% increase in the Uptake of Kondylen?", "answer": "h\u00f6here Sensitivit\u00e4t aufweist und da-\nher zu bevorzugen sei ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dagegen kritisieren Chan et al. und Xiao et al., dass die SPECT als Diagnoseverfahren keine \nakzeptable Sensitivit\u00e4t und/oder Spezifit\u00e4t erreiche und daher nicht als Instrument f\u00fcr die rou-\ntinem\u00e4\u00dfige Beurteilung des Wachstums bei Patienten mit Kondylushyperplasie zu empfehlen \nsei (Chan und Leung 2018, 4/k++; Xiao et al. 2021, 4/k++).", "question": "question: What does SPECT not do?", "answer": "kritisieren Chan et al. und Xiao"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In diesem Zusammenhang ist zu \nbedenken, dass sich in unterschiedlichen Studien abweichende Angaben mit gro\u00dfer Streuung \nder Werte f\u00fcr die Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t der SPECT zeigen (vgl. Tabelle 10 im Anhang zur \nSensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t verschiedener diagnostischer Verfahren). \nGuerrero-Arenillas et al.", "question": "question: What is the significance of a broader range of SPECT values?", "answer": "ist zu \nbedenken,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bewerten in einer aktuellen prospektiven Kohortenstudie die Kon-\ndylusaktivit\u00e4t im SPECT entgegen dem Mainstream nicht als geeigneten prognostischen Indi-\nkator f\u00fcr den weiteren klinischen Verlauf. Die Aussagekraft dieser Studie wird aber dadurch \neingeschr\u00e4nkt, dass das Patientenkollektiv lediglich neun Patienten umfasst (Guerrero-Arenil-\nlas et al. 2020, 4/k++)15.", "question": "question: What is the main reason for the limitations of the study?", "answer": "wird aber dadurch \neingeschr\u00e4nkt, dass das Patientenkollektiv lediglich neun Patienten umfasst ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Weitere Ergebnisse sind daher abzuwarten, bevor evidenzbasierte \nAussagen getroffen werden k\u00f6nnen, die den klinischen Nutzen der Diagnostik mittels SPECT \nin Frage stellen.", "question": "question: What is the need to gather more data before making any conclusions?", "answer": "werden k\u00f6nnen,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aufgrund der geringen Anzahl und des geringen Patientenkollektivs der Studien, die die di-\nagostische Wertigkeit und den klinischen Nutzen der SPECT-Untersuchung in Frage stellen, \nkann man bis dato von keinem Wechsel des evidenzbasierten Standards in der nuklearmedi-\nzinischen Diagnostik der Kondylushyperplasie sprechen, sodass die bisherigen Empfehlungen \nweiterhin aufrechterhalten werden16.", "question": "question: What is the reason for the low number of studies?", "answer": "geringen Patientenkollektivs der Studien,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Zur quantitativen Auswertung der SPECT bei unilateraler Kondylushyperplasie werden ein Ver-\ngleich der beiden Kondylen (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Fahey et al. 2010, 4/k+; Hodder et al. \n2000, 4/k+; Pripatnanont et al. 2005, 4/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++) \nund die Messung einer externen Kontrolle (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Fahey et al. 2010, 4/k+) \nbei 2D maximalem Pixelwert von ROIs festgelegter Gr\u00f6\u00dfe empfohlen (AlSharif et al. 2014, \n4/k++; Fahey et al.", "question": "question: What is the quantitative Auswertung of SPECT?", "answer": "et al. 2014, 4/k++; Fahey"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2010, 4/k+; Liu und Shi 2019, 4/k++; Rushinek et al. 2016, 4/k++). \nEin Uptake von mindestens 55 % oder eine Differenz der Kondyluswerte von mindestens 10 % \ngelten als abnormal und werden als Zeichen einer aktiven unilateralen Kondyluhyperplasie \ninterpretiert, man spricht von einer positiven SPECT (Agarwal et al. 2017, 4/k++; AlSharif et al. \n2014, 4/k++; Choi et al. 2015, 5/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; \nFernandes et al. 2019, 4/k++; Hodder et al.", "question": "question: What was the average SPECT of Choi's?", "answer": "abnormal und werden als Zeichen einer aktiven unilateralen Kondyluhyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2000, 4/k+; L\u00f3pez et al. 2021a, 4/k++; Olate et al. \n2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Pripatnanont et al. 2005, 4/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; \nSaridin et al. 2009, 4/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++; Surendran et al. 2020, 5/k++; Wen et al. \n2014, 4/k++).", "question": "question: What was the average of the four-k+ tests performed by Olate and others?", "answer": ", 4/k+; L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Werte zwischen 5 % und 10 % weisen auf eine eventuell stattgefundene Kon-\ndylushyperplasie hin (Bader 2007, 5/k+), wobei empfohlen wird, bei allen Interpretationen die \nindividuellen Ger\u00e4teparameter in die Bewertung einzubeziehen (Hamed et al. 2017, 4/k++). \nDie Ergebnisse der Diagnostik bestimmen ma\u00dfgeblich das weitere Vorgehen, wobei diesbe-\nz\u00fcglich kein einheitlicher Konsensus besteht. \n \n \n \n15 Vgl.", "question": "question: What is the value of a potential dylushyperplasie?", "answer": "zwischen 5 % und 10 % weisen auf eine eventuell stattgefundene Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 13 im Anhang \n16 Stand 04/2023 \n7 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei grenzwertiger SPECT (d.h. im Bereich des Cut-off-Levels, definiert \nals Uptake von mindestens 55 % oder einer Differenz der Kondylus-\nwerte von mindestens 10 %) und hinsichtlich Progress unauff\u00e4lliger kli-\nnischer Untersuchung sollte prim\u00e4r eine klinische Verlaufskontrolle \ndurchgef\u00fchrt werden. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Saridin et al.", "question": "question: What is the Empfehlungsgrad B", "answer": "Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n8 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \n0 \nIm Rahmen dieser Verlaufskontrollen kann au\u00dferdem eine erneute \nSPECT nach ca. 6 Monaten indiziert sein. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; Nitzan \net al. 2008, 4/k++; Olate et al. 2013b, 5/k+; Wen et al.", "question": "question: What was the SPECT grade?", "answer": "et al. 2000, 4/k+; Nitzan"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nAnmerkung: \nLassen die Ergebnisse der klinischen und bildgebenden Diagnostik keine eindeutige Bestim-\nVerlaufskontrolle (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+) sowie gegebenen-\nfalls eine erneute szintigraphische Untersuchung (Hodder et al. 2000, 4/k+; Saridin et al. 2009, \n4/k+) durchzuf\u00fchren.", "question": "question: What percentage of the population was starker than the other groups?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sitive Szintigraphie und anamnestisch klinische Progression) eine wiederholte szintigraphische \nUntersuchung meist nach 6 Monaten zur Diagnosesicherung und zur Verlaufskontrolle (Aly-\namani und Abuzinada 2012, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Wen et al. 2014, 4/k++). Olate et \nal. stellen einen Behandlungsplan dar, nach welchem die szintigraphischen Untersuchung bei \nPatienten unter 18 Jahren prinzipiell bis zu drei Mal wiederholt werden w\u00fcrden (Olate et al. \n2013b, 5/k+).", "question": "question: What is the name of the two types of szintigraphigraphy?", "answer": "zu drei Mal wiederholt werden w\u00fcrden"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Auf die damit verbundene zus\u00e4tzliche Strahlenbelastung, insbesondere f\u00fcr den \nwachsenden Organismus, wird jedoch nicht eingegangen. \nWenn die Ergebnisse der SPECT-Untersuchung auf weniger als 10 % hindeuten, aber ein hoher \nklinischer Verdacht auf eine aktive Hyperplasie besteht, empfehlen Fernandes et al. eine \nEntscheidung nach klinischem Ermessen, ob eine operative Intervention erforderlich ist \n(Fernandes et al. 2019, 4/k++). \nFalsch positive Ergebnisse k\u00f6nnen z.B.", "question": "question: What is the effect of SPECT-Untersuchung on the vascular system?", "answer": "Organismus,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "durch entz\u00fcndliche erosive Arthropathien, osteoarth-\nritische Ver\u00e4nderungen, Infektionen, Z.n. Trauma oder tumor\u00f6se Geschehen/Neoplasien her-\nvorgerufen werden (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Lima et al. 2018, \n4/k++; Saridin et al. 2007, 4/k+; Wolford et al. 2009, 4/k++).", "question": "question: What can be a cause of cancer?", "answer": "Arthropathien, osteoarth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Als Alternative zur nuklearmedizinischen Aktivit\u00e4tsbestimmung des Kondylus werden auch se-\nrielle Untersuchungen (klinische Untersuchung, Zahnmodelle, Fotographie, Kephalometrie) \nim Abstand von 6-12 Monaten beschrieben (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Chepla et al. 2012, \n5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Fahey et \nal. 2010, 4/k+; Guerrero-Arenillas et al. 2020, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++).", "question": "question: What is a klinische Untersuchung?", "answer": "6-12 Monaten beschrieben (AlSharif"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Vor allem bei Kindern und Jugendlichen besteht eventuell eine eingeschr\u00e4nkte Indikation zu \nnuklearmedizinischen Verfahren, weshalb in diesen F\u00e4llen eine Verlaufsuntersuchung anhand \nvon Klinik und Modellserien m\u00f6glich ist. Durch dieses Vorgehen wird die Behandlung aller-\ndings m\u00f6glicherweise erheblich verz\u00f6gert (Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fahey et al. 2010, 4/k+).", "question": "question: What is the possibility of a Verlaufsuntersuchung anhand von Klinik und Modellserien?", "answer": "et al. 2014, 4/k+; Fahey"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Handwurzelaufnahmen zur Beurteilung einer kondyl\u00e4ren Wachstumsaktivit\u00e4t nach Wachs-\ngischerweise zeitlich l\u00e4nger als das Achsenskelett wachsen kann (Fahey et al. 2010, 4/k+; Wol-\nford et al. 2009, 4/k++). \n \nHinweise zu neueren diagnostischen Entwicklungen: \nIn den letzten Jahren widmete sich das Forschungsinteresse vermehrt alternativen diagnosti-\nschen Verfahren zur Kondylushyperplasie. \nEine weitere Methode zur Ermittlung der Kondylusaktivit\u00e4t bietet die 18F-Fluorid-PET (Ahmed \net al.", "question": "question: What is the earliest possible method of diagnosing a condyl\u00e4ren growth?", "answer": "alternativen diagnosti-\nschen Verfahren zur Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 4/k++; Higginson et al. 2018, 5/k+; Laverick et al. 2009, 4/k+; Lima et al. 2018, \n4/k++; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++). Die \nSensitivit\u00e4t wird mit 88 % und die Spezifit\u00e4t mit 72 % angegeben (Shintaku et al. 2010, 5/k+). \nAuch die SPECT/CT bietet die M\u00f6glichkeit, die Kondylusaktivit\u00e4t zu ermitteln (Derlin et al. \npositive pr\u00e4diktive Wert bei 100 % und der negativ pr\u00e4diktive Wert bei 75 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++; Hamed et al.", "question": "question: What was the SPECT/CT used to determine the Kondylusaktivit\u00e4t?", "answer": "72 % angegeben (Shintaku et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 4/k++; Shintaku et al. 2010, 5/k+). Durch die erh\u00f6hte Strah-\nlenbelastung gegen\u00fcber dem Standard-Vorgehen (OPG + SPECT) bietet diese Untersuchung \nallerdings nur dann wesentliche Vorteile, wenn dem Patienten dadurch eine zus\u00e4tzliche CT-\nUntersuchung erspart bleibt oder bei unklaren Ergebnissen der SPECT. Gleiches gilt f\u00fcr die \naufweist (Shintaku et al. 2010, 5/k+). \nGem\u00e4\u00df einer aktuellen Studie von Lima et al. k\u00f6nne die Strahlenbelastung bzw.", "question": "question: What was the highest rate of Strah- lenbelastung?", "answer": "Durch die erh\u00f6hte Strah-\nlenbelastung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "die effektive \nStrahlendosis bei einer PET/CT-Untersuchung durch den Einsatz eines Tracers mit geringerer \nAktivit\u00e4t soweit reduziert werden kann, dass sie in etwa vergleichbar sei mit der Strahlenbe-\nlastung bei einer SPECT-Untersuchung, ohne dass es zu einer signifikanten Verschlechterung \nder Bildqualit\u00e4t kommt.", "question": "question: What is the effect of a Tracer on the Strahlendosis?", "answer": "werden kann, dass sie in etwa vergleichbar sei mit der Strahlenbe-\nlastung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Einschr\u00e4nkend ist zu beachten, dass zum einen die PET/CT-\nUntersuchung im klinischen Alltag bis dato noch nicht etabliert ist und dass zum anderen die \nKosten bei einer PET/CT wesentlich h\u00f6her sind als bei einer SPECT (Lima et al. 2018, 4/k++). \n \n \n1.6.2 Weiterf\u00fchrende Untersuchungen  \n\u2022 MRT17 \n(Kerawala 2008, 5/k-; Shintaku et al. 2010, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+) \n \n\u2022 Modellanalyse \n(Wen et al. 2014, 4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What is the cost of PET/CT-based studies?", "answer": "ist zu beachten, dass zum einen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 4/k++), gegebenenfalls mit sch\u00e4delbez\u00fcgli-\ncher Registrierung (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+)18 \n \n\u2022 Biopsie (z.B. zum Tumorausschluss bei unklarer oder auff\u00e4lliger Morphologie) \n(Gn et al. 2015, 4/k-; Kerawala 2008, 5/k-; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Shankar et al. 2012, \n5/k-) \n \n\u2022 Elektromyographie (EMG) \n(Cullati et al. 2017, 5/k+) \n \n\u2022 3D-Stereophotogrammetrie zur Quantifizierung der Unterkiefer-Asymmterie (auch zum \nFollow-up) \n(Verhoeven et al.", "question": "question: What was the earliest published study of Tumors?", "answer": "Tumorausschluss bei unklarer oder auff\u00e4lliger Morphologie) \n(Gn et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 4/k++) \n \n\u2022 instrumentelle Funktionsdiagnstik, z.B. computergest\u00fctzte kondyl\u00e4re Bewegungsanalyse \n(Mehrotra et al. 2011, 4/k+) \n \n \n \n17 Gem\u00e4\u00df Shintaku et al. weist die MRT eine Sensitivit\u00e4t von 44 % und eine Spezifit\u00e4t von 95 % bei der Detek-\ntion von benignen und malignen Tumoren des Kiefergelenks auf. \n18 F\u00fcr weitere Quellen vgl.", "question": "question: What year did Mehrotra and colleagues publish their work on computergest\u00fctzte kondyl\u00e4re Bewegungsanalyse?", "answer": "Funktionsdiagnstik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 15 im Anhang \n9 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \n0 \nWeiterf\u00fchrende bildgebende Verfahren (MRT) k\u00f6nnen zur genaueren \nAbkl\u00e4rung einer festgestellten Pathologie im Kiefergelenk z.B. im Hin-\nblick auf m\u00f6gliche Differentialdiagnosen oder eine pr\u00e4zise pr\u00e4opera-\ntive Planung indiziert sein19. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(L\u00f3pez et al. 2020, 4/k++; L\u00f3pez et al. 2021b, 4/k++; Nolte et al. 2015, \n4/k++; Nolte et al.", "question": "question: What is the Empfehlungsgrad 0?", "answer": "sein19. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nDer diagnostische Nutzen von Gelenkbiopsien oder elektromyographischer Untersuchungen \nbleibt speziellen  Fragestellungen vorbehalten, z.B. bei Verdacht auf eine Neoplasie (Cullati et \nal. 2017, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Karacayli et al. 2009, 5/k+; Kerawala 2008, 5/k-; Mehrotra \net al. 2011, 4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-). \nZur Indikation der instrumentellen Funktionsanalyseverfahren vgl. AWMF S2k-Leitlinie Nr.", "question": "question: What was the percentage of starker Konsens?", "answer": "speziellen  Fragestellungen vorbehalten, z.B. bei Verdacht auf eine Neoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "083/017: Instrumentelle Zahn\u00e4rztliche Funktionsanalyse20. \n \nAnmerkung:  \nIn einigen Studien wird das intraoperativ entnommene Knochengewebe zur histologischen \nBefundung gegeben (z.B. (Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Gn et al. 2015, 4/k-), um neben der Diag-\nnosesicherung auch zu einem besseren Verst\u00e4ndnis der pathophysiologischen Vorg\u00e4nge zu \ngelangen (Forschungsansatz). \nDas histologische Bild der aktiven und inaktiven Kondylushyperplasie kann stark variieren (An-\ngiero et al.", "question": "question: What is the name of the study that uses the intraoperativ entnommene Knochengewebe?", "answer": "besseren Verst\u00e4ndnis der pathophysiologischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k-; Wolford et al. 2009, 4/k++) und es gibt bis dato keinen breiten Konsen-\nsus \u00fcber die Histopathologie (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Espinosa et al. 2021, 5/k++; Saridin \net al. 2011, 5/k++; V\u00e1squez et al. 2016, 4/k+; Wen et al. 2014, 4/k++). W\u00e4hrend mehrere Stu-\ndien eine fehlende Korrelation zwischen der Auspr\u00e4gung histologischer Merkmale und der in \nder SPECT ermittelten Aktivit\u00e4t zeigen (Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2011, 4/k+; Villa-\nnueva-Alcojol et al.", "question": "question: What was Wolford's work on the Histopathologie?", "answer": "2016, 4/k+; Wen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 4/k+; Wen et al. 2014, 4/k++), berichten Lopez et al. in einer aktuel-\nlen Studie eine \u00dcbereinstimmung zwischen der positiven SPECT-Diagnostik bei Pat. mit Kon-\ndylushyperplasie und den histopathologischen Befunden (L\u00f3pez et al. 2018, 5/k++).", "question": "question: What was the median score for SPECT-Diagnostik in Pat. with Kon- dylushyperplasie and histopathologische Befunden?", "answer": "Diagnostik bei Pat. mit Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dennoch \nsind vor dem Hintergrund der mehrheitlich kritischen Studien die f\u00fcr die nuklearmedizinische \nDiagnostik ermittelten Sensitivit\u00e4ten und Spezifit\u00e4ten unter Verwendung der Histologie als di-\nagnostischen Goldstandard mit Vorsicht zu betrachten (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Saridin et \nal. 2011, 5/k++; Wen et al. 2014, 4/k++). \n \n \n19 F\u00fcr weitere Quellen vgl. Tabelle 15 im Anhang sowie f\u00fcr Kernaussagen bzgl. CT- oder DVT-Untersuchungen \n(ggf. 3D-Rekonstruktion) bei Pat.", "question": "question: Are there any studies that have been criticized for their use of histology?", "answer": "mit Vorsicht zu betrachten (AlSharif"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylushyperplasie vgl. Tabelle 16 \n20 Stand: 31.07.2022, g\u00fcltig bis 31.07.2027 \n1.7 Therapie \n \nVorbemerkung: \nGrunds\u00e4tzlich muss betont werden, dass es sich \u2013 auf der Basis der bisherigen Datenlage \u2013 bei \nder Wahl des Therapieverfahrens jeweils um eine G\u00fcterabw\u00e4gung bzw. Einzelfallentscheidun-\ngen handelt.", "question": "question: What is the current date of the treatment?", "answer": "31.07"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Das therapeutische Vorgehen (Zeitpunkt und Art der Therapie) bei einer diagnostizierten Kon-\ndylushyperplasie wird abh\u00e4ngig gemacht von der Aktivit\u00e4t des Kondyluswachstums, der klini-\nschen Progredienz der Asymmetrien, dem Ausma\u00df von Gesichtsdeformit\u00e4ten und Malokklu-\nsion, dem Alter des Patienten und der weiteren Beschwerdesymptomatik (AlSharif et al. 2014, \n4/k++; Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, \n4/k++; Ferreira et al.", "question": "question: What is the therapeutische Vorgehen bei einer diagnostizierten Kondylushyperplasie?", "answer": "Art der Therapie) bei einer diagnostizierten Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+; Ghawsi et al. 2016, 5/k++; Gn et al. 2015, 4/k-). \nBesonders problematisch ist dabei das Vorliegen gegens\u00e4tzlicher Ergebnisse von szintigraphi-\nscher Untersuchung (positiv = aktiv, negativ = inaktiv) und klinischer Progredienz der Asym-\nmetrie (Progression/Progredienz = aktiv, Stagnation = inaktiv) bez\u00fcglich des Aktivit\u00e4tsstatus. \n \n1.7.1 Konservative Therapie der Kondylushyperplasie \n\u2022 Prothetische L\u00f6sung (z.B.", "question": "question: What was the average score of Ghawsi and others in 2014?", "answer": "Progredienz der Asym-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Coverdenture, Tabletops etc.) zur Wiederherstellung der \nKaufunktion bei Ablehnung operativer Ma\u00dfnahmen \n(Seto et al. 2018, 5/k+) \n \n\u2022 Kieferorthop\u00e4dische und/oder funktionstherapeutische Ma\u00dfnahmen (z.B. Behand-\nlung mit Okklusionsschienen) \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Hodder et al. \n2000, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Norman 2001, 5/k-; Wolford et al.", "question": "question: What are some of the operative measures that can be used to help the patient?", "answer": "B. Behand-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \n10 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \n0 \nKieferorthop\u00e4dische und/oder zahn\u00e4rztlich-prothetische Ma\u00dfnahmen \nk\u00f6nnen vor allem bei Deformit\u00e4ten und Malokklusionen geringeren \nAusma\u00dfes eine konservative Behandlungsalternative der inaktiven \nKondylushyperplasie darstellen. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Gn et al. 2015, 4/k-\n; Hodder et al. 2000, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Wolford et al. \n2009, 4/k++; Seto et al.", "question": "question: What was the Empfehlung Gepr\u00fcft of Wolford in 2009?", "answer": "allem bei Deformit\u00e4ten und"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 5/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n1.7.2 Operative Therapie der Kondylushyperplasie \nAnmerkung: \nZur Vorbereitung der operativen Therapie kommen gegebenenfalls Ma\u00dfnahmen der Kieferor-\nthop\u00e4die zur Anwendung (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Chepla et \nal. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; Di-\nmonte et al. 2004, 5/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; Kyteas et al.", "question": "question: What was the percentage of starker konsens in Cullati et al.", "answer": "kommen gegebenenfalls Ma\u00dfnahmen der Kieferor-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 5/k+; L\u00f3pez und Herrera-\nGuardiola 2016b, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Usumi-Fujita et al. 2018, 5/k+; Wolford et \nal. 2002, 4/k++). \n \nAls operative Verfahren werden verschiedene Kondylektomieverfahren (hohe Kondylektomie, \nproportionale Kondylektomie, tiefe Kondylektomie) und/oder orthognathe Chirurgie angege-\nben: \n \n\u2022 hohe Kondylektomie21 \n(Abotaleb et al. 2021, 4/k++; Aerden et al. 2021, 4/k++; Alyamani und Abuzinada 2012, \n4/k+; Arora et al. 2019, 5/k+; Bouchard et al.", "question": "question: What is the average of the operative and orthognathe Chirurgies?", "answer": "verschiedene Kondylektomieverfahren (hohe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini \net al. 2014, 4/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; El Mozen et al. 2015, \n4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Janakiraman et al. 2015, 5/k+; L\u00f3pez et al. 2017, 5/k+; \nMachon et al. 2015, 5/k+; Maniskas et al. 2019, 4/k+; Meuli et al. 2021, 5/k++; Ni\u00f1o-Sand-\noval et al. 2019, 5/k++; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+; Villanu-\neva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wu et al.", "question": "question: What year did Pereira-Santos publish 5/k+?", "answer": "Machon et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 4/k+; Xavier et al. \n2014, 5/k+) \n \nDer Begriff der hohen Kondylektomie in der Therapie der Kondylushyperplasie ist nicht \nvon 3-5mm bzw. <5mm inklusive der Wachstumszone verstanden (Aerden et al. 2021, \n4/k++; Cascone et al. 2021, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Rodri-\ngues und Castro 2015, 5/k+; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wolford et al. 2002, \n4/k++). Davon abweichend definieren El Mozen et al.", "question": "question: What is the number of k+ generated by Cullati?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "einen Abtrag von bis zu 8mm als \nhohe Kondylektomie (El Mozen et al. 2015, 4/k++). Mitunter wird f\u00fcr das Verfahren der \nhohen Kondylektomie der Begriff \u201epartielle Kondylektomie\u201c synonym verwendet (Ferreira \net al. 2014, 5/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+). Eine Resektion bis 3mm wird auch als \u201econdylar \nshaving\u201c bezeichnet (Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+). \n \n\u2022 Proportionale Kondylektomie22 \n(Abboud et al. 2019, 4/k++; Al Senaidi et al. 2021, 4/k-; Cascone et al.", "question": "question: What is the term used for the process of high condylektomie?", "answer": "zu 8mm als \nhohe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020a, 4/k+; Depeyre \net al. 2019, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+; Ha et al. 2020, 5/k+; \nHaas Junior et al. 2020, 5/k+; Mouallem et al. 2017, 4/k++; Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, \n5/k++; Sembronio et al. 2020, 4/k+; V\u00e1squez et al. 2017, 4/k+) \n \n21 Vgl. Tabelle 17 im Anhang \n22 Vgl.", "question": "question: What is the current number of k+ students in the university?", "answer": ", 4/k+; V\u00e1squez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 17 im Anhang \n \nBei der proportionalen Kondylektomie entspricht das Resektionsausma\u00df dem H\u00f6henun-\nterschied zwischen dem betroffenem und dem kontralateralen (\u201egesunden\u201c) Kondylus, so-\ndass die H\u00f6he der Reduktion individuell bestimmt wird und nicht von einheitlichen Werten \ngesprochen werden kann (Aerden et al. 2021, 4/k++; Cascone et al. 2021, 5/k+; Fari\u00f1a et \nal. 2015, 4/k++). In einer Studie von Farina et al.", "question": "question: What is the height of the reduktion?", "answer": "et al. 2021, 5/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "wird f\u00fcr dieses Verfahren auch der Begriff \n\u201elow proportional condylectomy\u201c verwendet (Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++). \n \nAnmerkung: \nGem\u00e4\u00df Di Blasio et al. bietet ein Abtrag von min. 5mm mehr Sicherheit unter dem Aspekt \nder Rezidivprophylaxe im Gegensatz zum \u201econdylar shaving\u201c, bei dem der Abtrag etwa \n3mm betr\u00e4gt. Allerdings ist im Fall eines h\u00f6heren Abtrags mit postoperativen Ver\u00e4nderun-\ngen und teilweise auch St\u00f6rungen der Okklusion zu rechnen (Di Blasio et al. 2015, 4/k+; El \nMozen et al.", "question": "question: What is the term used for low proportional condylectomy?", "answer": "proportional condylectomy\u201c verwendet (Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Wu et al. 2018, 4/k+). \nAufgrund der geringen Komplikationsrate, zufriedenstellender \u00e4sthetischer Ergebnisse \nund mitunter des postoperativen Sistierens des Krankheitsbildes empfehlen einige Auto-\nren die hohe Kondylektomie als operatives Verfahen der Wahl bei Kondylushyperplasie \n(Abotaleb et al. 2021, 4/k++; Aerden et al. 2021, 4/k++; Cullati et al. 2017, 5/k+; Gallagher \net al. 2021, 4/k++; Maniskas et al. 2019, 4/k+; Maniskas et al.", "question": "question: What was the average operative rate of Faria and Wu?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020a, 4/k++; Wu et al. 2018, \n4/k+) \nAndererseits kommen Brignardello-Petersen et al., Fari\u00f1a et al. und Nino-Sandoval et al. \nin aktuellen Studien zu dem Schluss, dass die proportionale Kondylektomie gegen\u00fcber der \nhohen Kondylektomie den Bedarf an sekund\u00e4rer orthognather Chirurgie signifikant redu-\nzieren w\u00fcrde (Brignardello-Petersen 2019, 5/k-; Fari\u00f1a et al. 2016, 4/k++; Ni\u00f1o-Sandoval \ndylektomie als optimales operatives Therapieverfahren (Brignardello-Petersen 2019, 5/k-\n; Fari\u00f1a et al.", "question": "question: What is the current trend of dylektomies?", "answer": "et al., Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 4/k++; Higginson et al. 2018, 5/k+; Mouallem et al. 2017, 4/k++; Ni\u00f1o-\nSandoval et al. 2019, 5/k++). \nAufgrund der kontr\u00e4ren Einsch\u00e4tzungen bei gleichzeitig geringer Studien- und Patienten-\nzahl k\u00f6nnen bis dato noch keine evidenzbasierten Empfehlungen bez\u00fcglich der Pr\u00e4ferenz \nvon hoher bzw. proportionaler Kondylektomie in der Therapie der Kondylushyperplasie \ngetroffen werden (vgl. hierzu Tabelle 17 im Anhang). \n \n \n1 \nStatement \nNeu 2023 \n \nAufgrund divergierender Studienergebnisse bzw.", "question": "question: What was the median study rate for Mouallem and colleagues in 2017?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Expertenmeinungen \nbei gleichzeitig geringer Patientenzahl l\u00e4sst sich bis dato noch keine evi-\ndenzbasierte Empfehlung bez\u00fcglich der Wahl zwischen hoher bzw. pro-\nportionaler Kondylektomie als operatives Verfahren der Wahl bei Kon-\ndylushyperplasie treffen23. \nEvidenzgrad \nEK \n \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \ntion mit folgenden Eingriffen durchgef\u00fchrt: \n \no Diskusreposition \n(El Mozen et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Olate et al. 2014, 4/k+; \nPereira-Santos et al.", "question": "question: What is the evi- denzbasierte Empfehlung bez\u00fcglich der Wahl zwischen hoher bzw. pro- portionaler Kondylektomie?", "answer": "folgenden Eingriffen durchgef\u00fchrt: \n \no Diskusreposition \n(El"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+) \no Diskusreposition und Diskopexie, ggfs. auch kontralateral \n(Cascone et al. 2021, 5/k+; Cascone et al. 2020a, 4/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; \nWolford et al. 2009, 4/k++) \n \nAnmerkung: \nDie Notwendigkeit dieser zus\u00e4tzlichen Ma\u00dfnahmen wird kontrovers diskutiert. \nSelbst bei symptomatischem Internal Derangement (symptomatischen Diskusfunk-\ntionsst\u00f6rungen) wird ein Eingreifen meist nicht als n\u00f6tig erachtet (Al-Baghdadi et \nal. 2014, 1+; Kurita et al. 1998, 4/k+; Minakuchi et al.", "question": "question: What was the ggfs. of Cascone et al. 2021?", "answer": "symptomatischen Diskusfunk-\ntionsst\u00f6rungen)"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2001, 2+; Sato et al. 1997, \n4/k-). \n \n2 \nStatement \nNeu 2023 \n \nEine Intervention im Sinne einer (routinem\u00e4\u00dfig durchgef\u00fchrten) Dis-\nkusreposition und Diskopexie, ggf. auch kontralateral, ist sowohl bei \nasymptomatischen als auch bei symptomatischen Internal Derange-\nment (Diskusfunktionsst\u00f6rungen) im Regelfall nicht erforderlich. \nEvidenzgrad \n1+ \n(Al-Baghdadi et al. 2014, 1+; Kurita et al. 1998, 4/k+; Minakuchi et al. \n2001, 2+; Sato et al.", "question": "question: Minakuchi and Sato produced what kind of evidence?", "answer": "symptomatischen Internal Derange-\nment (Diskusfunktionsst\u00f6rungen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1997, 4/k-) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n23 Vgl. Tabelle 17 im Anhang \n \no Orthognathe Chirurgie zur Korrektur von Malokklusion und gleichzeitiger Verbes-\nserung von Gesichtsdeformit\u00e4ten \n \n\u25aa Als einzeitiges Vorgehen \n(Abotaleb et al. 2021, 4/k++; Gallagher et al. 2021, 4/k++; Janakiraman et \nal. 2015, 5/k+; Kim et al. 2019, 4/k++; Maniskas et al. 2019, 4/k+; Maniskas \net al. 2020a, 4/k++; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meuli et al. 2021, 5/k++; \nMouallem et al.", "question": "question: What percentage of Starker Konsens was in 1997?", "answer": "Malokklusion und gleichzeitiger Verbes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 4/k++; Sembronio et al. 2020, 4/k+; Wolford et al. \n2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \n \n\u25aa Als zweizeitiges Vorgehen \n(Aerden et al. 2021, 4/k++; AlSharif et al. 2014, 4/k++; Arora et al. 2019, \n5/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Gn et al. 2015, 4/k-; Kim et al. 2019, 4/k++; \nSembronio et al. 2019, 4/k+; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+; Xavier et al. \n2014, 5/k+) \n \n\u2022 (tiefe) Kondylektomie \n(Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What is the current state of the art of kinesiology?", "answer": "et al. 2021, 4/k++; AlSharif"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 4/k++) \n \nDie (tiefe) Kondylektomie bezeichnet traditionell eine Resektion des gesamten Gelenkkop-\nfes, ggf. einschlie\u00dflich des Processus condylaris bis auf Niveau der Inzisura semilunaris. \ntrag von min. 5mm verstanden (Cascone et al. 2021, 5/k+). \nAnmerkung: \ndung (Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2014a, 4/k+). Als \nVorteil wird hierbei gem\u00e4\u00df Fari\u00f1a et al. die simultane Korrektur starker vertikaler Diskre-\npanzen, z.B.", "question": "question: What was the last time Wolford was a researcher?", "answer": ", 4/k+). Als \nVorteil wird hierbei gem\u00e4\u00df Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei kondyl\u00e4ren Hyperplasie vom Typ HH oder Mischtypen mit vermehrter Ten-\ndenz zur horizontalen Asymmetrie angegeben (Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++). \nIn einem Fallbericht konnte gezeigt werden, dass sich auch eine Okklusionsst\u00f6rung bzw. \nDeformit\u00e4t des Unterkiefers nach tiefer Kondylektomie unter konsequentem Einsatz von \nMa\u00dfnahmen des konservativen Spektrums ohne weitere invasive operative Ma\u00dfnahmen \nzur\u00fcckbilden kann (Kim et al. 2021, 5/k+). \n \nHinweis:  \nDie Arbeit von Kim et al.", "question": "question: What is the cause of hyperplasie?", "answer": "denz zur horizontalen Asymmetrie angegeben (Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "thematisiert die tiefe Kondylektomie (Totalresektion) in Kombi-\nnation mit Ma\u00dfnahmen des konservativen Spektrums nicht nur vor dem Hintergrund der \nKondylushyperplasie. Bei dem Fallbericht handelt es sich um eine Patientin mit hemi-\nmandibul\u00e4rer Hyperplasie. Auf die Funktion des M. pterygoideus lateralis, der bei einer \n(tiefen) Kondylektomie seinen Ansatz verliert, wird hierbei allerdings nicht eingegangen.", "question": "question: What did the tiefe Kondylektomie do?", "answer": "des M. pterygoideus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u2022 orthognathe Chirurgie zur Korrektur von Malokklusion und gleichzeitiger Verbesserung \nvon Gesichtsdeformit\u00e4ten als alleinstehendes Therapiekonzept (d.h. ohne Gelenkchirur-\ngie) \n(Al Senaidi et al. 2021, 4/k-; Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Kyteas et al. 2017, 5/k+; \nManiskas et al. 2020a, 4/k++; Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++; Usumi-Fujita et al. 2018, \n5/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What is the main benefit of the orthognathe Chirurgie?", "answer": "Malokklusion und gleichzeitiger Verbesserung \nvon Gesichtsdeformit\u00e4ten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \n1.7.2.1 Operative Therapie der aktiven Kondylushyperplasie \nBei einer positiven SPECT und klinisch progressiver Asymmetrie (gegebenenfalls nach 6-mo-\nnatiger Reevaluation, vgl. 1.6. Untersuchungen) liegt eine aktive Kondylushyperplasie vor (Fa-\nri\u00f1a et al. 2015, 4/k++; L\u00f3pez et al. 2017, 5/k+; Maniskas et al. 2019, 4/k+; Maniskas et al. \n2020a, 4/k++; Maniskas et al. 2020b, 4/k++; Nolte et al. 2018, 4/k++; Sembronio et al. 2019, \n4/k+; Sembronio et al. 2020, 4/k+).", "question": "question: What was the number of SPECTs performed in 2015?", "answer": "vor (Fa-\nri\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bez\u00fcglich der operativen Verfahren galt die hohe Kondylektomie lange als Standardverfahren \nzur Therapie der aktiven Kondylushyperplasie, neuerdings wird die proportionale Kondylekto-\nmie als h\u00e4ufig propagierte Alternative diskutiert. \n \n7.2.1.1 Hohe Kondylektomie \nthetischen und funktionellen Ergebnissen eingesch\u00e4tzt (Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla et \nal. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; El Mozen et al.", "question": "question: What is the main reason for the use of high-dose hypnotherapy?", "answer": "hohe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++; \nL\u00f3pez und Herrera-Guardiola 2016b, 4/k+; L\u00f3pez et al. 2017, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; \nManiskas et al. 2019, 4/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Villanueva-Alcojol et al. 2011, \n4/k+; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; \nWu et al. 2018, 4/k+) und vor allem bei jungen Patienten mit noch nicht abgeschlossenem \nskelettalen Wachstum empfohlen (Aerden et al. 2021, 4/k++; Chiarini et al.", "question": "question: What was the most recent study of Machon?", "answer": "Guardiola 2016b, 4/k+; L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k+) sowie \nbei Patienten mit geringer Auspr\u00e4gung der Asymmetrie (Aerden et al. 2021, 4/k++). Die Mor-\nbidit\u00e4t der hohen Kondylektomie wird als niedrig angegeben (Aerden et al. 2021, 4/k++; Olate \net al. 2014, 4/k+)24. \n \n1.7.2.1.2 Proportionale Kondylektomie \nstellenden funktionellen und \u00e4sthetischen Langzeitergebnissen beschrieben (Al Senaidi et al. \n2021, 4/k-; Cascone et al. 2020b, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+; Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, \n5/k++; Sembronio et al. 2019, 4/k+).", "question": "question: What was the Mor- bidity of a hohen Kondylektomie?", "answer": "2 Proportionale Kondylektomie \nstellenden"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Gem\u00e4\u00df Nino-Sandoval et al. sei die proportionale Kon-\ndylektomie der hohen Kondylektomie vorzuziehen bei Patienten mit erh\u00f6hter klinischer \nWachstumsaktivit\u00e4t und stark ausgepr\u00e4gter Asymmetrie (Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++). \nVorteil der proportionalen Kondylektomie sei, dass durch dieses Verfahren der Bedarf an \n \n24 Vgl.", "question": "question: What is the benefit of proportional Kondylektomie?", "answer": "proportionale Kon-\ndylektomie der hohen Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 18 im Anhang bez\u00fcglich Kernaussagen zur hohen Kondylektomie bei Patienten mit aktiver Kon-\ndylushyperplasie \nSekund\u00e4reingriffen im Sinne orthognather Chirurgie verringert werden k\u00f6nne (Ni\u00f1o-Sandoval \net al. 2019, 5/k++)25. \nDar\u00fcber hinaus berichten Fari\u00f1a et al. in ihrer CT-Studie, dass sich nach einer proportionalen \nKondylektomie innerhalb von 12 Monaten ein Neokondylus forme, der der kontralateralen \n(\u201egesunden\u201c) Seite entspr\u00e4che (Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+).", "question": "question: What is the meaning of Tabelle 18?", "answer": "entspr\u00e4che (Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bez\u00fcglich dieser Aussage ist jedoch \neinschr\u00e4nkend zu beachten, dass es sich um eine Fallserie mit 21 Patienten, bzw. nach Drop-\nouts lediglich 12 Patienten handelt. Zudem fehlt eine exakte Beschreibung des operativen Vor-\ngehens, sodass z.B. die Frage nach einem Detachment des M.pterygoideus lateralis offen \nbleibt.", "question": "question: What is the question of the operative procedure?", "answer": "ist jedoch \neinschr\u00e4nkend zu beachten, dass"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "11 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei Patienten mit aktiver Kondylushyperplasie sowie gering ausgepr\u00e4g-\nter Asymmetrie sollte eine hohe Kondylektomie mit Entfernung der \nkondyl\u00e4ren Wachstumszone durchgef\u00fchrt werden zur Beendigung des \n\u00fcberschie\u00dfenden kondyl\u00e4ren Wachstums und damit einhergehender \nprogressiver Symptomatik. \nHinweis: \nDie betrifft sowohl Patienten mit noch nicht abgeschlossenem als auch \nmit abgeschlossenem skelettalen Wachstum. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Aerden et al.", "question": "question: What is the Empfehlung Neu 2023?", "answer": "abgeschlossenem als auch \nmit abgeschlossenem skelettalen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021, 4/k++; Chepla et al. 2012, 5/k+; El Mozen et al. \n2015, 4/k++; L\u00f3pez und Herrera-Guardiola 2016b, 4/k+; Maniskas et al. \n2019, 4/k+; Maniskas et al. 2020a, 4/k++; Pereira-Santos et al. 2013, \n5/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wu et al.", "question": "question: What is the current version of Maniskas's work?", "answer": "et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n12 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei Patienten mit aktiver Kondylushyperplasie und erh\u00f6hter klinischer \nkondyl\u00e4rer Wachstumsaktivit\u00e4t sowie stark ausgepr\u00e4gter Asymmetrie \nsollte die Indikation f\u00fcr eine proportionale Kondylektomie gepr\u00fcft wer-\nden. \nEvidenzgrad \n5/k++ \n(Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n25 Vgl.", "question": "question: What was the highest level of evidence for a proportional Kondylektomie?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 20 im Anhang bez\u00fcglich Kernaussagen zur proportionalen Kondylektomie bei Patienten mit aktiver \nKondylushyperplasie \n \nAnmerkung:  \nUnter den Mitgliedern der ESTMJS26 wurde wiederholt diskutiert, in welchem Umfang ein Ab-\ntrag des Kondylus bei der proportionalen Kondylektomie m\u00f6glich ist, ohne den M. pterygo-\nideus lateralis abzul\u00f6sen bzw. dessen Funktionalit\u00e4t zu beeintr\u00e4chtigen. Demnach wird meist \nder Ansatz des M.", "question": "question: In what tabelle was the discussion about the possibility of an Ab- trag des Kondylus bei der proportionalen Kondylektomie?", "answer": "m\u00f6glich ist, ohne den M. pterygo"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "pterygoideus lateralis bei der proportionalen Kondylektomie geschont, wo-\nmit dem Ausma\u00df der proportionalen Kondylektomie anatomische Grenzen gesetzt sind in Ab-\ngrenzung zur tiefen Kondylektomie (Nelke et al. 2020, 4/k+). \n \n13 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nGem\u00e4\u00df Einsch\u00e4tzung der Leitliniengruppe sollte der Ansatz des M. \npterygoideus lateralis bei der proportionalen Kondylektomie nach \nM\u00f6glichkeit geschont oder gegebenenfalls am Restkondylus refixiert \nwerden.", "question": "question: What is the Ansatz des M. pterygoideus lateralis bei der proportionalen Kondylektomie nach M\u00f6glichkeit geschont oder gegebenenfalls am Restkondylus refixiert", "answer": "M. \npterygoideus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Evidenzgrad \n4/k+ \n(Nelke et al. 2020, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n1.7.2.1.3 Zeitpunkt des Eingriffs \nBez\u00fcglich des Zeitpunktes des Eingriffes existieren divergierende Ansichten. Maniskas et al. \nempfehlen allgemein die Durchf\u00fchrung w\u00e4hrend der aktiven Phase der Erkrankung, da somit \neine weitere Progression verhindert und die Krankheitslast minimiert werden k\u00f6nne bei \ngleichzeitig stabilen \u00e4sthetischen und funktionellen Ergebnissen (Maniskas et al. 2020b, \n4/k++).", "question": "question: What is the highest percentage of starker konsens?", "answer": "divergierende Ansichten. Maniskas"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Wolford et al. geben dar\u00fcber hinaus konkrete Richtwerte an. Sie empfehlen, eine hohe \nKondylektomie nicht bei Patienten unter 14 (w.) oder 16 (m.) Jahren bzw. bei einseitigem Vor-\nliegen nicht unter 15 (w.) oder 17 (m.) Jahren vorzunehmen, da in der Folge eines resektiven \ngelenkchirurgischen Eingriffs vor Wachstumsabschluss mit einem negativen Effekt auf das Ge-\nsichtswachstum27 zu rechnen sei (Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++). Je-\ndoch berichten Di Blasio et al.", "question": "question: What did Wolford and others say about the effects of resektiven gelenkchirurgischen Eingriffs?", "answer": "et al. geben dar\u00fcber hinaus konkrete Richtwerte an. Sie empfehlen,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "von Patienten in der Wachstumsphase, bei denen durch die \nhohe Kondylektomie nur das \u00fcbersch\u00fcssige Wachstum ausgehend vom Kondylus gestoppt \nwurde, nicht aber das normale Wachstum verhindert wurde (Di Blasio et al. 2015, 4/k+). \nAllgemein wird der Wachstumsstopp bzw. der Stopp des \u00fcberschie\u00dfenden Wachstums des \nKondylus als Vorteil der hohen Kondylektomie betrachtet (Maniskas et al. 2019, 4/k+; Wolford \net al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++).", "question": "question: What is the benefit of the growth stopp?", "answer": "die \nhohe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "26 European Society of Temporomandibular Joint Surgeons, ESTMJS (www.estmjs.org) \n27 au\u00dfer am Pogonion und das vertikale alveol\u00e4re Wachstum \nAufgrund der geringen Patientenzahl bei epidemiologisch schlechter Datenlage kann bis dato \nkeine evidenzbasierte Empfehlung bez\u00fcglich des optimalen Zeitpunktes der Therapie der Kon-\ndylushyperplasie getroffen werden.", "question": "question: How many members are there?", "answer": "ESTMJS (www."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "3 \nStatement \nNeu 2023 \n \nAufgrund der geringen Patientenzahl bei epidemiologisch schlechter \nDatenlage kann bis dato keine evidenzbasierte Empfehlung bez\u00fcglich \ndes optimalen Zeitpunktes der Therapie der Kondylushyperplasie ge-\ntroffen werden. \nEvidenzgrad \nEK \n \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nHinweis: Bez\u00fcglich der unteren Altersgrenze (vor dem Alter von 14w/16m, ab dem Alter von \n14w/16m bzw.", "question": "question: What is the percentage of Starker Konsens?", "answer": "Zeitpunktes der Therapie der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ab dem Alter von 15w/17m) f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der hohen Kondylektomie \nfand sich in der MKG-Leitliniengruppe kein einheitliches Stimmungsbild, weshalb diesbez\u00fcg-\nchen wurde. \nAnmerkung: Allerdings besteht gem\u00e4\u00df MKG-Leitliniengruppe eine mehrheitliche Zustimmung \n(5/7, 71 %), dass der operative Eingriff grunds\u00e4tzlich bereits ab dem Alter von 14 (w) bzw. 16 \n(m) Jahren durchgef\u00fchrt werden kann28. \nInsbesondere gegen eine Durchf\u00fchrung ab dem Alter von 15(w) bzw.", "question": "question: Was spricht insbesondere gegen eine Durchf\u00fchrung ab dem Alter von 15w/17m?", "answer": "Stimmungsbild, weshalb diesbez\u00fcg-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "17 (m) Jahren bestehen \ngem\u00e4\u00df der MKG-Leitliniengruppe keine Bedenken (starker Konsens, 100 %). \n \n \n1.7.2.1.4. Nicht-chirurgische Ma\u00dfnahmen nach hoher bzw. proportionaler Kondylektomie  \nIn einigen F\u00e4llen bewirkt bereits die alleinige hohe bzw. proportionale Kondylektomie eine f\u00fcr \nden Patienten ausreichend zufriedenstellende Verbesserung der \u00c4sthetik (Aerden et al. 2021, \n4/k++; AlSharif et al. 2014, 4/k++; Araz et al. 1991, 4/k-; Butt et al. 2011, 5/k-; Elbaz et al. 2014, \n4/k+; Fari\u00f1a et al.", "question": "question: How old are the patients in the MKG-Leitliniengruppe?", "answer": "proportionaler Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++; \nNolte et al. 2018, 4/k++; Shankar et al. 2012, 5/k-). \nIst dies nicht der Fall, k\u00f6nnen sich nach der hohen bzw. der proportionalen Kondylektomie \ngegebenenfalls direkt weiterf\u00fchrende konservative Ma\u00dfnahmen wie Physiotherapie und kie-\nferorthop\u00e4dische Behandlungen anschlie\u00dfen (Choi et al. 2015, 5/k+; Cascone et al. 2020b, \n4/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al.", "question": "question: What was the number of studies that showed that physiotherapy and kieferorthop\u00e4dische Behandlungen are not effective?", "answer": "et al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++; L\u00f3pez \nund Herrera-Guardiola 2016b, 4/k+; L\u00f3pez et al. 2017, 5/k+; Olate et al. 2014, 4/k+; Sembronio \n \n28 MKG-internes Abstimmungsergebnis: 3/7 (43 %) f\u00fcr keine spezielle Altersgrenze bzw. ggfs. auch vor dem \n14w/16m Lebensjahr, 4/7 /(57 %) f\u00fcr ab dem Alter von 14w/16m, 4/7 (57 %) f\u00fcr ab dem Alter von 15w/17m \nleren und effektiveren Verbesserung von Deformit\u00e4t und Malokklusion f\u00fchren (Chepla et al. \n2012, 5/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; El Mozen et al.", "question": "question: Choi and others published what results?", "answer": "Guardiola 2016b, 4/k+; L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++), sodass in Einzelf\u00e4llen ein zwei-\nter chirurgische Eingriff gegebenenfalls nicht mehr erforderlich sei (El Mozen et al. 2015, \n4/k++). \n \n1.7.2.1.5. Orthognath-chirurgische Ma\u00dfnahmen  \nEine Alternative zu den konservativen Ma\u00dfnahmen wie Physiotherapie und kieferorthop\u00e4di-\nsche Behandlungen stellt die orthognathe Chirurgie dar.", "question": "question: What did El Mozen and others find?", "answer": "et al. 2015"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Kombination aus Kondylektomie \nund orthognather Chirurgie liefere exzellente Langzeitergebnisse bei Patienten mit aktiver \nKondylushyperplasie (Janakiraman et al. 2015, 5/k+; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier et al. \n2014, 5/k+)29. Hierbei stehen die mono- oder bimaxill\u00e4ren Eingriffe des orthognath-chirurgi-\nschen Spektrums zur Verf\u00fcgung. Gegebenenfalls (z.B. bei geringer Asymmetrie) wird eine uni-\nlaterale Unterkiefer-Osteotomie als ausreichend angesehen (AlSharif et al.", "question": "question: What is the effect of orthognather Chirurgie on patients with active Kondylushyperplasie?", "answer": "exzellente Langzeitergebnisse bei Patienten mit aktiver \nKondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k++; Aly-\namani und Abuzinada 2012, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+). Unter Umst\u00e4nden k\u00f6nnen be-\nreits eingetretene dreidimensionale Ver\u00e4nderungen zur Wiederherstellung der Symmetrie \nauch zus\u00e4tzliche plastisch-rekonstruktive Ma\u00dfnahmen (z.B. Abtragung von Knochen\u00fcber-\nsch\u00fcssen, Genioplastik usw.) erforderlich werden lassen. \nGem\u00e4\u00df Aerden et al.", "question": "question: What is the average number of k- nees in the study?", "answer": "k\u00f6nnen be-\nreits eingetretene dreidimensionale"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "stellen eine mandibul\u00e4re Mittellinienverschiebung >5mm und ein Kreuz-\nbiss signifikante Pr\u00e4diktoren f\u00fcr die Notwendigkeit orthognather Chirurgie nach Kondylekto-\nmie bei Patienten mit aktiver Kondylushyperplasie dar (Aerden et al. 2021, 4/k++). \n \n14 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \n0 \nNach hoher bzw. proportionaler Kondylektomie kann eine orthognathe \nOP zur Korrektur entstandener Malokklusion und Deformit\u00e4ten indi-\nziert sein30. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Aerden et al.", "question": "question: What is the OP's recommendation grade?", "answer": "Pr\u00e4diktoren f\u00fcr die Notwendigkeit orthognather Chirurgie nach Kondylekto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021, 4/k++; Chepla et al. 2012, 5/k+; Choi et al. 2015, \n5/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Janakiraman et al. 2015, 5/k+; Ma-\nniskas et al. 2019, 4/k+; Maniskas et al. 2020a, 4/k++; Ni\u00f1o-Sandoval et \nal. 2019, 5/k++; Sembronio et al. 2019, 4/k+; Sembronio et al. 2020, \n4/k+; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier \net al.", "question": "question: What is the current state of the art of kinesis?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nBis dato besteht Uneinigkeit bez\u00fcglich des Zeitpunktes der orthognathen Chirurgie nach Kon-\ndylektomie. F\u00fcr ein einzeitiges Vorgehen spricht die insgesamt k\u00fcrzere Behandlungsdauer, \n \n29 Vgl. Tabelle 21 im Anhang \n30 F\u00fcr weitere Quellen vgl. Tabelle 19 im Anhang \neine geringere Krankheitslast sowie die Vermeidung einer zus\u00e4tzlichen Narkose und der damit \nverbundenen Risiken (Maniskas et al. 2019, IV/k+; Maniskas et al.", "question": "question: What percentage of patients had a starker konsens in 2014?", "answer": "et al. 2019, IV/k+; Maniskas"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020a, IIIb-; Wolford et al. \n2002, IIIb+). F\u00fcr ein zweizeitiges Vorgehen spricht, dass sich die endg\u00fcltige Okklusion erst 6-9 \nMonate nach der hohen Kondylektomie einstellt (Remodelling). Daher wird von einigen Auto-\nren eine definitive Behandlung entstandener Deformit\u00e4ten und Malokklusion mittels chirur-\ngischer Verfahren erst nach Ablauf dieses Zeitraumes empfohlen (Bader 2007, 5/k+; Elbaz et \nal. 2014, 4/k+; Nolte et al. 2018, 4/k++; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+).", "question": "question: What is the latest published work on the topic of ocular deformities and malokklusion?", "answer": "6-9 \nMonate nach der hohen Kondylektomie einstellt"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dieses non-invasive Vorgehen zielt darauf ab, die Gefahr, Kiefergelenksymptome iatrogen her-\nvorzurufen oder zu aggravieren (v.a. bei Patienten mit vorbestehender CMD), zu vermindern \nund die Zeit der Operation und Narkose mit den damit verbundenen Risiken zu verringern \n(Sidebottom et al. 2010, IV/k+; Xavier et al. 2014, V/k+).", "question": "question: What is the goal of non-invasive CMD?", "answer": "zielt darauf ab, die Gefahr, Kiefergelenksymptome"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aufgrund divergierender Einsch\u00e4tzungen verschiedener Studien bei gleichzeitig geringer Pati-\nentenzahl kann bis dato keine evidenzbasierte Empfehlung bez\u00fcglich des Zeitpunktes orthog-\nnather Chirurgie nach hoher Kondylektomie bei der Therapie der aktiven Kondylushyperplasie \ngetroffen werden.", "question": "question: What is the main reason for the low number of studies?", "answer": "divergierender Einsch\u00e4tzungen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "4 \nStatement \nNeu 2023 \n \nAufgrund divergierender Einsch\u00e4tzungen verschiedener Studien bei \ngleichzeitig geringer Patientenzahl kann bis dato keine evidenzbasierte \nEmpfehlung bez\u00fcglich des Zeitpunktes orthognather Chirurgie nach ho-\nher Kondylektomie bei der Therapie der aktiven Kondylushyperplasie \ngetroffen werden. \nEvidenzgrad \nEK \n \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nHinweis: Bez\u00fcglich der Wartezeit zwischen hoher/proportionaler Kondylektomie und einer \nggf.", "question": "question: What is the percentage of Starker Konsens?", "answer": "geringer Patientenzahl kann bis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "gleichzeitigen oder im Verlauf durchgef\u00fchrten orthognathen Umstellungsoperation (Ab-\nstimmung \u00fcber einzeitig, Wartezeit 6-9 Monate, Wartezeit 1 Jahr, l\u00e4nger als ein Jahr) fand sich \nin der MKG-Leitliniengruppe ebenfalls kein einheitliches Stimmungsbild, weshalb diesbez\u00fcg-\nchen wurde.", "question": "question: Was hat die MKG-Leitliniengruppe nicht einheitlich gestimmt?", "answer": "6-9 Monate, Wartezeit 1 Jahr, l\u00e4nger als ein Jahr)"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Anmerkung: Allerdings besteht eine mehrheitliche Zustimmung der MKG-Leitliniengruppe \n(5/7, 71 %), dass der operative Eingriff grunds\u00e4tzlich 6-9 Monate nach hoher/proportionaler \nKondylektomie durchgef\u00fchrt werden kann31. \n \n \n31 MKG-internes Abstimmungsergebnis: 3/7 (43 %) f\u00fcr keine Wartezeit bzw. ggfs. auch gleichzeitig, 5/7 /(71 %) \nf\u00fcr 6-9 Monate Wartezeit, 3/7 (43 %) f\u00fcr 1 Jahr Wartezeit \n31 Vgl.", "question": "question: What is the percentage of MKG-internes Abstimmungsergebnis?", "answer": "6-9 Monate Wartezeit, 3/7 (43"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 21 im Anhang \nHinweis: \nNach einem chirurgischen Eingriff am Kondylus ist in jedem Fall f\u00fcr eine bisher nicht bestimm-\nbare, sicher aber individuell unterschiedliche Zeit eine Erh\u00f6hung des Uptake durch Umbau-\nvorg\u00e4nge zu erwarten. Die SPECT spiegelt dabei in erster Linie die Remodellierungsrate des \nKnochens wider (Karssemakers et al. 2018, 4/k++).", "question": "question: In welchem Abschnitt wird die SPECT-Methode beschrieben?", "answer": "sicher aber individuell unterschiedliche Zeit eine Erh\u00f6hung des Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Deshalb wird der Wert der postoperativen \nnuklearmedizinischen Untersuchung von einigen Chirurgen angezweifelt (falsch positive Er-\ngebnisse). \nEine postoperative szintigraphische Kontrolle (falls indiziert z.B. bei Verdacht auf eine Progres-\nsion des \u00fcberschie\u00dfenden Wachstums) wird von Norman fr\u00fchestens 6 Monate nach der Ope-\nration empfohlen (Norman 2001, 5/k-).", "question": "question: What is the value of postoperative nuklearmedizinische Untersuchung von einigen Chirurgen?", "answer": "nuklearmedizinischen Untersuchung von einigen Chirurgen angezweifelt"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "15 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \n0 \nAlternativ kann bei aktiver Kondylushyperplasie das Ende der Progres-\nsion abgewartet werden, um dann eine eventuell notwendige oder er-\nw\u00fcnschte Korrektur von Deformit\u00e4ten und Malokklusion vorzuneh-\nmen. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(El Mozen et al. 2015, 4/k++; Hodder et al.", "question": "question: What is the Empfehlung Gepr\u00fcft 2023?", "answer": "kann bei aktiver Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2000, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nHinweis: \nBei diesem abwartenden Vorgehen sind weder die Zeitdauer der \u00fcberschie\u00dfenden Wachs-\ntumsphase noch das Ausma\u00df der Verformung des Unter- und konsekutiv auch Oberkiefers \nsowie damit auch die Ver\u00e4nderung der Symmetrie absehbar. Dadurch besteht die M\u00f6glichkeit, \ndass sich durch das Abwarten eine schwierigere Situation f\u00fcr die Korrektur ergibt als nach \neinem fr\u00fchen Stopp des Wachstums.", "question": "question: What percentage of the population is starker?", "answer": "Verformung des Unter- und konsekutiv auch Oberkiefers"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dieses Vorgehen bietet sich daher vor allem bei weniger progressiven Verlaufsformen mit nur \ngering ausgepr\u00e4gter Asymmetrie an (Hodder et al. 2000, 4/k+), nicht jedoch bei starker Be-\nschwerdesymptomatik und der Auspr\u00e4gung schwerer Deformit\u00e4ten durch Kompensationsme-\nchanismen (El Mozen et al. 2015, 4/k++).", "question": "question: What is the main benefit of a gering ausgepr\u00e4gter Asymmetrie?", "answer": "gering ausgepr\u00e4gter Asymmetrie an (Hodder"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.7.2.2 Operative Therapie der inaktiven Kondylushyperplasie  \nBei einer negativen SPECT und fehlender Progression der Asymmetrie gilt das abnorme Kon-\ndyluswachstum als beendet und die Kondylushyperplasie als inaktiv. \n \nHinweis: \nDie Empfehlungen zur Therapie inaktiver Kondylushyperplasien sind nicht einheitlich. Einige \nAsymmetrien zu korrigieren oder einem Rezidiv vorzubeugen (Choi et al. 2015, 5/k+; Elbaz et \nal. 2014, 4/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Nolte et al. 2018, 4/k++; Wen et al.", "question": "question: What is the SPECT?", "answer": "abnorme Kon-\ndyluswachstum als beendet und die Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k++). Andere \nund empfehlen eine orthognath-chirurgische Operation, ggf. in Kombination mit einer kiefer-\northop\u00e4dischen Behandlung (Al Senaidi et al. 2021, 4/k-; AlSharif et al. 2014, 4/k++; Alyamani \nund Abuzinada 2012, 4/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; Mehrotra et \nal. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nolte et al. 2018, 4/k++; Usumi-Fujita et al. 2018, \n5/k+).", "question": "question: What is the latest version of AlSharif's work?", "answer": "mit einer kiefer-\northop\u00e4dischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "16 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei inaktiver Kondylushyperplasie sollte die Indikation f\u00fcr eine kiefer-\northop\u00e4disch-chirurgische Behandlung zur Korrektur entstandener \nMalokklusion und Deformit\u00e4ten gepr\u00fcft werden (vgl. 1.7.1 Konserva-\ntive Therapie und 1.7.3 Erg\u00e4nzende Ma\u00dfnahmen). \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Al Senaidi et al. 2021, 4/k-; AlSharif et al. 2014, 4/k++; Alyamani und \nAbuzinada 2012, 4/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Hodder et al. 2000, \n4/k+; Nolte et al.", "question": "question: What is the Empfehlung for a kiefer- orthop\u00e4disch-chirurgische Behandlung zur Korrektur entstandener Malokklusion und Deformit\u00e4ten?", "answer": "chirurgische Behandlung zur Korrektur entstandener \nMalokklusion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 4/k++; Usumi-Fujita et al. 2018, 5/k+; Wen et \nal. 2014, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++)  \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \nHinweis: \nIn weniger ausgepr\u00e4gten F\u00e4llen ist es auch m\u00f6glich, eine Korrektur der Okklusion durch allei-\nnige kieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen anzustreben (AlSharif et al. 2014, 4/k++; Nolte et al. \n2018, 4/k++).", "question": "question: What was the percentage of starker konsens?", "answer": "m\u00f6glich, eine Korrektur der Okklusion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Hinweis: \nDie Frage des Zeitpunkts der kieferorthop\u00e4disch-chirurgischen Intervention zur Korrektur in-\nfolge kondyl\u00e4rer Hyperplasie entstandener Malokklusion und Deformit\u00e4ten wird bei inaktiver \nKondylushyperplasie in der Regel von individuellen Faktoren wie dem skelettalen Alter und \nder Auspr\u00e4gung der Deformit\u00e4ten bestimmt. Nach M\u00f6glichkeit wird hier der Abschluss des \nWachstums abgewartet.", "question": "question: What is the cause of hyperplasie?", "answer": "wird bei inaktiver \nKondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "L\u00e4sst sich der Aktivit\u00e4tsstatus der Kondylushyperplasie durch die ent-\nsprechende Diagnostik nicht eindeutig ermitteln, z.B. aufgrund kontr\u00e4rer oder grenzwertiger \ntere Verlaufsdiagnostik vor der Indikationsstellung zu einem operativen Eingriff (Alyamani und \nAbuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+) (vgl. 6. Untersuchungen).", "question": "question: What is the cause of the non-clearness of the Aktivit\u00e4tsstatus of the Kondylushyperplasie?", "answer": "Aktivit\u00e4tsstatus der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "17 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nL\u00e4sst sich der Aktivit\u00e4tsstatus der Kondylushyperplasie durch die ent-\nsprechende Diagnostik nicht eindeutig ermitteln, z.B. aufgrund kontr\u00e4-\nrer oder grenzwertiger klinischer und nuklearmedizinischer Ergebnisse, \nsollte eine weitere Verlaufsdiagnostik vor der Indikationsstellung zu ei-\nnem operativen Eingriff durchgef\u00fchrt werden. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Saridin et al.", "question": "question: What is the Aktivit\u00e4tsstatus of Kondylushyperplasie?", "answer": "Aktivit\u00e4tsstatus der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n1.7.3 Erg\u00e4nzende Ma\u00dfnahmen nach operativer Intervention \n\u2022 weiche Kost \n(Ferreira et al. 2014, 5/k+) \n \n\u2022 Physiotherapie32 \n(Abboud et al. 2019, 4/k++; Kim et al. 2019, 4/k++) \n \n\u2022 IMF, intermaxill\u00e4re Gummiz\u00fcge33 \n(El Mozen et al. 2015, 4/k++; Mouallem et al. 2017, 4/k++; Ni\u00f1o-Sandoval et al.", "question": "question: What percentage of the total of operative interventions were Starker Konsens?", "answer": "IMF, intermaxill\u00e4re Gummiz\u00fcge33"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2019, \n5/k++) \n \nHinweis: \nAls Ziel der postoperativen Verwendung intermaxill\u00e4rer Fixation bei Patienten mit Kon-\nlung der Kondylusposition nach Kondylektomie angegeben (Mouallem et al. 2017, 4/k++; \nNi\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++). \u00dcber die Dauer der Anwendung finden sich unterschied-\nliche Angaben, sie reichen von 1-2 Wochen (Wolford et al. 2009, 4/k++; Wolford et al. \n2014a, 4/k+) bis zu 1-3 Monaten (Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al. 2016, 4/k++).", "question": "question: What is the latest release of Nio-Sandoval's work?", "answer": "zu 1-3 Monaten (Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u2022 kieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen34 \n(Fari\u00f1a et al. 2016, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++) \n \n\u2022 Knochenreduktion und/oder Augmentation35 \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What is the main topic of Knochenreduktion and/or Augmentation?", "answer": "kieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen34 \n(Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \n32 F\u00fcr weitere Quellen siehe Tabelle 22 im Anhang \n33 F\u00fcr weitere Quellen siehe Tabelle 22 im Anhang \n34 F\u00fcr weitere Quellen siehe Tabelle 22 im Anhang \n35 F\u00fcr weitere Quellen siehe Tabelle 22 im Anhang \n\u2022 Weichgewebsreduktion und/oder Augmentation \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+) \n \n\u2022 Orthognathe Chirurgie  \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Maniskas et al. 2020a, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wol-\nford et al.", "question": "question: What was the last year of Weichgewebsreduktion and/oder Augmentation?", "answer": "Weichgewebsreduktion und/oder Augmentation \n(Alyamani und Abuzinada"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \n18 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nZur Optimierung des operativen Ergebnisses sollten physiotherapeuti-\nsche Ma\u00dfnahmen zum Einsatz kommen, au\u00dferdem sollte die Indika-\ntion f\u00fcr zahn\u00e4rztlich-prothetische und kieferorthop\u00e4dische bzw. ortho-\ngnath-chirurgische Ma\u00dfnahmen gepr\u00fcft werden. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Abboud et al. 2019, 4/k++; Kim et al. 2019, 4/k++) \n(Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Wolford et al.", "question": "question: What was the evidenzgrad for the operative results?", "answer": "et al. 2019, 4/k++) \n(Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n1.8 Risikofaktoren  \n \n\u2022 Alter unter 30 Jahren \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Wen et al. 2014, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++) \n \n\u2022 weibliches Geschlecht \n(Wen et al. 2014, 4/k++; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Raijmakers et al. 2012, 5/k++) \n \n\u2022 hormonelle Ver\u00e4nderungen, insb. im Rahmen der Pubert\u00e4t \n(Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Karssemakers et al. 2014, 4/k+; Wolford et al.", "question": "question: What was Wolford's research on aging?", "answer": "hormonelle Ver\u00e4nderungen, insb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \n \n\u2022 vorangegangene Dysgnathie- oder Kiefergelenkoperationen \n(Gn et al. 2015, 4/k-; Saridin et al. 2007, 4/k+) \n \n\u2022 vorangegangene Infektionen im Beschwerdebereich (lokal) oder systemische Infektionen \n(Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \n \n\u2022 traumatische Gelenksch\u00e4digungen \n(Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \n \n \n36 F\u00fcr weitere Quellen siehe Tabelle 24 im Anhang \n\u2022 Ankylosen \n(Nitzan et al.", "question": "question: What was the number of traumatische Gelenksch\u00e4digungen?", "answer": "oder Kiefergelenkoperationen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 4/k++) \n \n\u2022 entz\u00fcndliche/rheumatische Vorerkrankung (z.B. Arthritis, SLE) \n(Bader 2007, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, \n5/k+) \n \n\u2022 degenerative Gelenkerkrankungen/Osteoarthrose \n(Bader 2007, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++) \n \n\u2022 Hypervaskularisierung \n(Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \n \n\u2022 Synoviale Chondromatose \n(Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Gay-Escoda et al. 2001, 5/k+; Gn et al.", "question": "question: What was the number of degenerative Gelenkerkrankungen/Osteoarthrose?", "answer": "et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k-) \n \n\u2022 Neoplasie \n(Chepla et al. 2012, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; \nSaridin et al. 2007, 4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-) \n \n\u2022 genetische Pr\u00e4dispositon \n(Nitzan et al. 2008, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \n \nDie \u00c4tiologie der Kondylushyperplasie ist noch weitgehend ungekl\u00e4rt. Beobachtet wird ein \nvornehmliches Auftreten mit Beginn des pubert\u00e4ren Wachstumsschubes (ab dem 10. Lebens-\njahr).", "question": "question: What was the number of k+s produced by Rodrigues and Castro?", "answer": "\u00c4tiologie der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Obwohl die Kondylushyperplasie vorrangig im Alter zwischen 10 und 30 Jahren auftritt, \nwird auch von betroffenen Patienten h\u00f6heren Alters berichtet (Aghazada et al. 2021, 4/k++; \nAlyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; L\u00f3pez et al. 2021a, 4/k++; \nMachon et al. 2015, 5/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Meuli et al. 2021, \n5/k++; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Seto et al. 2018, 5/k+; Yang et al. 2016, 5/k-).", "question": "question: What is the risk of hypertension in older patients?", "answer": "h\u00f6heren Alters berichtet (Aghazada"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Diskutiert wer-\nden deshalb, neben einer idiopathischen Genese, genetische Einfl\u00fcsse und Umweltfaktoren \n(vorangegangene Traumen im Gesichtsbereich) (Nitzan et al. 2008, 4/k++; Olate et al. 2013b, \n5/k+; Wolford et al. 2009, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++). \nobwohl sie durchaus bei beiden Geschlechtern auftreten kann (Alyamani und Abuzinada 2012, \n4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Raijmakers et al. 2012, 5/k++; Vellone et al. 2020, 4/k+).", "question": "question: What is the main reason for a vorangegangene trauma im Gesichtsbereich?", "answer": "kann (Alyamani und Abuzinada"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.9 Komplikationen \n1.9.1 Komplikationen im Rahmen der operativen Versorgung \n\u2022 Wundinfektion \n(Pauwels-Tumi\u00f1an et al. 2020, 4/k++) \n \n\u2022 Verletzung von Nerven im OP-Bereich, insb. N.facialis \n(Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Maniskas et \nal. 2019, 4/k+; Mouallem et al. 2017, 4/k++; Olate et al. 2014, 4/k+; Pauwels-Tumi\u00f1an et \nal. 2020, 4/k++) \n \n\u2022 Verletzung von Gef\u00e4\u00dfen und Nachbarstrukturen im OP-Bereich (z.B.", "question": "question: What is the number of Komplikationen im Rahmen der operativen Versorgung?", "answer": "Rahmen der operativen Versorgung \n\u2022 Wundinfektion \n(Pauwels-Tumi\u00f1an"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kapsel, B\u00e4nder) \n(Chiarini et al. 2014, 4/k+) \n \n1.9.2 Komplikationen in der Folge einer operativen Versorgung \n\u2022 Rezidiv der Malokklusion und Deformit\u00e4ten (z.B. aufgrund einer Progredienz der Erkran-\nkung) \n(Avelar et al. 2012, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Choi et al. \n2015, 5/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \n \n\u2022 Persistenz oder Verschlechterung der Beschwerdesymptomatik \n(Avelar et al. 2012, 5/k+; Mouallem et al.", "question": "question: What are the two main causes of malokklusion and deformities?", "answer": "oder Verschlechterung der Beschwerdesymptomatik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 4/k++) \n \n\u2022 Gelenkger\u00e4usche (Krepitus) \n(Olate et al. 2014, 4/k+) \n \n\u2022 St\u00f6rungen der statischen und dynamischen Okklusion sowie der Gelenkbeweglichkeit (Ar-\ntikulation) \n(Chiarini et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Olate et al. 2014, 4/k+) \n \n\u2022 eingeschr\u00e4nkte laterale Beweglichkeit durch (Funktions-) Verlust des M. pterygoideus lat. \n(Choi et al.", "question": "question: What was the number of k+ of the St\u00f6rungen of statische und dynamischen Okklusion?", "answer": "durch (Funktions-) Verlust des M. pterygoideus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 5/k+) \n \n\u2022 erschwerte prothetische Versorgung \n \n \n1.10 Empfehlungen \nAufgrund der geringen Fallzahlen bleibt das Vorgehen bei Kondylushyperplasie eine Einzelfallent-\nscheidung unter Abw\u00e4gung der verschiedenen diagnostisch ermittelten Faktoren. \nGrunds\u00e4tzlich steht zur Therapie des \u00fcberschie\u00dfenden kondyl\u00e4ren Wachstums (Kondylushyperpla-\nsie) das Verfahren der Kondylektomie zur Verf\u00fcgung.", "question": "question: In what year did the CDC release a report on the incidence of hypnoea?", "answer": "bleibt das Vorgehen bei Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Hierunter haben sich insbesondere die hohe \nKondylektomie und die proportionale Kondylektomie etabliert. \nBei Persistenz von Malokklusion und Gesichtsdeformit\u00e4ten nach resektiven Verfahren am Kondylus \nkommen in der Regel kieferorthop\u00e4dische und/oder orthognath-chirurgische Verfahren erg\u00e4nzend \nzum Einsatz. Orthognath-chirurgische Eingriffe im Zusammenhang mit kondyl\u00e4ren Hyperplasien \nsetzen dabei in der Regel eine Beendigung des kondyl\u00e4ren Wachstums (d.h. operativ korrigiert bzw.", "question": "question: What are the two main types of surgery?", "answer": "insbesondere die hohe \nKondylektomie und die proportionale Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "in der inaktiven Phase) voraus. \n \n \n1.11 Aktuelle Forschungsans\u00e4tze \nIn den letzten Jahren r\u00fcckte die \u00c4tiologie der kondyl\u00e4ren Hyperplasie vermehrt in das For-\nschungsinteresse. Bis vor kurzem konnte lediglich eine Zusammenhang zu einer erh\u00f6hten Ex-\npression von IGF-1 bei Kondylen betroffener Patienten nachgewiesen werden (Chen et al. \n2012, 5/k++; Elbaz et al. 2014, 4/k+; G\u00f6tz et al. 2007, 5/k+).", "question": "question: When did the hyperplasie occur?", "answer": "vor kurzem konnte lediglich eine Zusammenhang zu einer erh\u00f6hten Ex-\npression"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Diesem Forschungsansatz folgten \nauch Cao et al., indem sie in einer aktuellen Fallserie (Knorpelgewebe von 15 Pat. mit Kon-\ndylushyperplasie) die Interaktion zwischen verschiedenen Micro-RNAs und der Expression von \nIGF-1 (insulin like growth factor 1), IGF-1R (insulin like growth factor 1 rezeptor) und BCL2 (B-\nZell CLL/lymphoma) untersuchten. Cao et al.", "question": "question: What is the name of the molecule that causes insulin like growth factor 1?", "answer": "factor 1), IGF-1R (insulin like"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "stellen die Hypothese auf, dass eine verminderte \nExpression von miR-15b durch die Verst\u00e4rkung von IGF-1, IGF-1R und BCL2 zu einer erh\u00f6hten \nProliferation und zu einer geschw\u00e4chten Apoptose von Chondrozyten beitr\u00fcge und so zur Ent-\nwicklung der Kondylushyperplasie f\u00fchre (Cao et al. 2019, 5/k++). \nDahingegen konnten Nolte et al. in einer Fallserie (Kondylusgewebe von 10 Pat.", "question": "question: What does Cao believe about the expression of miR-15b?", "answer": "zu einer geschw\u00e4chten Apoptose von Chondrozyten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylus-\nhyperplasie) die Hypothese, dass die Ursache zumindest bei einigen Patienten mit Kondylus-\nhyperplasie eine somatische Mutation in einem Gen ist, das das Zellwachstum kontrolliert, \nnicht best\u00e4tigen (Nolte et al. 2020, 5/k++). \nGuo et al. und Doetzer et al.", "question": "question: What is the hypothesis that the cause of some patients is a somatische mutation in a certain gene?", "answer": "Kondylus-\nhyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "erweiterten den Rahmen der untersuchten Proteine und stellten \ndabei neben der Expression verschiedener Proteine, die am Knochenstoffwechsel, Apoptose-\nvorg\u00e4ngen und inflammatorischen Prozessen beteiligt sind, eine Expression pro-angiogeneti-\nscher Faktoren (Guo et al. 2016, 4/k++) sowie der Alkoholdehydrogenase Typ I fest (Doetzer \net al. 2021, 4/k++)37, wodurch sich M\u00f6glichkeit er\u00f6ffnet, dass diese ebenfalls eine potentielle \nRolle in der Pathogenese der Kondylushyperplasie darstellen.", "question": "question: What does the Expression pro-angiogeneti- scher Faktoren do?", "answer": "Prozessen beteiligt sind, eine Expression pro-angiogeneti"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Ferner analysierten Amirzargar \net al. quantitativ die Expression verschiedener messenger-RNAs (CTNNB1- (catenin beta 1 pro-\ntein), SOST- (sclerostin protein), BMP4- (bone morphogenetic protein 4 protein) und NOG- \n(noggin protein) mRNA). Aufgrund unterschiedlicher Hyper- und Hyporegulationen zwischen \nder Fall- und Kontrollgruppe kamen sie zu dem Schluss, dass m\u00f6glicherweise CTNNB1, BMP4 \n \n37 F\u00fcr n\u00e4here Details zu den Studien vgl.", "question": "question: What did Amirzargar and colleagues find out about the expression of different messenger-RNAs?", "answer": "Amirzargar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 13 im Anhang \nund NOG, aber nicht SOST, zur Pathogenese der Kondylushyperplasie beitragen (Amirzargar \net al. 2020, 4/k++)38. \nGuo et al. befassten sich dar\u00fcber hinaus mit einer m\u00f6glichen Wechselwirkung zwischen syno-\nvialen Fibroblasten und Chondrozyten, indem sie synoviale Fibroblasten gesunder Kontrollen \nmit Chondrozyten von Patienten mit Kondylushyperplasie kokultivierten.", "question": "question: What is the name of the tabelle 13 in the Anhang and NOG?", "answer": ", indem sie synoviale Fibroblasten gesunder Kontrollen \nmit Chondrozyten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Es zeigten sich \u00e4hn-\nliche Trends zwischen den synovialen Fibroblasten der Patienten mit Kondylushyperplasie und \ndenen gesunder Kontrollen, welche mit Chondrozyten von Patienten mit Kondylushyperplasie \nkokultiviert wurden, was auf eine m\u00f6gliche Wechselwirkung zwischen synovialen Fibroblasten \nund Chondrozyten w\u00e4hrend der Progression der Kondylushyperplasie hindeutet (Guo et al. \n2021, 4/k++)39.", "question": "question: What is the effect of Chondrozyten on synovial Fibroblasts?", "answer": "Progression der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Abschlie\u00dfend l\u00e4sst sich sagen, dass die genaue \u00c4tiologie und Pathogenese der Kondylusyhper-\nplasie weiterhin unklar bleibt, sich jedoch Tendenzen aufzeigen, welche Faktoren in der Ent-\nstehung der Kondylushyperplasie eine potentielle Rolle spielen.", "question": "question: What does the lack of clear information about the tiologie and pathogens of the Kondylushyperplasie indicate?", "answer": "Faktoren in der Ent-\nstehung der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1.12 Desiderate f\u00fcr die Forschung \nIm Rahmen der Leitlinienerstellung und Konsensusrunden zeigte sich, dass zu folgenden, f\u00fcr \ndas operativ-chirurgische Vorgehen wesentlichen Punkten kein evidenzbasierter Konsens er-\nzielt werden konnte: \n\u2022 optimaler Zeitpunkt der Therapie der Kondylushyperplasie (Alter) \n\u2022 Zeitpunkt der Durchf\u00fchrung orthognather Chirurgie nach hoher Kondylektomie bei der \nTherapie der aktiven Kondylushyperplasie (einzeitig versus zweizeitig, ggf.", "question": "question: What did the study show that there was no evidenzbasierter Konsens?", "answer": "nach hoher Kondylektomie bei der \nTherapie der aktiven Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dauer des In-\ntervalls) \nHintergrund sind deutlich divergierende Einsch\u00e4tzungen der verf\u00fcgbaren Studien sowie der \ninvolvierten Experten vor dem Hintergrung insgesamt geringer Patientenzahlen und der der-\nzeit laufenden kontroversen wissenschaftlichen Diskussionen, die es derzeit nicht erlauben, \nfundierte klinische und/oder evidenzbasierte Empfehlungen abzugeben. Hier besteht dringli-\ncher Forschungsbedarf.", "question": "question: Welches ist der Hintergrund der dringlicheren Forschungsbedarf?", "answer": "divergierende Einsch\u00e4tzungen der verf\u00fcgbaren Studien sowie der \ninvolvierten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die diesbez\u00fcglich seitens der MKG-Leitliniengruppe ausgesprochenen \nmehrheitlichen Empfehlungen sind hier prim\u00e4r als orientierende Experteneinsch\u00e4tzung zu \nverstehen. \n \n \n \n38 F\u00fcr n\u00e4here Details zu der Studie vgl. Tabelle 13 im Anhang \n39 F\u00fcr n\u00e4here Details zu der Studie vgl. Tabelle 13 im Anhang \n2.", "question": "question: What is the main purpose of the MKG-Leitlinien group's recommendations?", "answer": "Experteneinsch\u00e4tzung zu \nverstehen. \n \n \n \n38"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylushypoplasie \n2.1 Einleitung \nP \nIn der vorliegenden Leitlinie werden Patienten jedes Alters und Geschlechts mit prim\u00e4rer oder se-\nkund\u00e4rer sowie unilateraler oder bilateraler Kondylushypoplasie jedes Schweregrades ber\u00fccksich-\ntigt. Im Rahmen dessen fanden insbesondere Pat. mit Treacher-Collins-Syndrom und Goldenhar-\nSyndrom Einzug in die Leitlinie, bedingt durch die relative H\u00e4ufigkeit von Kondylushypoplasie bzw. \n-aplasie bei dieser Patientengruppe.", "question": "question: What is the underlying cause of the relative H\u00e4ufigkeit of Kondylushypoplasie?", "answer": "oder bilateraler Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Nicht Gegenstand der Leitlinie sind mandibul\u00e4re bzw. hemimandibul\u00e4re Asymmetrien bzw. Hypop-\nlasien, soweit hier eine mandibul\u00e4re bzw. hemimandibul\u00e4re Hypoplasie selbst (d.h. betreffend das \ncorpus mandibulae) im Vordergrund steht sowie faziale Syndrome, soweit nicht prim\u00e4r die damit \nassoziierte kondyl\u00e4re Hypoplasie betroffen ist. \nI \nAlle dokumentierten Interventionen wurden in die Leitlinie aufgenommen, wobei der Schwerpunkt \nin der Therapie der Kondylushypoplasie prim\u00e4r chirurgisch ist.", "question": "question: What is the primary focus of the treatment of hypoplasie?", "answer": "Hypoplasie selbst (d.h. betreffend das \ncorpus mandibulae"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Diesbez\u00fcglich wurden Verfahren, \nZeitpunkt der Intervention und ggf. pr\u00e4operative Planung erfasst. Dar\u00fcber hinaus wurden ad-\njuvante Ma\u00dfnahmen der chirurgischen Therapie dokumentiert, sofern in den Quellen angegeben. \nC \nVorzugsweise wurden Studien mit Kontrollgruppe, respektive Studien der Evidenzgrade 1, 2 \nund/oder 3 ber\u00fccksichtigt.", "question": "question: What were the ad- juvante Ma\u00dfnahmen der chirurgischen Therapie dokumentiert?", "answer": "chirurgischen Therapie dokumentiert, sofern in"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aufgrund der geringen Fallzahlen bei epidemiologisch schlechter Daten-\nlage wurden jedoch auch Fallberichte, Fallserien, \u00dcbersichtsartikel und experimentelle Studien auf-\ngenommen. \nO \nBez\u00fcglich des Outcomes wurden funktionelle und \u00e4sthetische Aspekte gepr\u00fcft sowie die subjektive \nBeschwerdefreiheit der Patienten ber\u00fccksichtigt. Falls aufgetreten, wurden Komplikationen der \nVerfahren ausgewertet. \nT \nEs wurden sowohl die kurzfristigen als auch die langfristigen Ergebnisse ber\u00fccksichtigt.", "question": "question: What was the effect of the low Fallzahlen on the patient?", "answer": "experimentelle Studien auf-\ngenommen. \nO \nBez\u00fcglich des Outcomes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Sofern an-\ngegeben, wurde die Behandlungsdauer dokumentiert sowie die Dauer des Follow-ups. \nS \nBer\u00fccksichtigt wurden Studien und Berichte aller Fachbereiche, in der Mehrzahl der F\u00e4lle handelte \nes sich um Quellen aus dem Bereich der Mund-, Kiefer- und Gesichtschirurgie. \n \n2.1.1 Priorisierungsgr\u00fcnde \n\u2022 Die Kondylushypoplasie wird i.d.R. ab dem fr\u00fchen Jugendalter klinisch manifest (Halle et \nal. 2018, 4/k++; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Sidiropoulou et al.", "question": "question: What was the duration of follow-up documented?", "answer": "2.1.1 Priorisierungsgr\u00fcnde \n\u2022 Die Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2003, 5/k++), bei \nschweren F\u00e4llen bis hin zur Kondylusaplasie treten Symptome ggfs. auch direkt postnatal \nauf, z.B. im Sinne von Atemwegsbehinderungen (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Ar-\nchual und Black 2017, 5/k+; Bogusiak et al. 2017, 5/k+). Insgesamt handelt es sich um ein \nKrankheitsbild, welches vor allem Jugendliche oder junge Erwachsene betrifft (Chen et al. \n2021, 4/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; \nKawamoto et al.", "question": "question: In what year did Chen and Di Blasio publish their findings?", "answer": "oder junge Erwachsene betrifft (Chen et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 5/k+; Liu et al. 2020a, 4/k+). \n \n\u2022 Eine fr\u00fche Diagnose und Behandlung ist essentiell, um progressive faziale Deformit\u00e4ten \nund dadurch komplexere Operationen zu vermeiden und ein gutes \u00e4sthetisches Ergebnis \nzu erlangen, u.a. um somit psychosoziale Belastungen zu vermindern (Aljerian und Gilar-\ndino 2019, 5/k+; Bogusiak et al. 2017, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Dufton et al. 2011, \n4/k++; Ferri et al. 2006, 4/k+; Kawamoto et al.", "question": "question: What was the most recent study of faziale Deformities?", "answer": "et al. 2020a, 4/k+). \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; \nShivhare et al. 2013, 5/k-; Sidiropoulou et al. 2003, 5/k++). \n\u2022 Die Kondylushypoplasie ist h\u00e4ufig angeboren und tritt im Rahmen von Syndromen auf, \ninsb. dem Treacher-Collins-Syndrom und dem Goldenhar-Syndrom bzw. dem okuloauri-\nkulovertebralen Syndrom, welches als eine Variante der hemifazialen Mikrosomie angese-\nhen wird (Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Bogusiak \net al. 2017, 5/k+; Canter et al.", "question": "question: What was the most recent study to examine the occurrence of the hemifazialen Mikrosomie?", "answer": "von Syndromen auf, \ninsb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 5/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Galea et al. 2018, 5/k+; \nJohnson et al. 2011, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; \nMauricio und Omar 2013, 5/k+; Papagrigorakis et al. 2012, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-\n; Storm et al. 2005, 4/k-; Travieso et al. 2013, 4/k++; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+). \nDas Treacher-Collins-Syndrom wird autosomal dominant vererbt mit einer variablen Pe-\nnetranz (Vincent et al. 2016, 4/k++; Posnick 1997, 5/k+).", "question": "question: What was the most recent study of Kaneyama?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Inzidenz wird auf 1/25.000 bis \n1/50.000 Lebendgeburten gesch\u00e4tzt (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Edwards et al. \n1996, 5/k+; Galea et al. 2018, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Rovin et al. 1964, 4/k-). \nDie Fehlbildungen betreffen vor allem die Mandibula, den Gaumen und die periorbitalen \nStrukturen und sind in der Regel bilateral und symmetrisch (Aljerian und Gilardino 2019, \n5/k+; Johnson et al. 2011, 5/k+). Die Mandibula ist in ca. 78 % der F\u00e4lle betroffen (Johnson \net al.", "question": "question: What is the inzidenz of the mandibula?", "answer": "allem die Mandibula, den"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 5/k+; Kobus und W\u00f3jcicki 2006, 4/k+; Plomp et al. 2013, 4/k++). \nDas Goldenhar-Syndrom tritt in der Mehrzahl der F\u00e4lle sporadisch auf (Beleza-Meireles et \nal. 2014, 5/k+; Vendramini-Pittoli und Kokitsu-Nakata 2009, 4/k+), wobei mehr m\u00e4nnliche \nals weibliche S\u00e4uglinge betroffen sind (Barisic et al. 2014, 4/k++; Beleza-Meireles et al. \n2015, 4/k++; Tasse et al. 2005, 4/k++).", "question": "question: In what year did Beleza-Meireles and others report a sporadisch occurrence of the Goldenhar-Syndrom?", "answer": "sporadisch auf (Beleza-Meireles"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Im Gegensatz zum Treacher-Collins-Syndrom ist die \nKlinik nicht auf die kraniofazialen Strukturen allein beschr\u00e4nkt, es treten ebenso leichte bis \nsehr schwere Anomalien des Skeletts und der inneren Organe auf, wobei unterschiedlich \nviele Organsysteme betroffen sein k\u00f6nnen (Beleza-Meireles et al. 2014, 5/k+; Lima et al. \n2007, 5/k+; Wilson 1983, 4/k+).", "question": "question: What is the kraniofazialen Strukturen not limited to?", "answer": "k\u00f6nnen (Beleza-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Am h\u00e4ufigsten treten jedoch Entwicklungsst\u00f6rungen von \nAugen, Ohren, Lippen, Zunge, Gaumen, Unterkiefer, Oberkiefer und Jochbeinstrukturen \nauf sowie Deformationen der Zahnstrukturen (Bogusiak et al. 2017, 5/k+). \n \n\u2022 Die genaue Ursache f\u00fcr die St\u00f6rung des kondyl\u00e4ren Wachstums bei erworbenen Kondylus-\nhypoplasien bleibt weitestgehend unverstanden (Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Ferri et al. \n2006, 4/k+; Jacobson und Starr 2008, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al.", "question": "question: What is the main cause of the deterioration of the teeth?", "answer": "et al. 2017, 5/k+). \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 5/k+; Oh et al. 2021, 4/k++). Mit der erworbenen Form der Kondylushypoplasie wer-\nden v.a. lokale Faktoren in Verbindung gebracht wie z.B. Traumata, Strahlung und Infekti-\nonen des Unterkiefers oder Mittelohrs (Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Mauricio und \nOmar 2013, 5/k+). \nDie angeborene Kondylushypoplasie tritt meist bei embryonalen Entwicklungsst\u00f6rungen \ndes ersten und/oder zweiten Kiemenbogens auf (Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; \nVishwanath et al. 2020a, 5/k+; Bogusiak et al.", "question": "question: What is the earliest known evidence of a kryotype of a child with a systolic hypoplasia?", "answer": "zweiten Kiemenbogens auf (Ahmad und Schiffman"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 5/k+; Johnson et al. 2011, 5/k+; \nPassos-Bueno et al. 2009, 5/k+). Bei der kongenitalen Variante sind in der Regel beide Ge-\nlenke betroffen, der prim\u00e4re klinische Befund kann jedoch einseitig sein (Ahmad und \nSchiffman 2016, 5/k+). \n \n\u2022 Die Behandlung der Kondylushypoplasie erfordert meist einen interdisziplin\u00e4-renThera-\npieansatz mit Einschaltung von Kieferorthop\u00e4den und Physiotherapeuten (Arun et al. \n2002, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-).", "question": "question: What was the most recent study of the congenital Variante?", "answer": "sein (Ahmad und \nSchiffman 2016, 5/k+)."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u2022 Aufgrund der geringen Fallzahlen ist die Datenlage bez\u00fcglich der Kondylushypoplasie \nschlecht und l\u00e4sst keine Aussagen h\u00f6heren Evidenzgrades zu (Leonardi und Barbato 2007, \nagnostischen Goldstandards und der diagnostischen Methodik sowie zu Zeitpunkt und \nWahl der geeigneten Therapie (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Bogusiak et al. 2017, \n5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Shivhare et al. \n2013, 5/k-; Sidiropoulou et al. 2003, 5/k++).", "question": "question: What is the reason for the low data collection?", "answer": "geringen Fallzahlen ist die Datenlage bez\u00fcglich der Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aus diesen Gr\u00fcnden ist es das Ziel dieser Leitlinie, ein m\u00f6glichst standardisiertes, literaturba-\nsiertes und Konsensus-getragenes Vorgehen f\u00fcr die Kondylushypoplasie darzustellen. F\u00fcr die \nvorliegende Version der Leitlinie wurde die 06/2016 publizierte S3-Leitlinie Kondylushypo- \nund -hyperplasie umfassend aktualisiert und mit selektivem Fokus auf die Kondylushypoplasie \n\u00fcberarbeitet, die ihrerseits eine aktualisierte Version der vorausgehenden S1-Leitlinie (Nr.", "question": "question: What is the goal of the S3-Leitlinie?", "answer": "aktualisiert und mit selektivem Fokus auf die Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "007/065, Stand 11/2009) darstellt40. \n \n2.1.2 Anwender der Leitlinie \nDie Leitlinie richtet sich in erster Linie an \u00c4rzte, speziell \u00c4rzte f\u00fcr Mund-, Kiefer-, und Ge-sicht-\nschirurgie, Zahn\u00e4rzte (speziell im Bereich der Funktionsdiagnostik und -therapie, Kie-ferortho-\np\u00e4die und zahn\u00e4rztlichen Prothetik) sowie Physiotherapeuten. \n \n2.1.3 Ausnahmen der Leitlinie \nNicht unter diese Leitlinie f\u00e4llt die Differentialindikation im Rahmen mandibul\u00e4rer bzw. hemi-\nmandibul\u00e4rer Asymmetrien bzw.", "question": "question: What is the number of the booth at the KU?", "answer": "Differentialindikation im Rahmen mandibul\u00e4rer"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Hypoplasien, soweit eine mandibul\u00e4re bzw. hemi-\nmandibul\u00e4re Hypoplasie selbst (d.h. betreffend das Corpus mandibulae) im Vordergrund \nsteht. Des Weiteren ist die komplexe Diagnostik und Therapie der fazialen Syndrome nicht \nGegenstand der vorliegenden Leitlinie, soweit nicht prim\u00e4r die damit assoziierte kondyl\u00e4re \nHypoplasie betroffen ist. Nicht unter diese Leitlinie fallen au\u00dferdem Kondylushypoplasien im \nZusammenhang mit resorptiven Prozessen, wie z.B.", "question": "question: What is the term for hypoplasie?", "answer": "mandibul\u00e4re bzw. hemi-\nmandibul\u00e4re"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "die idiopathische Kondylusresorption (vgl. \nAWMF Leitlinie Nr. 007/066: Idiopathische Kondylusresorption) oder als Folge von Traumata \noder degenerativen (vgl. dazu AWMF Leitlinie 007/064 Ankylose und Unterkieferhypomobili-\nt\u00e4t bzw. AWMF Leitlinie 007/106 Totaler alloplastischer Kiefergelenkersatz) oder inflammato-\nrischen Prozessen (vgl.", "question": "question: What is the term for idiopathische Kondylusresorption?", "answer": "oder degenerativen (vgl. dazu AWMF"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "dazu AWMF Leitlinien 007/061 Inflammatorische Erkrankungen des \nKiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und Rheumatoide Arthritis (RA) des Kiefer-\ngelenks). \n \n \n \n40 Die AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/065 Kondylushypo- und \u2013hyperplasie, Stand 06/2016 dient als Textgrundlage \nund wird in Ausz\u00fcgen wortgleich \u00fcbernommen. \n2.2 Definition \nDie (isolierte) Kondylushypoplasie zeichnet sich durch eine abnorme Gr\u00f6\u00dfe und Konfiguration \ndes Processus condylaris aus.", "question": "question: What is the name of the AWMF Leitlinien 007/061", "answer": "2.2 Definition \nDie (isolierte) Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dies kann mit einer Wachstumsst\u00f6rung im Bereich des Ober- \nund Unterkiefers oder auch mit anderen skelettalen Deformit\u00e4ten vergesellschaftet sein. \nDie kongenitale Form der Aplasie oder Hypoplasie des Kiefergelenks tritt haupts\u00e4chlich im \nRahmen von Fehlbildungssyndromen auf, insb. dem Treacher-Collins-Syndrom und dem \nGoldenhar- bzw. dem okuloaurikulovertebralen Syndrom, welches als eine Variante der hemi-\nfazialen Mikrosomie angesehen wird (Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Ferri et al.", "question": "question: What can be a cause of Aplasie?", "answer": "haupts\u00e4chlich im \nRahmen von Fehlbildungssyndromen auf, insb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2006, 4/k+; \nKaneyama et al. 2008, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; \nPapagrigorakis et al. 2012, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Storm et al. 2005, 4/k-; Travieso et \nal. 2013, 4/k++; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+). \nHinweis: \nDie \u00c4tiopathogenese des Goldenhar-Syndroms bzw.", "question": "question: What is the tiopathogene des Goldenhar-Syndroms?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "des okuloaurikulovertebralen Syndroms, \nwelches als eine Variante der hemifazialen Mikrosomie angesehen wird, ist multifaktoriell und \nwird sowohl von genetischen als auch von umweltbedingten Faktoren beeinflusst (Bogusiak \net al. 2017, 5/k+). Die gesch\u00e4tzte Inzidenz liegt bei 1/5600 (Chate 2004, 4/k+; Choi et al. 2005, \n3-).", "question": "question: What is the multi-factoriell nature of the Syndroms?", "answer": "multifaktoriell und \nwird sowohl von genetischen als auch von umweltbedingten Faktoren beeinflusst ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Klinisch reicht das Spektrum von leichten bis zu sehr schweren Anomalien des Skeletts und \nder inneren Organe, wobei unterschiedlich viele Organsysteme betroffen sein k\u00f6nnen (Lima \net al. 2007, 5/k+; Beleza-Meireles et al. 2014, 5/k+; Wilson 1983, 4/k+). Am h\u00e4ufigsten treten \njedoch Entwicklungsst\u00f6rungen von Augen, Ohren, Lippen, Zunge, Gaumen, Unterkiefer, Ober-\nkiefer und Jochbeinstrukturen auf sowie Deformationen der Zahnstrukturen (Bogusiak et al. \n2017, 5/k+).", "question": "question: What kind of klinisch schwankt das Spektrum?", "answer": "et al. 2007, 5/k+; Beleza-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die hemifaziale Mikrosomie tritt meistens unilateral auf, nur in etwa 20 Prozent \nder F\u00e4lle zeigt sich ein bilaterales klinisches Bild (Cervelli et al. 2008, 4/k+; Chate 2004, 4/k+). \n \nDas Treacher-Collins-Syndrom ist eine seltene genetische St\u00f6rung der kraniofazialen Entwick-\nlung mit einem sehr variablen Ph\u00e4notyp und einer komplizierten zugrunde liegenden Dysmor-\nphologie. Das Treacher-Collins-Syndrom wird autosomal dominant vererbt mit einer variablen \nPenetranz (Vincent et al.", "question": "question: What is the hemifaziale Mikrosomie?", "answer": "einem sehr variablen Ph\u00e4notyp und einer komplizierten zugrunde liegenden Dysmor"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 4/k++; Posnick 1997, 5/k+). Die Inzidenz wird auf 1/25.000 bis \n1/50.000 Lebendgeburten gesch\u00e4tzt (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Edwards et al. 1996, \n5/k+; Galea et al. 2018, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Rovin et al. 1964, 4/k-).", "question": "question: What was the average age of the population in the United States in 2016?", "answer": "Lebendgeburten gesch\u00e4tzt (Aljerian"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Defor-\nmation der Gesichtsstrukturen f\u00fchrt zu einem charakteristischen Erscheinungsbild, welches \neine Malarhypoplasie, periorbitale Weichteilanomalien, Hypoplasien der Maxilla, der \nMandibula und/oder des Kondylus sowie Ohranomalien umfasst (Aljerian und Gilardino 2019, \n5/k+). Die Mandibula ist in ca. 78 % der F\u00e4lle betroffen (Johnson et al. 2011, 5/k+; Kobus und \nW\u00f3jcicki 2006, 4/k+; Plomp et al. 2013, 4/k++).", "question": "question: What is the underlying cause of the facial deformation?", "answer": "f\u00fchrt zu einem charakteristischen Erscheinungsbild, welches \neine Malarhypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Fehlbildungen sind in der Regel bilateral \nund symmetrisch (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Johnson et al. 2011, 5/k+). \n \nAuch die erworbene Form der Aplasie oder Hypoplasie des Kiefergelenks ist ein Krankheitsbild \ndes Jugend- bzw. jungen Erwachsenenalters (Chen et al. 2021, 4/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; \nFerri et al. 2006, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Liu et al. \n2020a, 4/k+).", "question": "question: What is the erworbene form of Aplasie or Hypoplasie des Kiefergelenks?", "answer": "bilateral \nund symmetrisch (Aljerian"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Ihre Entstehung wird mit lokalen Faktoren in Verbindung gebracht, wie z.B. Trau-\nmata, Strahlung und Infektionen des Unterkiefers oder Mittelohrs (Ahmad und Schiffman \n2016, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Reich und v. Lindern 2006, 5/k+). \nJe nach Schwere der Beeintr\u00e4chtigung des Wachstumszentrums kann es zur Wachstumsver-\nz\u00f6gerung oder zum Entwicklungsstillstand kommen, aus denen sich konsekutiv ein offener \nBiss und/oder eine Laterognathie zur betroffenen Seite entwickeln kann.", "question": "question: What can be a cause of an opener Biss and/or a Laterognathie to develop?", "answer": "kann es zur Wachstumsver-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei fr\u00fchen St\u00f6rungen \nsind eine Schiefstellung der Okklusionsebene, die Verk\u00fcrzung der Gesichtsh\u00f6he und weitere \n\u00e4sthetische Beeintr\u00e4chtigungen typisch (Reich und v. Lindern 2006, 5/k+). \n \nDifferentialdiagnostisch abzugrenzen von der (isolierten) kondyl\u00e4ren Hypoplasien ist die kon-\ndyl\u00e4re Hyperplasie.", "question": "question: What is the earliest onset of hyperplasie?", "answer": "Schiefstellung der Okklusionsebene, die Verk\u00fcrzung der Gesichtsh\u00f6he"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Diese zeichnet sich je nach klinischer Erscheinung und Wachstumstyp \ndurch eine mandibul\u00e4re Laterognathie zur Gegenseite und einen einseitig offenen Biss oder \neine Mittellinienverschiebung, teilweise mit okklusaler Kompensation aus (vgl. Teil 1).", "question": "question: What is the clinical erscheinung and growthstyp?", "answer": "oder \neine"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tabelle 3: ICD-10-GM Version 2022 \nLeitlinie \nICD41 \nKondylushypoplasie \nK10.8 unilaterale Hyperplasie oder Hypoplasie des Processus \ncondylaris mandibulae \nK07.0 st\u00e4rkere Anomalien der Unterkiefergr\u00f6\u00dfe \nK07.1 Anomalien des Kiefer-Sch\u00e4delbasis-Verh\u00e4ltnisses \nK07.2 Anomalien des Zahnbogenverh\u00e4ltnisses \nK07.3 Zahnstellungsanomalien \nK07.4 fehlerhafte Okklusion, nicht n\u00e4her bezeichnet \nK07.6 Krankheiten des Kiefergelenkes \nQ67.0 Gesichtsasymmetrie \nQ75.4 Dysostosis mandibulofacialis (Treacher-Collins-Syndrom) \nQ87.0 Goldenhar-Syndrom \n \nTabelle 4: DC-CMD Klassifikation 2022 (DGFDT und DGMKG)42 \nKategorie \nCode \nArthropathien \nA 1.1.1.", "question": "question: What is the newest version of ICD-10-GM?", "answer": "6 Krankheiten des Kiefergelenkes \nQ67.0 Gesichtsasymmetrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dysplasien des Kiefergelenks (anlagebedingt) \n \n41 International Classification of Diseases (Internationales Klassifikationssystem f\u00fcr Erkrankungen), f\u00fcr Doku-\nmentation und Qualit\u00e4tsmanagement in der Medizin. (ICD-10-GM Version 2022) \n42 F\u00fcr detaillierte Informationen zur Diagnose-Klassifikation des craniomandibul\u00e4ren Systems (DC-CMS) vgl. Ta-\nbelle 7 im Anhang. \nKategorie \nCode \nA 1.1.1.1. Kondylusaplasie \nA 1.1.1.2. Kondylushypoplasie \n \n \n2.3 Therapieziele \nZu den Therapiezielen vgl. z.B.", "question": "question: What is the definition of Anlagebedingt?", "answer": "2. Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; Duf-\nton et al. 2011, 4/k++; Ferri et al. 2006, 4/k+; Jacobson und Starr 2008, 5/k+; Leonardi und \nBarbato 2007, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Vishwanath et al.", "question": "question: What is the average of the 5k+ athletes?", "answer": "et al. 2002, 5/k+; Duf-\nton"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020b, 5/k+) \n \n\u2022 Herstellung einer normgerechten Okklusion und Artikulation \n \no Verbesserung der Unterkiefermobilit\u00e4t \n \no Verbesserung der Unterkieferfunktion \n \n\u2022 Korrektur und Verbesserung von Gesichtsdeformit\u00e4ten und damit verbundener funktio-\nneller und \u00e4sthetischer Beeintr\u00e4chtigungen \n \n\u2022 Im Falle schwerer Hypoplasien/Aplasien Vermeidung einer Tracheotomie bzw.", "question": "question: What is the goal of the Korrektur and Improvement of Gesichtsdeformities?", "answer": "Unterkiefermobilit\u00e4t \n \no Verbesserung der Unterkieferfunktion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Erm\u00f6gli-\nchung einer Dekan\u00fclierung \n \n \n2.4 Symptome und Therapieindikationen \n \n2.4.1 Symptomatik \nZur klinischen Symptomatik vgl. z.B. (Agrawal et al. 2012, 5/k-; Aljerian und Gilardino 2019, \n5/k+; Archual und Black 2017, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; Bogusiak et al. 2017, 5/k+; Canter \net al. 2008, 5/k+; Choi et al. 2014, 5/k+; Dufton et al. 2011, 4/k++; Ferri et al. 2006, 4/k+; \nJacobson und Starr 2008, 5/k+; Johnson et al. 2011, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; \nRai et al.", "question": "question: What is the definition of symptomatik Zur klinischen Symptomatik?", "answer": "Canter \net al. 2008, 5/k+; Choi et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020, 4/k++; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Shivare et al. 2015, 5/k-; Sidiropoulou et al. \n2003, 5/k++; Singh et al. 2013, 5/k-; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+; Vishwanath et al. 2020b, \n5/k+) \n \n\u2022 Gesichtsdeformit\u00e4ten mit Asymmetrie bei unilateralem Auftreten, im Wachstumsalter ggf. \nprogressiv \n \n\u2022 Okklusionsst\u00f6rung Malokklusion Angle Klasse II), im Wachstumsalter ggf.", "question": "question: What is the growth rate of the symmetries?", "answer": "Vishwanath et al. 2020b, \n5/k+) \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "progressiv \n \n\u2022 Beeintr\u00e4chtigungen der Kiefergelenkfunktion (Artikulationsst\u00f6rungen) \n \no Funktionelle Beeintr\u00e4chtigungen (Sprechen, Kauen) \no Funktionsst\u00f6rung im Sinne einer Unterkieferhypomobilit\u00e4t \no Schlafapnoe und weitere Symptome einer Atemwegsverengung als sekun-\nd\u00e4re Symptomatik, insb.", "question": "question: What is the cause of the Beeintr\u00e4chtigungen of the Kiefergelenkfunktion?", "answer": "Atemwegsverengung als sekun-\nd\u00e4re Symptomatik, insb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei bilateraler Kondylushypoplasie43 \n \n\u2022 \u00e4sthetische Beeintr\u00e4chtigungen \n \n\u2022 psycho-soziale Implikationen, speziell bei Kondylushypoplasie sowie allgemein bei Ge-\nsichtsasymmetrien  \n \n \n2.4.2 Therapieindikationen  \nDen Hauptgrund f\u00fcr die Behandlung kondyl\u00e4rer Hypoplasien stellen Gesichtsdeformit\u00e4ten \ndar, insbesondere in Form von fazialen Asymmetrien, welche im Wachstumsalter gegebenen-\nfalls progressiv verlaufen (Arun et al.", "question": "question: What are psycho-social Implikationen?", "answer": "Implikationen, speziell bei Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 5/k+; Jacobson und Starr 2008, 5/k+; Leonardi und \nBarbato 2007, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Sidiropoulou et al. 2003, 5/k++; Singh et al. \n2013, 5/k-; Vishwanath et al. 2020b, 5/k+). \n \n19 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei Patienten mit fazialer Asymmetrie, insbesondere wenn Symptome \neiner Kiefergelenkerkrankung vorliegen (Schmerzen, Dysfunktion u.a \nipsi- und /oder kontralateral), sollte eine kondyl\u00e4re Wachstumsst\u00f6rung \nabgekl\u00e4rt werden.", "question": "question: What was the highest score of the year for the study?", "answer": "insbesondere wenn Symptome \neiner Kiefergelenkerkrankung vorliegen (Schmerzen, Dysfunktion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Evidenzgrad \n5/k++ \n(Archual und Black 2017, 5/k+; Sidiropoulou et al. 2003, 5/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n2.5 Differenzialdiagnosen \nDie kondyl\u00e4re Hypoplasie ist hinsichtlich der Differenzialdiagnostik zu anderen Erkrankungen \nrelativ eindeutig abzugrenzen von z.B. der Kondylushyperplasie (vgl. Teil 1), einer Arthrose des \nKiefergelenks, einer Arthritis des Kiefergelenks, u.a.", "question": "question: What is the highest grade of evidence?", "answer": "anderen Erkrankungen \nrelativ eindeutig abzugrenzen von z.B. der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "der juvenilen idiopathischen Arthritis des \n \n43 Patienten mit Kondylushypoplasie zeigen vermehrt eine abnorme Morphologie der der Halswirbels\u00e4ule Rai et \nal. 2020, 4/k++. \nKiefergelenks (vgl. AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/061 Inflammatorische Erkrankungen des Kiefer-\ngelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und Rheumatoide Arthritis (RA) des Kieferge-\nlenks), der idiopathischen Kondylusresorption (vgl. AWMF S3-Leitlinie Nr.", "question": "question: What is the idiopathische Kondylusresorption?", "answer": "Morphologie der der Halswirbels\u00e4ule"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "007/066 Idiopathi-\nsche Kondylusresorption), einer Ankylose des Kiefergelenks (vgl. AWMF S3-Leitlinie Nr. \n007/064 Ankylose und Unterkieferhypomobilit\u00e4t), gutartigen und b\u00f6sartigen Tumoren des \nKiefergelenks und posttraumtischen Erkrankungen des Kiefergelenks, z.B. Kontusion des Kie-\nfergelenks oder traumatische Diskusverlagerung (Birgfeld und Heike 2019, 5/k+; Kawamoto et \nal. 2009, 5/k+; Meazzini et al. 2011, 4/k++; Reich und Neff 2022, 5/k++).", "question": "question: What is the AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/064 Ankylose und Unterkieferhypomobilit\u00e4t?", "answer": "Kiefergelenks, z.B. Kontusion des Kie-\nfergelenks"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Mit zu den am h\u00e4ufigsten in Betracht gezogenen Differenzialdiagnosen geh\u00f6rt die Kieferge-\nlenkarthritis (Kawamoto et al. 2009, 5/k+): Die klinische Verdachtsdiagnose einer Kieferge-\nlenkarthritis (Rheumatoide Arthritis und Juvenile Idiopathische Arthritis) wird in der Regel auf-\ngrund typischer Befunde in der klinischen Funktionsanalyse und aufgrund positiver Nachweise \nin der manuellen Strukturanalyse in Verbindung mit subjektiven Symptomen gestellt. Gem\u00e4\u00df \nS3-Leitlinie Nr.", "question": "question: What is the most common type of kieferge- lenkarthritis?", "answer": "Differenzialdiagnosen geh\u00f6rt die Kieferge-\nlenkarthritis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "007/061 \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopa-\nthische Arthritis (JIA) und Rheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c ist die klinische Un-\ntersuchung zur Diagnosestellung einer Kiefergelenkarthritis aber allein unzureichend und soll \ndaher durch bildgebende Verfahren erg\u00e4nzt werden (Empfehlungsgrad A, Starker Konsens)44.", "question": "question: What is the name of the klinische Un- tersuchung zur Diagnose einer Kiefergelenkarthritis?", "answer": "Kiefergelenks: Juvenile Idiopa"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aufgrund der M\u00f6glichkeit, akute entz\u00fcndliche Prozesse im Weichteilgewebe darzustellen, \nstellt die MRT mit Kontrastmittelverst\u00e4rkung das bestverf\u00fcgbare Verfahren zur Darstellung \nvon aktiver Arthritis im Kiefergelenk dar (Statement, Starker Konsens)45. Grunds\u00e4tzlich zeich-\nnet sich eine Entz\u00fcndung des Kiefergelenks im Rahmen von chronisch-rheumatischen Grun-\nderkrankungen durch einen sehr variablen, meist schubf\u00f6rmigen Verlauf aus.", "question": "question: What is the MRT's best-fitting method for displaying active Arthritis im Kiefergelenk?", "answer": "Entz\u00fcndung des Kiefergelenks im Rahmen von chronisch-rheumatischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dieser kann von \neiner schmerzhaften Synovitis \u00fcber deformierende kn\u00f6cherne Ver\u00e4nderungen sowie Wachs-\ntumsst\u00f6rungen bei Kindern bis hin zur vollst\u00e4ndigen Kondylenresorption und Ankylose des \nGelenks reichen (Reich und v. Lindern 2006, 5/k+) (vgl. AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/061 In-\nflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und \nRheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks).", "question": "question: What can be the cause of a child's kn\u00f6cherne change?", "answer": "Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Kondylushypoplasie selbst tritt zum Gro\u00dfteil im Rahmen von verschiedenen Syndromen \nauf, \u00fcber die daher im Folgenden ein kurzer \u00dcberblick gegeben werden soll. Hier zu nennen \nsind insbesondere das Treacher-Collins Syndrom und das Goldenhar- bzw. das okuloaurikulo-\nvertebrale Syndrom, sowie die selteneren Syndrome wie Aurikulo-kondyl\u00e4res Syndrom, Hall-\nermann-Streiff Syndrom, Pfaundler-Hurler Syndrom, Proteus Syndrom, Morquio Syndrom (Ag-\nrawal et al.", "question": "question: What is the name of the syndrome that causes the most confusion?", "answer": "tritt"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2012, 5/k-; Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Kaneyama et \nal. 2008, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Papagrigo-\nrakis et al. 2012, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Storm et al. 2005, 4/k-; Travieso et al. 2013, \n4/k++; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+). \n \n44 Vgl.", "question": "question: What was the most recent 5k+?", "answer": "44 Vgl."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "S3-Leitlinie \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und \nRheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007 - 061 \n45 Vgl. S3-Leitlinie \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und \nRheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007 - 061 \nDas Goldenhar- bzw. okuloaurikulovertebrale Syndrom wird als eine Variante der hemifazia-\nlen Mikrosomie angesehen.", "question": "question: What is the name of the S3-Leitlinie?", "answer": "Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die hemifaziale (kraniofaziale) Mikrosomie ist nach der Lippen- \nund/oder Gaumenspalte die h\u00e4ufigste angeborene Fehlbildung des Kopfes und des Halses \n(Kreiborg und Bj\u00f6rk 1981, 5/k-). Die gesch\u00e4tzte Inzidenz liegt bei 1/5600 (Chate 2004, 4/k+; \nChoi et al. 2005, 3-). Die hemifaziale Mikrosomie betrifft die Strukturen des ersten und zweiten \nKiemenbogens.", "question": "question: What is the kraniofaziale microsomie?", "answer": "zweiten \nKiemenbogens."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Daher kann sie den Ober- und Unterkiefer, das Au\u00dfen- und Mittelohr, die Ge-\nsichts- und Trigeminusnerven, die Kaumuskeln und das dar\u00fcber liegende Weichteilgewebe in \nunterschiedlichem Ausma\u00df betreffen. Meistens tritt sie unilateral auf, nur in etwa 20 Prozent \nder F\u00e4lle zeigt sich ein bilaterales klinisches Bild (Cervelli et al. 2008, 4/k+; Chate 2004, 4/k+). \nDas Treacher-Collins-Syndrom wird autosomal dominant vererbt mit einer variablen Penet-\nranz (Vincent et al.", "question": "question: What is the sensitivity of the Kaumuskeln?", "answer": "Unterkiefer, das Au\u00dfen-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 4/k++; Posnick 1997, 5/k+). Die Inzidenz wird auf 1/25.000 bis \n1/50.000 Lebendgeburten gesch\u00e4tzt (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Edwards et al. 1996, \n5/k+; Galea et al. 2018, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Rovin et al. 1964, 4/k-). Die Fehlbil-\ndungen betreffen vor allem die Mandibula, den Gaumen und die periorbitalen Strukturen und \nsind in der Regel bilateral und symmetrisch (Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Johnson et al. \n2011, 5/k+). Die Mandibula ist in ca.", "question": "question: What was the number of lifedgeburten in Rovin and Rovin?", "answer": "Mandibula, den"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "78 % der F\u00e4lle betroffen (Johnson et al. 2011, 5/k+; Kobus \nund W\u00f3jcicki 2006, 4/k+; Plomp et al. 2013, 4/k++). \n \n20 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei der Diagnosestellung einer Kondylushypoplasie sollte im Rahmen \nder weiteren Diagnostik das Vorliegen eines kongenitalen Syndroms, \nz.B. im Sinne eines Goldenhar- oder Treacher-Collins-Syndroms abge-\nkl\u00e4rt werden. \nEvidenzgrad \n5/k- \n(Shivhare et al.", "question": "question: What percentage of cases are affected?", "answer": "et al. 2011, 5/k+; Kobus \nund W\u00f3jcicki"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k-) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n2.6 Untersuchungen \n2.6.1. Notwendige Untersuchungen \n \n\u2022 Inspektion \n \n\u2022 Palpation \n \n\u2022 R\u00f6ntgen (Orthopantomogram = OPG, Fernr\u00f6ntgenseitenbilder = FRS) \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; Di \nBlasio et al. 2015, 4/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Jacobson und Starr 2008, 5/k+; Jerrell et al. \n1991, 5/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al.", "question": "question: What was the percentage of Starker Konsens?", "answer": "6 Untersuchungen \n2.6.1. Notwendige Untersuchungen \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 5/k+; Leonardi und Barbato \n2007, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Shivare et al. 2015, 5/k-; Vishwanath et al. 2020b, \n5/k+) \n \n\u2022 CT oder DVT46 (ggfs. 3D-Rekonstruktion) \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Archual und Black 2017, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; Canter et \nal. 2008, 5/k+; Cascone et al. 2018, 5/k+; Chen et al. 2021, 4/k+; Christensen et al. 2005, \n5/k+; Halle et al. 2018, 4/k++; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; \nLigh et al. 2017, 4/k+; Shivhare et al.", "question": "question: What was the last time Kawamoto et al. did 5k+?", "answer": "Shivhare et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k-; Shivare et al. 2015, 5/k-; Vishwanath et \nal. 2020a, 5/k+) \n \n \n \n46 Gem\u00e4\u00df S2k-Leitlinie Nr. 083/005 \u201eDentale digitale Volumentomographie\u201c, Stand 12/2022 kann die DVT kn\u00f6-\ncherne Ver\u00e4nderungen des Kiefergelenks \u00fcberlagerungsfrei und detailgenau darstellen und eignet sich u.a. zur \nDiagnostik von Entwicklungsanomalien des Kiefergelenks.", "question": "question: What was the average number of knuckles in Shivare's study?", "answer": "Entwicklungsanomalien des Kiefergelenks"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "21 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nDie Diagnose einer kondyl\u00e4ren Hypoplasie sollte m\u00f6glichst fr\u00fchzeitig \ngestellt werden, um eine Progression der Erkrankung mit Asymmet-\nrien, Okklusionsst\u00f6rungen und Dysfunktionen zu vermeiden bzw. de-\nren Auswirkungen auf das Gesichtssch\u00e4delwachstum fr\u00fchzeitig zu er-\nkennen (vgl. 2.3 Therapieziele und 2.4 Symptome und Therapieindika-\ntionen). \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Jerrell et al. 1991, 5/k-; Kawamoto et al.", "question": "question: What is the Empfehlungsgrad B?", "answer": "Gesichtssch\u00e4delwachstum"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 5/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n22 \nEmpfehlung \nGepr\u00fcft 2023 \nEmpfehlungsgrad \nA \nAls Basisdiagnostik bei Verdacht auf eine kondyl\u00e4re Hypoplasie soll ne-\nben Anamnese und klinischer Untersuchung (Inspektion, Palpation) \neine Bildgebung mittels OPG durchgef\u00fchrt werden47. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Arun et \nal. 2002, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Ferri et al.", "question": "question: What was the Empfehlungsgrad A?", "answer": "durchgef\u00fchrt werden47. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Agrawal"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2006, 4/k+; Le-\nonardi und Barbato 2007, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n \n47 Unter der Pr\u00e4misse, dass eine ad\u00e4quate Mitarbeit und Kooperationsf\u00e4higkiet der Patienten gegeben ist. \n23 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \n0 \nDas OPG dient hierbei als Screening-Untersuchung und ist vor allem f\u00fcr \nPathologien in der vertikalen Ebene ein verl\u00e4ssliches diagnostisches \nVerfahren.", "question": "question: What was the highest percentage of Starker Konsens?", "answer": "allem f\u00fcr \nPathologien in der vertikalen Ebene ein"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Zur genaueren, insbesondere quantitativen Analyse sowie \nzur genauen Klassifikation und zum Follow-up kann eine dreidimensio-\nnale Bildgebung (CT/DVT) notwendig werden, insbesondere dann, \nwenn zeitnah eine therapeutische Konsequenz davon abh\u00e4ngt (vgl. 6.2 \nWeiterf\u00fchrende Untersuchungen). \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Christensen et al. 2005, 5/k+; Di Bla-\nsio et al. 2015, 4/k+; Vishwanath et al.", "question": "question: What is the purpose of CT/DVT?", "answer": "et al. 2005, 5/k+; Di Bla-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020b, 5/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Konsens (88 %) \n \n \n2.6.2 Weiterf\u00fchrende Untersuchungen \n \n\u2022 MRT \n(Shivare et al. 2015, 5/k-) \n \n\u2022 Modellanalyse \n(Cascone et al. 2018, 5/k+; Seo et al. 2015, 5/k+) \n \n\u2022 Elektromyographie (EMG) bei Kondylushypoplasie \n(Arun et al. 2002, 5/k+) \nAnmerkung: Der diagnostische Nutzen von elektromyographischen Untersuchungen \nbleibt speziellen Fragestellungen vorbehalten, z.B. der Erfassung muskul\u00e4rer Schw\u00e4chen \naufgrund einer Pathologie des Kiefergelenks (Arun et al.", "question": "question: What is the current age of the brain?", "answer": "Anmerkung: Der diagnostische Nutzen von elektromyographischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 5/k+). \n \nAnmerkung: \nBei stark ausgepr\u00e4gter Kondylushypoplasie bzw. -aplasie, wie sie insb. im Rahmen von Syndro-\nmen auftritt, kann es zu einer Verlegung der Atemwege kommen (vgl. 4. Symptome und The-\nrapieindikationen), sodass weitere erg\u00e4nzende diagnostische Ma\u00dfnahmen notwendig werden \nk\u00f6nnen.", "question": "question: In what year did the onset of atopic hyperplasia occur?", "answer": "kommen (vgl. 4. Symptome und The-\nrapieindikationen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "An dieser Stelle ist vor allem die direkte Beurteilung der Atemwege (flexible oder \nstarre Bronchoskopie) zu nennen, um andere Anomalien der Atemwege auszuschlie\u00dfen, die \nzu einer Obstruktion beitragen k\u00f6nnten (u.a. Laryngotracheomalazie, subglottische Stenose, \nStimmbandl\u00e4hmung, Septumdeviation, Choanalatresie, hypertrophe Adenoide) (Aljerian und \nGilardino 2019, 5/k+).", "question": "question: What is the direct Beurteilung der Atemwege?", "answer": "Laryngotracheomalazie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "24 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nZur genaueren Abkl\u00e4rung einer festgestellten Pathologie im Kieferge-\nlenk, z.B. im Hinblick auf m\u00f6gliche Differentialdiagnosen oder eine pr\u00e4-\nzise pr\u00e4operative Planung, sollte die Indikation f\u00fcr weiterf\u00fchrende \nbildgebende Verfahren (CT/DVT, MRT) gepr\u00fcft werden. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Christensen et al. 2005, 5/k+; Kahn \net al. 2003a, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Kerawala 2008, 5/k-; \nShivhare et al.", "question": "question: What is the Empfehlungsgrad B?", "answer": "et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k-; Shivare et al. 2015, 5/k-; Travieso et al. 2013, \n4/k++; Vishwanath et al. 2020b, 5/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n \n2.7 Therapie \nVorbemerkung: \nGrunds\u00e4tzlich muss betont werden, dass es sich \u2013 auf der Basis der bisherigen Datenlage \u2013 bei \nder Wahl des Therapieverfahrens jeweils um eine G\u00fcterabw\u00e4gung bzw. Einzelfallentscheidun-\ngen handelt. \n \n2.7.1 Konservative Therapie der Kondylushypoplasie \n\u2022 funktionstherapeutische Ma\u00dfnahmen (z.B.", "question": "question: What was the average number of patients treated with a sedative in 2015?", "answer": "2.7.1 Konservative Therapie der Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Schienentherapie) \n(Arun et al. 2002, 5/k+) \n \n\u2022 Funktionskieferorthop\u00e4die \n(Arun et al. 2002, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; Manni et al. 2011, 5/k+; \nMauricio und Omar 2013, 5/k+; Papagrigorakis et al. 2012, 5/k+; Sidiropoulou et al. \n2003, 5/k++) \n \n\u2022 festsitzende kieferorthop\u00e4dische Therapie \n(Arun et al. 2002, 5/k+; Choi et al. 2014, 5/k+; Manni et al. 2011, 5/k+; Papagrigorakis \net al. 2012, 5/k+; Sidiropoulou et al.", "question": "question: What is the name of the therapy that is based on the kieferorthop\u00e4dische therapy?", "answer": "et al. 2002, 5/k+) \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2003, 5/k++) \n \nAnmerkung: \nWird ein konservatives Therapiekonzept mit kieferorthop\u00e4dischen Ma\u00dfnahmen ange-\nstrebt, scheint der Therapiezeitpunkt eine zentrale Rolle f\u00fcr den Erfolg der Ma\u00dfnahmen \ndarzustellen. So wird empfohlen, die konservative Therapie in einem jungen Alter zu be-\nginnen (Manni et al. 2011, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Sidiropoulou et al. 2003, \n5/k++).", "question": "question: What was the most recent study of a conservative therapy in a young age?", "answer": "Anmerkung: \nWird ein konservatives Therapiekonzept mit kieferorthop\u00e4dischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Rationale dahinter ist, dass die physiologischen Anpassungsvorg\u00e4nge zur Aus-\nbildung des defizit\u00e4ren Gewebes zu diesem Zeitpunkt noch am gr\u00f6\u00dften sind und so ein \noperativer Eingriff gegebenenfalls vermieden werden kann (Sidiropoulou et al. 2003, \n5/k++). \n \n\u2022 Physiotherapie/manuelle Therapie \n(Arun et al.", "question": "question: What is the rationale behind the physiological adaptationsvorg\u00e4nge?", "answer": "kann (Sidiropoulou"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 5/k+) \n \n\u2022 zahn\u00e4rztlich-prothetische Ma\u00dfnahmen \n(Jacobson und Starr 2008, 5/k+) (Implantat-getragene Prothesen) \n \n2.7.2 Operative Therapie der Kondylushypoplasie \n \n25 \nEmpfehlung \nModifiziert 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nZur Vorbereitung der operativen Therapie sollten kieferorthop\u00e4dische \nMa\u00dfnahmen, eine Okklusionsschienentherapie und Physiotherapie \n\u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum48 Einsatz finden. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Arun et al. 2002, 5/k+; Cascone et al. 2018, 5/k+; Ferri et al.", "question": "question: What was the highest level of evidence of operative therapy?", "answer": "2.7.2 Operative Therapie der Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2006, 4/k+; \nPolley und Figueroa 1997, 4/k-; Seo et al. 2015, 5/k+; Triaca et al. 2010, \n5/k+; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n\u2022 Verfahren der orthognathen Chirurgie zur Korrektur von Malokklusion bei gleichzeitiger \nVerbesserung von Gesichtsdeformit\u00e4ten \n \no Distraktionsosteogenese \n(Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Andrade und Raikwar 2009, 4/k-; Archual und \nBlack 2017, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; Choi et al. 2014, 5/k+; Gui et al.", "question": "question: What was the most recent study of a k-dos?", "answer": "Distraktionsosteogenese \n(Aljerian"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 4/k+; \nLee et al. 2021, 4/k+; Lima et al. 2007, 5/k+; Pagnoni et al. 2014, 5/k+; Papagrigo-\nrakis et al. 2012, 5/k+; Polley et al. 1996, 5/k+; Polley und Figueroa 1997, 4/k-; Seo \net al. 2015, 5/k+; Staal et al. 2016, 4/k+; Watanabe et al.", "question": "question: What year did Lee and Lee publish their 2021 4/k+?", "answer": "2016, 4/k+; Watanabe"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2019, 4/k+) \n \nHinweis: \nDer Nutzen der Distraktionsosteogenese bei im Wachstum befindlichen Patienten \nist umstritten: Studien berichten von Rezidiven (Leonardi und Barbato 2007, 5/k+) \nund es wird darauf hingewiesen, dass Wachstumsst\u00f6rungen nicht zu vermeiden \nsorgnis ge\u00e4u\u00dfert, dass eine wiederholte Distraktionsosteogenese ein verbliebenes \nWachstumspotential zerst\u00f6ren k\u00f6nne (Lee et al. 2021, 4/k+).", "question": "question: What year did Lee and Barbato publish their findings?", "answer": "Distraktionsosteogenese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Gleichzeitig liegen \n \nauch Studien mit positivem Endergebnis nach Distraktionsosteogenese vor \n(Follow-up 12 Monate) (Archual und Black 2017, 5/k+; Papagrigorakis et al. 2012, \n5/k+). Archual und Black berichten von einem Fall, bei dem durch eine Distrakti-\nonsosteogenese bei einem S\u00e4ugling mit schwerer Kondylushypoplasie bzw. -apla-\nsie eine Tracheostomie vermieden werden konnte. Voraussetzung hierf\u00fcr stellt das \nVorhandensein ad\u00e4quaten Knochenmaterials dar (Archual und Black 2017, 5/k+).", "question": "question: What is the effect of ad\u00e4quaten Knochenmaterials on the end result of a study?", "answer": "Distraktionsosteogenese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Daher bietet eine funktionskieferorthop\u00e4dische Therapie bis zum Stillstand des \nWachstums mit ggfs. anschlie\u00dfender definitiver49 Therapie eine m\u00f6gliche Alterna-\ntive zu chirurgischen Interventionen bei Kondylushypoplasie (Mauricio und Omar \n2013, 5/k+; Mauricio und Omar 2018, 5/k+; Sidiropoulou et al. 2003, 5/k++) (vgl. \n7.2.1 Konservative Therapie).", "question": "question: What is the main benefit of the skimmerorthop\u00e4dische therapy?", "answer": "chirurgischen Interventionen bei Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "26 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nIm Wachstumsalter sollte die Indikation f\u00fcr eine kieferorthop\u00e4dische \nTherapie der Kondylushypoplasie, ggfs. mit anschlie\u00dfender definitiver \nkieferorthop\u00e4discher Therapie, als Therapieoption im Sinne einer Al-\nternative zu chirurgischen Verfahren gepr\u00fcft werden. \nEvidenzgrad \n5/k++ \n(Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Mauricio und Omar 2018, 5/k+; Sidi-\nropoulou et al. 2003, 5/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \no BSSO (Arun et al.", "question": "question: What is the Empfehlung Neu 2023?", "answer": "kieferorthop\u00e4dische \nTherapie der Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2002, 5/k+; Choi et al. 2014, 5/k+; Kamiji et al. 1992, 4/k-; Triaca \net al. 2010, 5/k+; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+; Westermark et al. 2011a, 4/k+) \noder vertikale Ramusosteotomie (Cascone et al. 2018, 5/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; \nLiu et al. 2020b, 4/k++; Westermark et al. 2011a, 4/k+; Kamiji et al. 1992, 4/k-) \n \nGgf. in Kombination mit: \n \n\u25aa Le Fort I (Andrade und Raikwar 2009, 4/k-; Cascone et al. 2018, 5/k+; Gui et \nal. 2011, 4/k+; Kamiji et al. 1992, 4/k-; Liu et al.", "question": "question: What is the vertikale Ramusosteotomie?", "answer": "mit: \n \n\u25aa"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020b, 4/k++; Staal et al. \n2016, 4/k+; Triaca et al. 2010, 5/k+; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+; \nWatanabe et al. 2019, 4/k+; Westermark et al. 2011a, 4/k+) \n \n\u25aa Genioplastik (Arun et al. 2002, 5/k+; Cascone et al. 2018, 5/k+; Ferri et al. \n2006, 4/k+; Gui et al. 2011, 4/k+; Kamiji et al. 1992, 4/k-; Papagrigorakis et \nal. 2012, 5/k+; Seo et al. 2015, 5/k+; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+) \n \n49 Z.B. mittels festsitzender kieferorthop\u00e4discher Therapie Sidiropoulou et al. 2003, 5/k++ vgl.", "question": "question: What is the current state of the art in kieferorthop\u00e4discher Therapie?", "answer": "kieferorthop\u00e4discher Therapie Sidiropoulou"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kapitel 7.1 \n \no Knochenreduktion und/oder Augmentation, z.B. \n \n\u25aa Chin-Wing Osteotomie (Cordier et al. 2021, 4/k+; Cortese et al. 2015, 5/k+; \nPouzoulet et al. 2018, 5/k+; Triaca et al. 2010, 5/k+) \n \n\u25aa Beckenkammtransplantate (Andrade und Raikwar 2009, 4/k-; Choi et al. \n2014, 5/k+; Cortese et al. 2015, 5/k+; Kamiji et al. 1992, 4/k-; Triaca et al. \n2010, 5/k+) \n \n\u25aa Augmentation mit alloplastischen Materialien, z.B.", "question": "question: What is the corresponding chapter of the book on Augmentation with alloplastischen Materialien?", "answer": "et al. 2021, 4/k+; Cortese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \n \n\u2022 por\u00f6sen Polyethylen- Implantaten (Andrade und Raikwar 2009, 4/k-\n; Masden und Baker 2010, 5/k+; Rai et al. 2014, 4/k-; Seo et al. 2015, \n5/k+; Staal et al. 2016, 4/k+) \n \n\u2022 Polyetheretherketon-Implantaten (PEEK) (Atef et al. 2021, 4/k+; El \nMorsy et al. 2020, 4/k+; Goldsmith et al. 2012, 5/k+; Mounir et al. \n2018, 2-; Mounir et al. 2019, 2-; Staal et al. 2016, 4/k+) \n \n\u2022 Titan-Mesh (Mounir et al. 2018, 2-; Mounir et al. 2019, 2-) \n \n\u25aa ggfs.", "question": "question: What is the name of the polyetheretherketon-Implantaten?", "answer": "2-; Mounir et al. 2019, 2-) \n \n\u25aa"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "auch in Kombination mit weiteren orthognathen Verfahren (Arun et \nal. 2002, 5/k+; Cascone et al. 2018, 5/k+; Gui et al. 2011, 4/k+; Staal et al. \n2016, 4/k+) \n \n\u2022 partielle Kiefergelenkrekonstruktion mit autogenem Material (z.B. costochondrales Trans-\nplantat = CCG)  \n(Arun et al. 2002, 5/k+; Canter et al. 2008, 5/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Gougoutas et al. \n2015, 4/k+; Kaban et al. 1988, 4/k++; Liu et al. 2020b, 4/k++; Serebrakian et al. 2016, 5/k+; \nShivhare et al. 2013, 5/k-; Staal et al.", "question": "question: How is the Kiefergelenkrekonstruktion compared to other materials?", "answer": "mit weiteren orthognathen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 4/k+) \n \nHinweis: \nBei CCG im Kindesalter kann das Wachstumsverhalten des Transplantates nicht vorherge-\nsagt werden und geht mit dem Risiko einer rezidivierenden Hypoplasie, Ankylose oder Hy-\nperplasie einher (Gougoutas et al. 2015, 4/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+)50 (vgl. Kapi-\ntel 9). \n \n\u2022 alloplastische Kiefergelenkrekonstruktion51 \n \n50 Vgl.", "question": "question: What was the average age of the transplanted organs?", "answer": "Kapi-\ntel 9). \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "AWMF S3-Leitlinie \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis \n(JIA) und Rheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007/061, Stand 07/21 \n51 Vgl. AWMF S3-Leitlinie \u201eTotaler alloplastischer Kiefergelenkersatz\u201c, Registernummer 007-106, Stand 04/2020 \n(Bogusiak et al. 2017, 5/k+; Christensen et al. 2005, 5/k+; Cascone et al. 2018, 5/k+; Hodzic \net al. 2021, 4/k+; Polley et al. 2019, 4/k+; Rikhotso und Sekhoto 2021, 4/k+; Westermark \net al.", "question": "question: What is the name of the AWMF S3-Leitlinie?", "answer": ", Registernummer 007-106, Stand"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011a, 4/k+) \n \nAnmerkung: \nden Hypoplasien vorbehalten, bei denen eine erneute Resorptionstendenz wahrscheinlich \nist (Chung et al. 2011, 5/k+; Mercuri 2000, 5/k+; Mercuri 2006, 5/k+; Mercuri 2007, 5/k++; \nWolford und Mehra 2000, 5/k+; Wolford 2001, 4/k+). Diese z.B. durch chronisch-entz\u00fcnd-\nliche Resorption verursachten Hypoplasien (z.B. in Folge idiopathischer Kondylusresorpti-\nonen) sind nicht Gegenstand dieser Leitlinie (vgl. dazu AWMF-Leitlinie Nr.", "question": "question: What was the most recent Hypoplasien observed by Wang and al.", "answer": "Resorptionstendenz wahrscheinlich \nist (Chung et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "007-066: Idio-\npathische Kondylusresorption). \n \nIm Rahmen der AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/106 \u201eTotaler alloplastischer Kiefergelenker-\nsatz\u201c wurde seitens der MKG-Chirurgie mit starkem Konsens die Empfehlung verabschie-\ndet, dass bei kongenitalen oder erworbenen Aplasien / Hypoplasien / Deformationen der \nKiefergelenke der alloplastische Kiefergelenkersatz prim\u00e4r indiziert sein kann. F\u00fcr weitere \nDetails diesbez\u00fcglich wird auf die zuvor angef\u00fchrte Leitlinie verwiesen.", "question": "question: What is the AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/106?", "answer": "kann. F\u00fcr weitere \nDetails diesbez\u00fcglich wird"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "27 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nB \nBei Patienten mit kondyl\u00e4rer Hypoplasie, z.B. im Rahmen eines Golden-\nhar-Syndroms, sollte die Indikation f\u00fcr einen totalen alloplastischen \nKiefergelenkersatz gepr\u00fcft werden. \nEvidenzgrad \n4/k++ \n(Linsen et al. 2013, 4/k++; Westermark et al.", "question": "question: What is the Empfehlung Neu 2023?", "answer": "z.B. im Rahmen eines Golden-\nhar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011b, 4/k++) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100%) \n \nBei dem Vorliegen schwerer Deformit\u00e4ten besteht eine hohe Wahrscheinlichkeit, dass trotz \noperativer Intervention und Einsatz erg\u00e4nzender Ma\u00dfnahmen Asymmetrien nicht vollst\u00e4ndig \nbeseitigt werden k\u00f6nnen (Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Staal et al. 2016, 4/k+).", "question": "question: What percentage of the population has starker Konsens?", "answer": "werden k\u00f6nnen (Alyamani"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "5 \nStatement \nNeu 2023 \n \nBei dem Vorliegen schwerer Deformit\u00e4ten besteht eine hohe Wahr-\nscheinlichkeit, dass trotz operativer Intervention und Einsatz erg\u00e4nzen-\nder Ma\u00dfnahmen Asymmetrien nicht vollst\u00e4ndig beseitigt werden k\u00f6n-\nnen. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Staal et al. 2016, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n28 \nEmpfehlung \nNeu 2023 \nEmpfehlungsgrad \nA \nBei dem Vorliegen schwerer Deformit\u00e4ten sollen die Patienten bzw.", "question": "question: What is the highest score for a recommending a doctor?", "answer": "werden k\u00f6n-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "deren Eltern darauf hingewiesen werden, dass eine hohe Wahrschein-\nlichkeit besteht, dass trotz operativer Intervention und Einsatz erg\u00e4n-\nzender Ma\u00dfnahmen Asymmetrien nicht vollst\u00e4ndig beseitigt werden \nk\u00f6nnen. \nEvidenzgrad \n4/k+ \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Staal et al. 2016, 4/k+) \n \nKonsensst\u00e4rke: Starker Konsens (100 %) \n \n2.7.3 Adjuvante Ma\u00dfnahmen nach chirurgischer Therapie bei Kondylushypoplasie \n \n\u2022 kieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen \n(Arun et al. 2002, 5/k+; Canter et al.", "question": "question: What is the implication of a high Wahrschein-lichkeit?", "answer": "chirurgischer Therapie bei Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 5/k+; Cascone et al. 2018, 5/k+; Choi et al. 2005, \n3-; Ferri et al. 2006, 4/k+; Lee et al. 2021, 4/k+; Liu et al. 2020b, 4/k++; Papagrigorakis et \nal. 2012, 5/k+; Polley und Figueroa 1997, 4/k-; Seo et al. 2015, 5/k+; Vishwanath et al. \n2020a, 5/k+) \n \nAnmerkung: Rationale f\u00fcr kieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen nach chirurgischer Interven-\ntion im Bereich des Kiefergelenks sind v.a. eine Optimierung der Okklusionsverh\u00e4ltnisse \nsowie ggf.", "question": "question: What is the average kilowatt-plus of kieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen?", "answer": "tion im Bereich des Kiefergelenks"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "eine Adaptation eines autologen Knochentransplantats an die neuen Belas-\ntungsbedingungen. \n \n\u2022 IMF/Immobilisation/Ruhigstellung (z.B. nach CCG, orthognath-chirurgischen Eingriffen \netc.) \n(Cascone et al. 2018, 5/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Vishwanath et al. 2020a, 5/k+; Watanabe \net al. 2019, 4/k+; Serebrakian et al. 2016, 5/k+) \n \n\u2022 Weiche Kost  \n(Gougoutas et al. 2015, 4/k+; Serebrakian et al.", "question": "question: What is the purpose of the IMF/Immobilisation/Ruhigstellung?", "answer": "Serebrakian et al. 2016, 5/k+) \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, 5/k+) \n \n \n2.8 Risikofaktoren \nFolgende Risikofaktoren f\u00fcr die sekund\u00e4re Kondylushypoplasie bzw. -aplasie werden in der \n\u2022 Patientenspezifische/endogene Risikofaktoren \n \no Alter unter 30 Jahren \n(Ferri et al. 2006, 4/k+) \n \no endokrine St\u00f6rungen52 \n(Shivhare et al. 2013, 5/k-) (PTHrP-Mangel) \n \no entz\u00fcndliche/rheumatische Vorerkrankung (z.B. rheumatoide Arthritis)53 \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Ferri et al. 2006, 4/k+; Kaneyama et al.", "question": "question: What was the number of patients with endokrine St\u00f6rungen?", "answer": "Risikofaktoren \nFolgende Risikofaktoren f\u00fcr die sekund\u00e4re Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 5/k+; Le-\nonardi und Barbato 2007, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \n\u2022 Externe Risikofaktoren \n \no vorangegangene Infektionen im Beschwerdebereich (lokal) oder systemische In-\nfektionen \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; \nJacobson und Starr 2008, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Leonardi und Barbato \n2007, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \no traumatische Gelenksch\u00e4digungen \n(Agrawal et al.", "question": "question: What were the results of Kaneyama's 2008 work?", "answer": "Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2012, 5/k-; Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Arun et al. 2002, 5/k+; \nJacobson und Starr 2008, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, \n5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \no Bestrahlung \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, \n5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+) \n \no toxische Substanzen54 \n(Kaneyama et al.", "question": "question: What is the number of k-eds produced by Agrawal and Schiffman?", "answer": "Shivhare et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+) \n \n\u2022 Folge anderer Erkrankungen \n \n \n52 Vgl. S3-Leitlinie \u201eKristallarthropathien des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007 - 111 \n53 Vgl. S3-Leitlinie \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und \nRheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007 - 061 \n54 Vgl.", "question": "question: What was the age of Leonardi and Barbato?", "answer": "Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "S3-Leitlinie \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und \nRheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007 - 061 \no Ankylose55 \n(Agrawal et al. 2012, 5/k-; Ferri et al. 2006, 4/k+) \n \no degenerative Gelenkerkrankungen/Arthrose \n(Jacobson und Starr 2008, 5/k+) \n \nAnmerkung: Systemische Risikofaktoren f\u00fchren meist zur bilateralen Hypoplasie (Agrawal et \nal. 2012, 5/k-; Leonardi und Barbato 2007, 5/k+).", "question": "question: What is the S3-Leitlinie?", "answer": "zur bilateralen Hypoplasie (Agrawal"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Im Gegensatz zu den sekund\u00e4ren bzw. erworbenen Kondylushypoplasien/-aplasien steht die \nprim\u00e4re Form, zu der kongenitale/genetisch bedingte Kiefergelenkdeformit\u00e4ten (z.B. im Rah-\nmen von Stoffwechselerkrankungen wie der Mucopolysaccharidose) oder Fehlbildungen im \nRahmen von Syndromen gez\u00e4hlt werden (Agrawal et al. 2012, 5/k-; Arun et al. 2002, 5/k+; \nFerri et al. 2006, 4/k+; Jacobson und Starr 2008, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Leonardi \nund Barbato 2007, 5/k+; Papagrigorakis et al.", "question": "question: What is the primary form of Kiefergelenkdeformity?", "answer": "oder Fehlbildungen im \nRahmen von Syndromen gez\u00e4hlt werden (Agrawal"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2012, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Travieso \net al. 2013, 4/k++). \n \nHier zu nennen sind insbesondere: \n \n\u2022 Treacher-Collins-Syndrom56 \n(Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Ferri et al. 2006, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; \nLeonardi und Barbato 2007, 5/k+; Aljerian und Gilardino 2019, 5/k+; Edwards et al. 1996, \n5/k+; Johnson et al. 2011, 5/k+; Kobus und W\u00f3jcicki 2006, 4/k+; Lee et al. 2021, 4/k+; Mau-\nricio und Omar 2013, 5/k+; Plomp et al. 2013, 4/k++; Posnick 1997, 5/k+; Shivhare et al.", "question": "question: What is the name of the Treacher-Collins-Syndrom56?", "answer": "Shivhare et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k-; Storm et al. 2005, 4/k-; Travieso et al. 2013, 4/k++; Vincent et al. 2016, 4/k++; \nVishwanath et al. 2020a, 5/k+) \n \n\u2022 Goldenhar- bzw. okulovertebrales Syndrom (Variante der hemifazialen Mikrosomie)57 \n(Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Agrawal et al. 2012, 5/k-; Barisic et al. 2014, 4/k++; \nBeleza-Meireles et al. 2014, 5/k+; Beleza-Meireles et al. 2015, 4/k++; Bogusiak et al. 2017, \n5/k+; Canter et al. 2008, 5/k+; Kaneyama et al.", "question": "question: What was the last year of the Syndrom?", "answer": "et al. 2020a, 5/k+) \n \n\u2022 Goldenhar-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 5/k+; Leonardi und Barbato 2007, \n5/k+; Lima et al. 2007, 5/k+; Mauricio und Omar 2013, 5/k+; Passos-Bueno et al. 2009, \n5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Tasse et al. 2005, 4/k++; Vendramini-Pittoli und Kokitsu-\nNakata 2009, 4/k+; Wilson 1983, 4/k+) \n \nZu den selteneren Syndromen z\u00e4hlen u.A.: \n \n\u2022 Aurikulo-kondyl\u00e4res Syndrom \n(Papagrigorakis et al. 2012, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-; Storm et al. 2005, 4/k-) \n \n\u2022 Hallermann-Streiff-Syndrom \n(Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Shivhare et al.", "question": "question: What is the name of the syndrome that is rare in the United States?", "answer": "Shivhare et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k-) \n \n\u2022 Pfaundler-Hurler-Syndrom \n \n55 Vgl. S3-Leitlinie \u201eAnkylose und Unterkieferhypomobilit\u00e4t\u201c, Registernummer 007 - 064 \n56 Vgl. Abschnitt 2.2 \n57 Vgl. Abchnitt 2.2 \n(Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \n\u2022 Pierre-Robin Sequenz \n(Ahmad und Schiffman 2016, 5/k+) \n \n\u2022 Proteus-Syndrom \n(Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \n\u2022 Morquio-Syndrom \n(Shivhare et al.", "question": "question: What year did Shivhare and his colleagues generate the following results?", "answer": "Shivhare et al. 2013, 5/k-) \n \n\u2022"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k-) \n \n \n2.9 Komplikationen \n2.9.1 Komplikationen nach konservativer Therapie \n \n\u2022 Rezidiv der Malokklusion und Deformit\u00e4ten (z.B. aufgrund einer Progredienz der Erkran-\nkung) \n(Leonardi und Barbato 2007, 5/k+) \n \n2.9.2 Komplikationen nach operativer Therapie \n\u2022 Wundinfektion \n(Gougoutas et al. 2015, 4/k+) \n \n\u2022 Wunddehiszenz \n(Masden und Baker 2010, 5/k+; Polley et al. 1996, 5/k+) \n \n\u2022 Passagere Nervensch\u00e4digung (z.B. des Nervus mandibularis) \n(Gui et al.", "question": "question: What was the number of Komplikationen after operativer Therapie?", "answer": "2.9 Komplikationen \n2.9"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 4/k+) \n \n\u2022 Persistenz oder Verschlechterung der Beschwerdesymptomatik \n(Ferri et al. 2006, 4/k+; Gui et al. 2011, 4/k+) \n \n\u2022 Rezidiv der Malokklusion und Deformit\u00e4ten (z.B. aufgrund einer Progredienz der Erkran-\nkung) \n(Ferri et al. 2006, 4/k+; Lima et al. 2007, 5/k+) \n \n\u2022 Knochenresorption nach Knochentransplantat (Canter et al. 2008, 5/k+) oder nach Distrak-\ntionsosteogenese (Gui et al. 2011, 4/k+) \n \n\u2022 Freiliegen von Osteosynthesematerial infolge einer Perforation der Haut bzw.", "question": "question: What year did Gui and his colleagues publish their findings?", "answer": "oder Verschlechterung der Beschwerdesymptomatik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bedecken-\nden Weichteile \n(Cortese et al. 2015, 5/k+) \n \nAnmerkung: Bez\u00fcglich Komplikationen der Kiefergelenkchirurgie, speziell des totalen alloplas-\ntischen Gelenkersatzes58, der Ankylose des Kiefergelenks59 und der juvenilen idiopathischen \nArthritis und rheumatoiden Arthritis des Kiefergelenks60 wird auf die entsprechenden AWMF \nS3-Leitlinien verwiesen.", "question": "question: What is the AWMF S3-Leitlinien?", "answer": "speziell des totalen alloplas-\ntischen Gelenkersatzes58"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2.10 Empfehlungen \nAufgrund der geringen Fallzahlen bleibt das Vorgehen bei Kondylushypoplasie eine Einzelfallent-\nscheidung, unter Abw\u00e4gung der verschiedenen diagnostisch ermittelten Faktoren. \nAls Therapieoptionen der Kondylushypoplasie kommen sowohl konservative Verfahren unter Ein-\nbeziehung der Kieferorthop\u00e4die und Physiotherapie als auch rekonstruktive und orthognathe ope-\nrative Verfahren erfolgreich zum Einsatz, gegebenenfalls auch eine Kombination dieser Verfahren. \n \n \n \n \n58 Vgl.", "question": "question: What is the number of recommandations for the treatment of hypnosis?", "answer": "Therapieoptionen der Kondylushypoplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "S3-Leitlinie Nr. 007/106 \u201eTotaler alloplastischer Kiefergelenkersatz\u201c \n59 Vgl. S3-Leitlinie \u201eAnkylose und Unterkieferhypomobilit\u00e4t\u201c, Registernummer 007 - 064 \n60 Vgl.", "question": "question: What is the number of the S3-Leitlinie?", "answer": "Leitlinie \u201eAnkylose und Unterkieferhypomobilit\u00e4t"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "S3-Leitlinie \u201eInflammatorische Erkrankungen des Kiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und \nRheumatoide Arthritis (RA) des Kiefergelenks\u201c, Registernummer 007 - 061 \nAnhang \nTabelle 5: Abk\u00fcrzungsverzeichnis \nAbk\u00fcrzung \nBedeutung \nAS \nankylosierende Spondylitis \nBSSO \nBilaterale sagittale Splitosteotomie \nCH \nKondylushyperplasie \nHE \nHemimandibul\u00e4re Elongation \nHH \nHemimandibul\u00e4re Hyperplasie \nIVRO \nIntraorale vertikale Ramusosteotomie \nKG \nKiefergelenk \nmRNA \nMessenger RNA \nOK \nOberkiefer \nPCR \nPolymerase Kettenreaktion \nRA \nRheumatoide Arthritis \nUCH \nUnilaterale Kondylushyperplasie \nUK \nUnterkiefer \n \nTabelle 6: Differentialdiagnosen der Kondylushyperplasie \nDifferentialdiagnose \nQuellen \nBenigne und maligne Neoplasien, u.a.", "question": "question: What is the S3-Leitlinie?", "answer": "mRNA \nMessenger"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Osteo-\nchondrom, Osteom und fibr\u00f6se Dysplasie \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Gc et \nal. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Karacayli et al. 2009, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, \n5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Norman 2001, 5/k-; Rodrigues und Castro 2015, \n5/k+; Shintaku et al. 2010, 5/k+; Wolford et al. 2014b, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+; \nYu et al. 2019, 4/k++) \nHemifaziale Hypertrophie \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla et al.", "question": "question: What is the name of the disease?", "answer": "Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2012, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Kawamoto \net al. 2009, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Wolford et al. 2014b, 5/k+) \nHemifaziale Mikrosomie \n(Chiarini et al. 2014, 4/k+; Fahey et al. 2010, 4/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+) \nUnilaterale Mikrognathie \n(Chepla et al. 2012, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-) \nUnilaterale Makrognathie \n(Mehrotra et al. 2011, 4/k+) \nUnilaterale koronale Kraniosynostose \n(Kawamoto et al. 2009, 5/k+) \nFunktionelle Laterognathie \n(Elbaz et al. 2014, 4/k+; Gn et al.", "question": "question: What is the number of unilaterale Mikrognathie?", "answer": "Unilaterale Mikrognathie \n(Chepla"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k-; Mehrotra et al. 2011, 4/k+) \nMuskul\u00e4rer Torticollis \n(Kawamoto et al. 2009, 5/k+) \n(Unilaterale) Maxill\u00e4re Hypoplasie \n(Wolford et al. 2014b, 5/k+) \n(Unilaterale) Mandibul\u00e4re Hypoplasie \n(Chepla et al. 2012, 5/k+) \nKontralaterale Kondylusresorption \n(Gc et al. 2012, 4/k-) \nAkromegalie \n(Wolford et al. 2014b, 5/k+) \n \nTabelle 7: Diagnose-Klassifikation des Craniomandibul\u00e4ren Systems (DC-CMS) \n \nDIAGNOSE-KLASSIFIKATION DES  \nCRANIOMANDIBUL\u00c4REN SYSTEMS  (DC-CMS) \n \nO.", "question": "question: What was the number of unilaterale Hypoplasie?", "answer": "CRANIOMANDIBUL\u00c4REN"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Okklusopathie \n \nO.1. Prim\u00e4re Okklusionsst\u00f6rungen \n \nO.1.1. statisch \n \nO.1.1.1. Nonokklusion \n \nO.1.1.2. Vorkontakt in statischer Okklusion \n \nO.1.1.2.1. in habitueller Okklusion \n \nO.1.1.2.2. in zentrischer Okklusion \n \nO.1.1.3. \n unphysiologische Vertikaldimension \n \nO.1.1.3.1. zu hoch \n \nO.1.1.3.2. zu niedrig \n \nO.1.2. dynamisch \n \nO.1.2.1. Vorkontakt in dynamischer Okklusion (Gleithindernis) \n \nO.1.2.1.1. Hyperbalance \n \nO.1.2.1.2. sonstige dynamische Okklusionsst\u00f6rung \n \nO.2.", "question": "question: What is the name of the underlying oculosopathie?", "answer": "Gleithindernis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Funktionelle St\u00f6rungen / Dysfunktionen der Okklusion \n \nO.2.1. statisch \n \nO.2.1.1. Nonokklusion \n \nO.2.1.2. Vorkontakt in statischer Okklusion \n \nO.2.1.2.1. in habitueller Okklusion \n \nO.2.1.2.2. in zentrischer Okklusion \n \nO.2.1.3. unphysiologische Vertikaldimension \n \nO.2.1.3.1. zu hoch \n \nO.2.1.3.2. zu niedrig \n \nO.2.2. dynamisch \n \nO.2.2.1. Vorkontakt in dynamischer Okklusion (Gleithindernis) \n \nO.2.2.1.1. Hyperbalance \n \nO.2.2.1.2. sonstige dynamische Okklusionsst\u00f6rung \nM.", "question": "question: What is the name of the physiologic dimension of the Okklusion?", "answer": "2.1.3. unphysiologische"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Myopathien \n \nM.1. Prim\u00e4re Muskelerkrankungen \n \nM.1.1. Myositis \n \nM.1.1.1. infekti\u00f6se \n \nM.1.1.1.1. viral \n \nM.1.1.1.2. bakteriell \n \nM.1.1.1.3. parasit\u00e4r \n \nM.1.1.2. immunologisch \n \nM.1.1.2.1. autoimmun \n \nM.1.1.2.2. allergisch \n \nM.1.1.3. toxisch \n \nM.1.1.4. traumatisch \n \nM.1.1.4.1. Myositis ossificans \n \nM.1.1.4.2. Heterotope Ossifikationen (HO) \n \nM.1.1.4.3. Sonstige, anderweitig nicht klassifiziert \n \nM.1.2. Muskeldystrophien \n \nM.1.3. Muskelagenesien \n \nM.1.4.", "question": "question: What is the primary muscle disease?", "answer": "2. Muskeldystrophien"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Neurogene Muskelerkrankungen \n \nM.1.4.1. Tardive Dyskinesien (Sp\u00e4tdyskinesien) \n \nM.1.4.2. Fokale Dystonien \n \nM.1.4.2.1. Oromandibul\u00e4re Dystonie  \nSubcodes: *.1= Kiefer\u00f6ffnungstyp; *.2= Kieferschlie\u00dfungstyp \n \nM.1.4.2.2. Trismus (z.B. Tetanus) \n \nM.1.4.2.3. Torticollis \n \nM.1.4.2.3. Fazialiskrampf  \n \nM.1.4.3. Neurogene Muskelatrophien \n \nM.1.4.4. Tremor \n \n \nM.1.4.4.1Ruhetremor  \nSubcodes: *.1=orolingual; *.2=palatal; *.3=Kinntremor \n \nM.1.4.4.2.", "question": "question: What subcodes are used to describe the trismus?", "answer": "2.1. Oromandibul\u00e4re Dystonie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aktionstremor \nSubcodes: *.1= kinetisch; *.2=postural; *.3= Intentionstremor;  *.4= isometrisch; *.5= aufgabenspezifisch \n \nM.1.5. Neoplastische Muskelerkrankungen \n \nM.1.5.1. Benigne Neoplasien \n \nM.1.5.2. Maligne Neoplasien \n \nM.1.5.2.1. Sarkome \n \nM.1.5.2.2. Metastasen oder Infiltration aus Nachbarstrukturen \n \nM.1.5.3. sonstige Neoplasien der Muskulatur nicht anderweitig klassifiziert \n \nM.1.6. Sonstige prim\u00e4re Muskelerkrankungen \n \nM.1.6.1. Fibrodysplasia ossificans progressiva \n \nM.1.6.2.", "question": "question: What subcodes are used to describe intentionstremor?", "answer": "Muskelerkrankungen \n \nM.1.6.1. Fibrodysplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Trismus-Pseudokamptodaktylie-Syndrom  (Hecht Syndrom) \n \nM.1.6.3. sonstige prim\u00e4re Muskelerkrankungen, nicht anderweitig klassifiziert \n \nM.2. Funktionelle St\u00f6rungen/Dysfunktionen und sekund\u00e4re Muskelerkrankungen \n \nM.2.1. Myalgie/Myotendinitis  \n \nM.2.1.1. lokal \n Subcodes: *.1= Adduktoren, *.2 Abduktoren, *.3 Protraktoren, *.4 Retraktoren, *.5 Laterotraktoren, *.6 Mediotraktoren,  \n*.7 suboccipitale / Nackenmuskulatur, *.8 Sonstige \n \nM.2.1.1.1. bei belastungsinduziertem Spasmus \n \nM.2.1.1.2.", "question": "question: What is the name of the syndrom that causes the most muscle aches?", "answer": "2 Abduktoren, *."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei (Muskel-)Hartspann \n \nM.2.1.1.3. bei Myogelose \n \nM.2.1.2. myofaszial \n \nM.2.1.3. myofaszial mit Schmerz\u00fcbertragung \n \nM.2.1.3.1. myofaszialer Schmerz mit Ausstrahlung  \nin den Kiefer (*.1); in die Schl\u00e4fe (*.2); in und vor das Ohr (*.3) \n \nM.2.1.3.2. auf Myalgie/CMD zur\u00fcckzuf\u00fchrender (sekund\u00e4rer) temporaler Kopfschmerz \n \nM.2.1.4. Myalgie/Myotendinitis im Zusammenhang mit Schmerzsyndromen \n \nM.2.1.4.1. bei Fibromyalgie \n \nM.2.1.4.2. bei Arteriitis temporalis \n \nM.2.1.4.3.", "question": "question: What is the cause of myofaszial pain?", "answer": "2. auf Myalgie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Sonstige, nicht anderweitig klassifiziert \n \nM.2.2. Tendinitis \n \nM.2.3. Muskelverk\u00fcrzung (fibrotische Kontraktur) \n \nM.2.3.1. infolge Hypofunktion \n \nM.2.3.2. posttraumatisch (*.1) / postoperativ (*.2) \n \nM.2.3.3. postradiogen (Strahlenfibrose) \n \nM.2.4. Muskelhypertrophie \n \nM.2.5. sonstige funktionelle St\u00f6rungen / Dysfunktionen und Erkrankungen im Bereich der cranio-\nmand. M. \n \nM.2.5.1. Processus styloideus Syndrom \n \nM.2.5.2. H\u00e4matome \n \nM.2.5.3.", "question": "question: What is the definition of Tendinitis?", "answer": "2.5"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Funktionseinschr\u00e4nkungen nach Abszessen \n \nM.2.5.4. Sonstige, nicht anderweitig klassifiziert \nA. Arthropathien \n \nA.1. Prim\u00e4re Erkrankungen des Kiefergelenks \n \nA.1.1. angeborene und entwicklungsbedingte Erkrankungen des Kiefergelenks \n \nA.1.1.1. Dysplasien des Kiefergelenks (anlagebedingt) \n \nA.1.1.1.1. Kondylusaplasie \n \nA.1.1.1.2. Kondylushypoplasie \n \nA.1.1.2. Konnatale Ankylose (z.B. Ankylogryposis multiplex congenita, Syngnathie) \n \nA.1.1.3. Kondyl\u00e4re Hyperplasie / Kondyl\u00e4re bzw.", "question": "question: What is the definition of a functionseinschr\u00e4nkungen?", "answer": "Funktionseinschr\u00e4nkungen nach Abszessen \n \nM.2.5.4. Sonstige"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "hemimandibul\u00e4re Hypertrophie (entwicklungs-\nbedingt)  \nSubcodes:  *.x1 =aktiv; *.x2 =inaktiv;  \n \nA.1.1.3.1. vertikaler Wachstumstyp \n \nA.1.1.3.1.1. mit seitlich offenem Biss \n \nA.1.1.3.1.2. mit kaudal verlagerter Okklusionsebene ipsilateral \n \nA.1.1.3.2. horizontaler Wachstumstyp  \n \nA.1.1.3.2.1. mit vertikaler Verbreiterung ohne Okklusionsver\u00e4nderung \n \nA.1.1.3.2.2. mit Laterognathie zur Gegenseite \n \nA.1.1.3.2.2. mit Laterognathie zur Gegens.", "question": "question: What subcode is inactive?", "answer": "Laterognathie zur Gegens"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und vertikaler Verbreiterung des Kor-\npus \n \nA.1.1.3.3. Mischformen (Hybrid, enth\u00e4lt Auspr\u00e4gungen von A1.1.3.1 und A.1.1.3.2) \n \nA.1.1.4. Sonstige angeborene und entwicklungsbedingte Erkrankungen des Kiefergelenks, nicht \n \nanderweitig klassifiziert \n \nA.1.2. Erworbene (prim\u00e4re) Erkrankungen des Kiefergelenks \n \nA.1.2.1. Entz\u00fcndliche Systemerkrankungen mit Beteiligung des Kiefergelenks \n \nA.1.2.1.1.", "question": "question: What is the cause of the onset of a Kiefergelenks ailment?", "answer": "2.1. Entz\u00fcndliche Systemerkrankungen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Autiommunerkrankungen mit KG-Beteiligung  \nSubcodes: *.x1=aktiv; *.x2=inaktiv;  \nSubcodes: *.xy1=monarthrotisch; *xy2=polyarthrotisch \n \nA.1.2.1.1.1. Juvenile idiopathische Arthritis (JIA) \n \nA.1.2.1.1.2. Rheumatoide Arthritis (RA) \n \nA.1.2.1.1.3. Psoriasisarthritis \n \nA.1.2.1.1.4. Arthritis bei M. Bechterew \n \nA.1.2.1.1.5. Sonstige (z.B. Sj\u00f6grensyndrom, Sklerodermie usw.)  \n \nA.1.2.1.2. Kristallarthropathien (metabolisch) \n \nA.1.2.1.2.1. Gicht \n \nA.1.2.1.2.2.", "question": "question: What subcodes are used to describe Autiommunerkrankungen mit KG-Beteiligung?", "answer": "2. Kristallarthropathien"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Pseudogicht/Chondrokalzinose \n \nA.1.2.1.2.3. Hydroxyapatit-Kristallarthropathie \n \nA.1.2.1.3 Begleitarthritis \n \nA.1.2.1.3.1. viral \n \nA.1.2.1.3.2. posturethritisch \n \nA.1.2.1.3.3. postenteritisch \n \n \nA.1.2.2. Neoplasien des Kiefergelenks \n \nA.1.2.2.1. Benigne Tumoren \n \nA.1.2.2.1.1. Osteoidosteom \n \nA.1.2.2.1.2. Chondrom, Enchondrom, Chondroblastom \n \nA.1.2.2.1.3. Osteom, Osteochondrom \n \nA.1.2.2.1.4. Myxom, Myxoid-/Chondromyxoidfibrom \n \nA.1.2.2.1.5.", "question": "question: What is the name of the autoimmune disease?", "answer": "4. Myxom, Myxoid-/Chondromyxoidfibrom"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ossifizierende und nicht ossifizierende Fibrome \n \nA.1.2.2.1.6. zentrales Riesenzellgranulom \n \nA.1.2.2.2. Maligne Tumoren \n \nA.1.2.2.2.1. Sarkome (Tenosynoviales S., Chondrosarkom, Ewingsarkom, Fibrosarkom, malignes Synovialiom) \n \nA.1.2.2.2.2. Metastasen (z.B. malige Keimzelltumore) \n \nA.1.2.2.2.3. Infiltration aus Nachbargebieten \n \nA.1.2.2.3. Tumorlike lesions / Neubildungen unsicheren Verhaltens \n \nA.1.2.2.3.1. Ameloblastom \n \n \nA.1.2.2.3.2.", "question": "question: What type of tumors are present in the body?", "answer": "2.3. Infiltration"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Eosinophiles Granulom (Langerhans-Zell-Histiozytose) \n \n \n \nA.1.2.2.3.3. Mulitiples Myelom \n \nA.1.2.2.3.4. aggressive (Desmoid-)Fibromatose \n \nA.1.2.2.3.5. (chondroider) tenosynovialer Riesenzelltumor (Synovitis pigmentosa villonodula-\nris) \n \nA.1.2.2.4. Sonstige Neubildungen und Ver\u00e4nderungen \n \nA.1.2.2.4.1. zystische L\u00e4sionen (z.B. Ganglion und Synovialzysten) \n \nA.1.2.2.4.2. synoviale Chondromatose \n \nA.1.2.2.4.3. synoviale H\u00e4mangiome \n \nA.1.2.2.4.4. vaskul\u00e4re Malformationen \n \nA.1.2.2.4.5.", "question": "question: What is the name of the eosinophiles Granulom?", "answer": "2. synoviale Chondromatose"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sonstige Neubildungen, nicht anderweitig klassifiziert \n \nA.1.2.3. Trauma und Frakturen des Kiefergelenks \nSubcodes f\u00fcr Frakturen: *.x1= Gelenkfortsatzbasis; *.x2= Gelenkhals; *.x3=Gelenkkopf \n \nA.1.2.3.1. Gelenkkontusion \n \nA.1.2.3.2. Gelenkdistorsion \n \nA.1.2.3.3. Infrakturen und nicht/minimal dislozierte Frakturen des Gelenkfortsatzes \n \nA.1.2.3.4. Dislozierte Frakturen des Gelenkfortsatzes \n \nA.1.2.3.5. Luxationsfrakturen und Pseudoluxationsfrakturen des Gelenkfortsatzes \n \nA.1.2.4.", "question": "question: What is the definition of Gelenkkontusion?", "answer": "Luxationsfrakturen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Septische Arthritis \nSubcodes: *.x1 =h\u00e4matogen; *.x2=per continuitatem; *.x3=Kontamination \n \nA.1.2.4.1. viral \n \nA.1.2.4.2. bakteriell \n \nA.1.2.4.3. fremdk\u00f6rperassoziiert \n \nA.1.2.4.4. sonstige (z.B. Pilze, Parasiten) \n \nA.1.2.5. sonstige erworbene prim\u00e4re Erkrankungen des Kiefergelenks \n \nA.1.2.5.1. Idiopathische Kondylusresorption (ICR) \n \nA.1.2.5.2. Avaskul\u00e4re Nekrose des Gelenkkopfs, AVN (z.B. iatrogen nach Trauma) \n \nA.1.2.5.3.", "question": "question: What subcodes are used to describe septische Arthritis?", "answer": "2. Avaskul\u00e4re Nekrose des Gelenkkopfs"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sonstige erworbene Erkrankungen des Kiefergelenks, nicht anderweitig klassi-\nfiziert \n \nA.2.Funktionelle St\u00f6rungen/Dysfunktionen und sekund\u00e4re Erkrankungen des Kiefergelenks \n \nA.2.1. Diskusfunktionsst\u00f6rungen und Strukturver\u00e4nderungen \n \nA.2.1.1. symptomatische Diskusverlagerung mit Reposition (DDmR) \nSubcodes Verlagerungsrichtung: *.x1=anterior-medial: *.x2= medial; *.x3= anterior; *.x4=lateral; *.x5=posterior \n \nA.2.1.1.1.", "question": "question: What is the cause of the klassi- fizz?", "answer": "medial: *.x2"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "partielle Diskusverlagerung mit Reposition (symptomatisch) \n \nA.2.1.1.2. totale Diskusverlagerung mit Reposition (symptomatisch) \n \nA.2.1.2. Diskusverlagerung mit Reposition und intermittierender Kieferklemme \n \nA.2.1.3. Diskusverlagerung ohne Reposition mit eingeschr\u00e4nkter Kiefer\u00f6ffnung (mit Blockadeph\u00e4no-\nmen) \n \nA.2.1.4. Diskusverlagerung ohne Reposition ohne eingeschr\u00e4nkte Kiefer\u00f6ffnung (ohne Blockadeph\u00e4no-\nmen) \n \nA.2.1.5. Diskusadh\u00e4sion (mit Limitation der Diskusbeweglichkeit) \n \nA.2.1.6.", "question": "question: What is the totale Diskusverlagerung?", "answer": "eingeschr\u00e4nkte Kiefer\u00f6ffnung (ohne Blockadeph\u00e4no"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Perforation des Diskus und seiner Aufh\u00e4ngeb\u00e4nder \n \nA.2.1.6.1. laterale Perforation \n \nA.2.1.6.2. zentrale Perforation \n \nA.2.2. Synovitis \n \nA.2.2.1 lokalisiert \n \nA.2.2.1.1. im dorsalen Bereich (sog. \u201eBilaminitis\u201c) \n \nA.2.2.1.2. im  lateralen Bereich (sog. \u201eCapsulitis\u201c) \n \nA.2.2.2 generalisiert \n \nA.2.3. Kondylenpositionsver\u00e4nderung (symptomatisch) \n \nA.2.3.1. kraniale und/oder retrale Kondylusposition (sog. \u201eKompression\u201c) \n \nA.2.3.2. kaudale bzw. antero-kaudale Kondylusposition (sog.", "question": "question: What is the laterale Perforation A.2.1.6.2?", "answer": "2.2 generalisiert \n \nA.2.3. Kondylenpositionsver\u00e4nderung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u201eDistraktion\u201c) \n \nA.2.4. degenerative Gelenkver\u00e4nderungen (sekund\u00e4r)   \nSubcodes: *.1= Chondromalazie*.2=subchondrale Sklerosierung; *.3=Ger\u00f6llzysten; *.4=Usuren; *.5=Abflachung und Osteophytenbildung \n \n(Subcodes Chondromalazie: *.11=Grad I; *.12=Grad II; *.13=Grad III; *.14=Grad IV) \n \nA.2.4.1. Anpassungsarthrose (Arthrose Typ I nach Reich) \nSubcodes: *.0=ohne Gelenkerguss; *.1=mit Erguss (aktiviert) \n \nA.2.4.2.", "question": "question: What is the term for the change in the articulation of the body?", "answer": "Osteophytenbildung \n \n(Subcodes Chondromalazie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Progrediente Arthrose (Arthrose Typ II nach Reich)  \nSubcode: *.0=ohne Gelenkerguss; *.1=mit Erguss (aktiviert) \n \nA.2.4.3. adaptierte Gelenkver\u00e4nderung (\u201eAGV\u201c) (z.B. diskusfreies Gleitgelenk) \n \nA.2.5. Anklyose \n \nA.2.5.1. intrakapsul\u00e4r \n \nA.2.5.1.1.fibr\u00f6s \n \nA.2.5.1.2.oss\u00e4r \n \nA.2.5.1.3.Mischformen \n \nA.2.5.2. fossa\u00fcberschreitend  \nSubcode *.1=lateral der Fossa; *.2=medial der Fossa *3=sonstige, nicht anderweitig klassifiziert \n \nA.2.5.3. prim\u00e4r extrakapsul\u00e4r \n \nA.2.5.3.1.", "question": "question: What subcode is used to determine the lateral der Fossa?", "answer": "2.oss\u00e4r"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "heterotope Ossifikationen (periartikul\u00e4r) \n \nA.2.5.3.2. Reankylosen bei TEP \n \nA.2.5.3.3. sonstige, anderweitig nicht klassifiziert \n \nA.2.6. Kondyl\u00e4re Hypermobilit\u00e4t \n \nA.2.6.1. Subluxation \n \nA.2.6.2. Kondylusluxation \nSubcodes: *.x1= nicht fixiert; *.x2=fixiert \nSubcodes *.xy1= akut; *.xy2=chronisch; *.xy3=lange bestehend \n \nA.2.6.2.1. akzidentell \n \nA.2.6.2.2. rezidivierend \n \nA.2.6.2.3. habituell \n \nA.2.7.", "question": "question: What is the reankylosen bei TEP?", "answer": "2. Reankylosen bei TEP"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sonstige funktionelle St\u00f6rungen/Dysfunktionen und sekund\u00e4re Erkrankungen mit Auswirkungen \nauf die Kiefergelenkfunktion \n \nA.2.7.1. Hypertrophie des Processus muscularis mit Blockadefunktion \n \nA.2.7.2. Sonstiges, nicht anderweitig klassifiziert \n \nTabelle 8: Klinische Symptomatik bei Kondylushyperplasie \nKlinische Symptomatik \nQuellen \n(progressive) \nGesichtsdeformit\u00e4-\nten mit Asymmetrie bei unilatera-\nlem Auftreten \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; AlSharif et al.", "question": "question: What is the definition of a kinesiological symptom?", "answer": "sekund\u00e4re Erkrankungen mit Auswirkungen \nauf die Kiefergelenkfunktion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k++; Angiero et al. 2009, 4/k-; Bader \n2007, 5/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Chen et al. 2012, 5/k++; Chepla et al. \n2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Derlin et al. 2013, 5/k+; Di Blasio et al. \n2015, 4/k+; Dimonte et al. 2004, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a \net al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gay-Escoda et al. 2001, 5/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn \net al. 2015, 4/k-; G\u00f6tz et al.", "question": "question: What is the number of k+s that El Mozen and Ferreira have?", "answer": "Chiarini et al. 2014, 4/k+; Choi et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2007, 5/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; \nKarssemakers et al. 2014, 4/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Laverick et al. 2009, 4/k+; Machon et \nal. 2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan \net al. 2008, 4/k++; Norman 2001, 5/k-; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Olate et \nal. 2014, 4/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Pripatnanont et al. 2005, 4/k+; Rodrigues und Cas-\ntro 2015, 5/k+; Saridin et al.", "question": "question: Pereira-Santos et al. 2013, what is the number of the 5k+?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2007, 4/k+; Saridin et al. 2009, 4/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++; Shankar \net al. 2012, 5/k-; Verhoeven et al. 2013, 4/k++; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wen et al. 2014, \n4/k++; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier \net al. 2014, 5/k+) \n(progressive) \nOkklusionsst\u00f6rung \nund Artikulationsst\u00f6rung \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Ferreira \net al. 2014, 5/k+; Hodder et al.", "question": "question: What is the earliest known example of a progressive okklusionsst\u00f6rung?", "answer": "et al. 2013, 4/k++; Villanueva"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2000, 4/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Saridin \net al. 2007, 4/k+; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wen et al. 2014, 4/k++) \nBei HE insb. Angle Klasse III sowie \nkontralateraler Kreuzbiss \n(Angiero et al. 2009, 4/k-; Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Di \nBlasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Gc et al. 2012, 4/k-; Ka-\nwamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Mehrotra et al.", "question": "question: What is the average k+ of a HE insb. Angle Klasse III sowie kontralateraler Kreuzbiss?", "answer": "Kreuzbiss \n(Angiero et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, 4/k+; Nitzan et al. 2008, \n4/k++; Olate et al. 2013b, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++; Weng-\nhoefer et al. 2013, 5/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nBei HH insb. ipsilateral posterior of-\nfener Biss \n(Angiero et al. 2009, 4/k-; Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; El \nMozen et al. 2015, 4/k++; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Machon et al. 2015, 5/k+; Nitzan \net al.", "question": "question: What year did Butt and others publish their work?", "answer": "ipsilateral posterior of-\nfener"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 4/k++; Olate et al. 2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Rodrigues und Castro \n2015, 5/k+; Saridin et al. 2011, 5/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nBeeintr\u00e4chtigungen der Kieferge-\nlenkfunktion \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; El Mozen et al. 2015, \n4/k++; Gc et al. 2012, 4/k-; Hodder et al. 2000, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011a, \n5/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Pereira-Santos et al.", "question": "question: What is the name of the 2008 edition of the journal that describes the Beeintr\u00e4chtigungen der Kiefergelenkfunktion?", "answer": "Beeintr\u00e4chtigungen der Kieferge-\nlenkfunktion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+; Wen et al. 2014, 4/k++) \nfunktionelle \nBeeintr\u00e4chtigungen \n(Sprechen, Kauen) \n(Chepla et al. 2012, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, \n4/k++; Gn et al. 2015, 4/k-; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Saridin et al. 2007, \n4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-; Verhoeven et al. 2013, 4/k++; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; \nWolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier et al.", "question": "question: Verhoeven et al. 2013b, 4/k+; Shankar et al. 2007b, 4/k+; Verhoeven et al. 2013b, 4/k+", "answer": ", 4/k++; Villanueva-Alcojol"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \nFunktionsst\u00f6rung im Sinne einer \nUnterkieferhypomobilit\u00e4t \n(Butt et al. 2011, 5/k-; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; \nKaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Nitzan et al. \n2008, 4/k++; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+) \nKiefergelenkger\u00e4usche \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Karacayli et al. 2009, \n5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al.", "question": "question: What is the number of Kiefergelenkger\u00e4usche?", "answer": "Karacayli"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 5/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. \n2008, 4/k++; Olate et al. 2013b, 5/k+; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+) \nArthrose (Osteoarthrose) des Kie-\nfergelenks \n(Meng et al. 2011b, 4/k+) \n\u00c4sthetische Beeintr\u00e4chtigungen \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, \n4/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Gc et al. 2012, 4/k-; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Olate et al. \n2013a, 4/k+; Verhoeven et al.", "question": "question: What is the number of k- eres El Mozen and Olate have?", "answer": "Arthrose (Osteoarthrose) des Kie-\nfergelenks"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 4/k++; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wolford et al. 2002, \n4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nPsycho-soziale Implikationen \n(AlSharif et al. 2014, 4/k++; Dimonte et al. 2004, 5/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Laverick et al. \n2009, 4/k+; Olate et al. 2013a, 4/k+; Wolford et al. 2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++) \nSchmerzen im Kiefergelenk \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al.", "question": "question: What is the number of k+s generated by Olate?", "answer": "et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; Meng \net al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Rodrigues und Castro \n2015, 5/k+; Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wen et al. 2014, 4/k++; Wolford et al. 2002, 4/k++; \nWolford et al. 2009, 4/k++; Xavier et al.", "question": "question: What is the number of k+'s wen has?", "answer": "Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wen et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \n \nTabelle 9: Definitionen der Differenzialdiagnosen \nDifferenzialdiagnose \nDefinition61 \nHemifaziale Hypertrophie \nDie hemifaziale Hyperplasie ist eine seltene morphologische Anomalie der maxillofazialen Re-\ngion, die durch einseitiges \u00fcberschie\u00dfendes Wachstum aller fazialen Strukturen (Knochen, \nWeichteile, Z\u00e4hne) gekennzeichnet ist (sog.", "question": "question: In what year did the hemifaziale hypertrophie occur?", "answer": "durch einseitiges \u00fcberschie\u00dfendes Wachstum aller fazialen Strukturen ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "echte hemifaziale Hypertrophie), oder durch ein \n\u00fcberschie\u00dfendes Wachstum einer oder mehrerer, aber nicht aller fazialen Strukturen (defi-\nniert als partielle hemifaziale Hypertrophie). Sie kann isoliert auftreten oder mit einigen Syn-\ndromen verbunden sein (z. B. Beckwith-Wiedemann, Proteus, Klippel-Trenaunay-Weber, \nMcCune-Albright-Syndrom, Neurofibromatose Typ 1).", "question": "question: What is a fibromatose type?", "answer": "sein (z. B. Beckwith"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Sie kann mit Atemwegsobstruktion, \nsensorineuraler Schwerh\u00f6rigkeit oder Schluckbeschwerden einhergehen (Dattani und Heggie \n2021, 4/k+). \nHemifaziale Mikrosomie \nSynonym: Okulo-aurikulo-vertebrales-Syndrom, Goldenhar-Syndrom \nMeist sporadisch auftretendes Fehlbildungssyndrom mit milden bis schweren unilateralen \nFehlentwicklungen am Gesicht, die u. a. Augen, Ohren und Gaumen betreffen. Auch Fehlbil-\ndungen an Halswirbels\u00e4ule, Herz, Uterus und Niere treten auf.", "question": "question: What is the name of the sporadic Fehlbildungssyndrom?", "answer": "einhergehen (Dattani und Heggie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Diagnose er-folgt durch die \ntypische Klinik. Therapiert wird symptomatisch und multidisziplin\u00e4r. \nUnilaterale Kraniosynostose \nDie vorzeitige Verschmelzung von N\u00e4hten f\u00fchrt zu einer charakteristischen Sch\u00e4deldeformit\u00e4t \ndurch vermindertes Wachstum in einer Richtung senkrecht zur geschlossenen Naht. Sie tritt \nbei 1 von 2500 Lebendgeburten auf. Es gibt verschiedene Typen in Abh\u00e4ngigkeit davon, welche \nNaht geschlossen ist.", "question": "question: What is the typical clinic?", "answer": "zu einer charakteristischen Sch\u00e4deldeformit\u00e4t \ndurch vermindertes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Koronale Kraniosynostose ist der zweith\u00e4ufigste Typ und kann bilateral sein, was zu einem kur-\nzen und breiten Sch\u00e4del (Brachyzephalie) f\u00fchrt, oder unilateral, was zu einer diagonalen Sch\u00e4-\ndelverformung f\u00fchrt (Plagiozephalie) (Fonteles et al. 2021, 4/k++). \nLaterognathie \nKieferfehlstellung (Dysgnathie) gekennzeichnet durch eine Abweichung des Unterkiefers nach \nlateral.", "question": "question: What type of Kraniosynostose is bilateral?", "answer": "Kieferfehlstellung (Dysgnathie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "H\u00e4ufige Ursache ist ein auf einer Seite schmalerer Oberkiefer, eine seltenere Ursache \nist ein ungleiches Wachstum der beiden Unterkieferh\u00e4lften. Folge ist eine seitenungleiche Be-\nlastung der Kaumuskulatur, mittelbar aber auch anderer Anteile des Bewegungsapparates. \nAkromegalie \nAusgepr\u00e4gte selektive Vergr\u00f6\u00dferung der Akren nach dem Wachstumsalter aufgrund einer \n\u00dcberproduktion von STH im Hypophysenvorderlappen (HVL). Ursache ist meist ein hormonpro-\nduzierendes HVL-Adenom.", "question": "question: What is the cause of the selektive Vergr\u00f6\u00dferung of the Akren?", "answer": "Hypophysenvorderlappen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Klinisch kommt es zu einer charakteristischen Vergr\u00f6berung der Ge-\nsichtsz\u00fcge und zur Vergr\u00f6\u00dferung der Extremit\u00e4tenakren. Behandelt wird prim\u00e4r durch opera-\ntive Entfernung des Adenoms.", "question": "question: What is the charakteristically characterized Vergr\u00f6berung der Ge- sz\u00fcge?", "answer": "zu einer charakteristischen Vergr\u00f6berung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "61 Definitionen gem\u00e4\u00df Pschyrembel online, https://www.pschyrembel.de/, abgerufen am 03.11.2022, sofern \nkeine anderen Quellen angegeben \nFibr\u00f6se Dysplasie \nErbliche mono- oder polyostotische Erkrankung mit lokalisierter St\u00f6rung der Knochenentwick-\nlung infolge fibr\u00f6ser Dysplasie (Ersatz des Knochenmarks durch zellarmes, faserreiches Binde-\ngewebe). Symptome sind u. a. Knochenschmerzen und -deformit\u00e4ten sowie l\u00f6wen\u00e4hnliche \nFazies.", "question": "question: What is the name of the definitions ?", "answer": "Pschyrembel online, https://www."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Diagnostik erfolgt radiologisch und laborchemisch, die Therapie ist operativ. \n \nTabelle 10: Diagnostische Wertigkeit verschiedener bildgebender Verfahren \nDiagnostisches Verfahren \nSensitivit\u00e4t  \nSpezifit\u00e4t  \nPositiver \npr\u00e4diktiver \nWert \nNegativer \npr\u00e4diktiver \nWert \nSPECT \n91 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n90 % (Saridin et al. \n2011, 5/k++) \n95 % (Wen et al. 2014, \n4/k++) \n80 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n55.3 % (Xiao et al.", "question": "question: What is the SPECT?", "answer": "et al. 2014, \n4/k++) \n80 % ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021, 4/k++) \n32,4-67,6 \n% \n(Chan \nund \nLeung \n2018, \n4/k++) \n95 % (Saridin et al. 2011, \n5/k++) \n94 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n66.7 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n64 % (Wen et al. 2014, \n4/k++) \n48.6 % (Xiao et al. 2021, \n4/k++) \n36,1-78,3 % (Chan und \nLeung 2018, 4/k++) \n85.7 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n57.1 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \nPlanare Knochenszintigrafie \n71 % (Saridin et al. \n2011, 5/k++) \n40 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n92 % (Saridin et al.", "question": "question: What is the percentage of Xiao and others in 2021?", "answer": "6 % ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2011, \n5/k++) \n66.7 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n75 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n30.8 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \nSPECT/CT \n100 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n85.7 % (Hamed et al. \n2017, 4/k++) \n80 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n100 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n100 % (Agarwal et al. \n2017, 4/k++) \n100 % (Hamed et al. \n2017, 4/k++) \n100 % (Hamed et al. \n2017, 4/k++) \n75 % (Hamed et al. 2017, \n4/k++) \nPET/CT \n100 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n88 % (Lima et al.", "question": "question: What percentage of the total of PET/CT was used in Shintaku et al.", "answer": "et al. \n2017, 4/k++) \n75 % ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, \n4/k++) \n97 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n72 % (Lima et al. 2018, \n4/k++) \n \n \nOrthopantomogramm \n97 % (Shintaku et al. \n2010, 5/k+) \n45 % (Shintaku et al.", "question": "question: What was the Orthopantomogramm of Lima and al.", "answer": "Orthopantomogramm \n97 % ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2010, 5/k+) \n \n \n \nTabelle 11: Studien zur nuklearmedizinischen Diagnostik \nJahr \nTitel \nStudientyp \nPatienten \nTherapie/ \nDiagnostik \nResultate \nKernaussagen \nLoE \nAgra-\nwal., \n2016 \nIncremental va-\nlue of single-\nphoton emis-\nsion computed \ntomo-\ngraphy/compu-\nted tomo-\ngraphy in the \ndiagnosis of ac-\ntive \ncondylar hyper-\nplasia \nFallserie \nN=21, durch-\nschnittlich 21,9 \nJahre \nKeine Therapie: \nDurchf\u00fchrung ei-\nner 99mTc-MDP-\nKnochenszintigra-\nfie zusammen mit \neiner regionalen \nSPECT/CT zur Di-\nagnose einer akti-\nven Kondylushy-\nperplasie, Aus-\nwertunh der \nplanaren Kno-\nchenszintigrafie-, \nSPECT- und \nSPECT/CT-Bilder \ndurch zwei Nukle-\narmedizinern.", "question": "question: In what year did the study begin?", "answer": "nuklearmedizinischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die \nEin prozentualer Anteil an \nkondyl\u00e4rem Uptake von 55 \n% oder mehr, der Unter-\nschiede von 10 % oder \nmehr zwischen den Kondy-\nlen erzeugt, wurde als Hin-\nweis auf eine aktive einsei-\ntige kondyl\u00e4re Hyperaktivi-\nt\u00e4t gewertet. Die planare \nKnochenszintigrafie war bei \nacht Patienten positiv, von \ndenen sechs eine aktive \nKHK als endg\u00fcltige Diag-\nnose hatten. SPECT war bei \n14 Patienten positiv, von \ndenen 12 eine KHK hatten.", "question": "question: What was the result of the observable difference in the amount of dietary fibers?", "answer": "Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Von den 14 Patienten, die \nDie diagnostische \nGenauigkeit war bei \nder planaren Kno-\nchenszintigrafie am \ngeringsten (47,6 %) \nund bei der \nSPECT/CT am \nh\u00f6chsten (85,8 %). \nSPECT/CT und SPECT \nhatten eine \u00e4hnliche \nSensitivit\u00e4t (80 %), \nw\u00e4hrend SPECT-CT \ndie h\u00f6chste Spezifi-\nt\u00e4t (100 %) aufwies. \n\u2192 SPECT/CT ist der \n5/k- \nklinische/bildge-\nbende Nachunter-\nsuchung und His-\ntopathologie gal-\nten als Referenz-\nstandard.", "question": "question: How many patients were diagnosed with His- topathologies by SPECT/CT?", "answer": "6 %) \nund bei der"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "im SPECT positiv waren, \nwurden zwei Patienten im \nSPECT-CT als negativ einge-\nstuft. \nplanaren \nKno-\nchenszintigrafie und \nder SPECT \u00fcberle-\ngen.", "question": "question: What was the status of two patients in the SPECT-CT?", "answer": "negativ einge-\nstuft"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Ahmed \net \nal., \n2016 \nRole of fluo-\nrine-18 fluoride \nPET-CT scan in \nthe assessment \nof \nunilateral con-\ndylar hyper-\nplasia in facio-\nmandibular \nasymmetry \npatients: a pre-\nliminary study \nProspektive \nFall-Kontroll-\nstudie \nN=16, durch-\nschnittlich 19,5 \nJahre alt mit uni-\nlateraler Kon-\ndylushyperplasie \n \nAltersadaptierte \nKontrollgruppe \nmit n=10 \nKeine Therapie: \nDurchf\u00fchrung ei-\nnes 18F-Fluorid-\nPET-CTs, nach 12 \nMonaten erneute \nDurchf\u00fchrung, die \nstatistische Ana-\nlyse der maxima-\nlen standardisier-\nten Uptake-Werte \n(SUVmax), die \nmittels 18F-Fluo-\nrid-PET-CT ermit-\ntelt wurden, er-\nfolgte mittels ei-\nnes gepaarten t-\nTests \nDer mittlere Rechts-Links-\nUnterschied in der Tracer-\nAufnahme zwischen der \nTest- und der Kontroll-\ngruppe war sowohl bei T0 \nals auch bei T1 statistisch \nsignifikant \nDas klinische Bild und die \nSUVmax des PET-CT der \nKondylushyperplasie-Pati-\nenten stimmten miteinan-\nder \u00fcberein \nVor dem Hinter-\ngrund des sehr vari-\nablen Verlaufs der \nKonydlushyperpla-\nsie stellt die \n18F-Fluorid-PET-CT \neine gute M\u00f6glich-\nkeit dar, den Zeit-\npunkt der Therapie \noptimal zu w\u00e4hlen \nsowie eine Differen-\nzierung \nzwischen \nnormalem und ab-\nnormalen Kondylus-\nwachstum \nschon \nfr\u00fch zu erm\u00f6glichen \n4/k+\n+ \nBader, \n2007 \nDie Bedeutung \nder Knochen-\nszintigraphie in \nder Diagnostik \nder kondyl\u00e4ren \nHyperplasie des \nKiefergelenks \n \nDaten-auswer-\ntung im Rah-\nmen einer Dok-\ntorarbeit \nn=14, 12-46 \nJahre, 9 Pat.", "question": "question: What is the role of fluo- rine-18 fluoride PET-CT scan in the assessment of unilateral con- dylar hyper- plasia in facio- mandibular asymmetry patients?", "answer": "Verlaufs der \nKonydlushyperpla"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "w., \nklinisch UCH \n \nOPG \nSzintigraphie \nplanar, zus\u00e4tzlich \nSPECT(Seitenvgl.): \n \n3 Pat. auff\u00e4llige \nMehranreiche-\nrung (Quotient > \n1,18) \n \n4 Pat. m\u00e4\u00dfig aktiv  \n \n7 Pat. keine Akt. \nSPECT DD Neoplasie, \nentz./degenerative Pro-\nzesse; bessere Kontrastauf-\nl\u00f6sung \n \nDef. CH auch hemimand. \nHyperplasie/Elongation \n \nUnterteilung in hemimand. \nHyperpl./ Elongation/ \nMisch oder horizontal/ver-\ntikal Asymm.", "question": "question: What is the SPECT DD Neoplasie?", "answer": "oder horizontal/ver-\ntikal Asymm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(horizontal am \nh\u00e4ufigsten, vertikal in j\u00fcn-\ngerem Alter)  \n \nauff\u00e4llige \nMehranreiche-\nrung mit Indikation zur ho-\nhen Kondylektomie ab Quo-\ntient 1,18> entspricht Hod-\nder 55 % \nbei CH zus\u00e4tzliche \nUntersuchung SPECT \n(zu planar) \n5/k+ \nChan et \nal., 2000 \nPlanar versus \nSPET imaging in \nthe assessment \nof condylar \ngrowth \n \nDiagnoses-\ntudie \nmit \nKontrolle \nn=39, 10-30 \nJahre (~20) \n \nn=23, UK-Asym-\nmetrie \n \nn=16, gesunde \nKontrollen \nSPECT: Akt.", "question": "question: What is the horizontal aspect of the spectro- cal image?", "answer": "growth \n \nDiagnoses-\ntudie \nmit \nKontrolle \nn=39, 10"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kon-\ndylus-zu-Klivus \nVerh\u00e4ltnis (semi-\nquantitativ), \nplanar: Akt.", "question": "question: What is the Kon- dylus-zu-Klivus Verh\u00e4ltnis?", "answer": "Klivus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kon-\ndylus-zu-L4 \nVer-\nh\u00e4ltnis (quantita-\ntiv) \nVerh\u00e4ltnisse zur Verlaufs-\nkontrolle bei CH (wann \nWachstum aufh\u00f6rt, welche \nOP) \n \nKondylusaktivit\u00e4t sollte mit \nbeiden Methoden be-\nstimmt werden und zusam-\nmen mit quantitativer Ana-\nlyse \n \nSPECT> semiquantitative \nBeurteilung \nplanar> quantitative Ana-\nlyse \nbei CH SPECT ge-\nnauer als planare \nSzinti \nIIIb+ \nChan et \nal., 2017 \nSPECT bone \nscintigraphy for \nthe assessment \nof condylar \ngrowth activity \nin mandibular \nasymmetry: is it \naccurate?", "question": "question: What is the accuracy of SPECT bone scintigraphy?", "answer": "growth activity"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Fallserie \nN=200, durch-\nschnittlich 21 \nJahre, Pat.", "question": "question: What is the name of the Fallserie?", "answer": "schnittlich 21 \nJahre,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nKondylushyper-\nplasie \nDurchf\u00fchrung ei-\nner SPECT und ei-\nner zweiten SPECT \nnach einem Jahr \nDie Sensitivit\u00e4t der SPECT-\nKnochenszintigraphie zur \nBestimmung des Kondylen-\nwachstums betrug im Ver-\ngleich zur seriellen Wachs-\ntumsbeurteilung anhand \nkephalometrischer R\u00f6nt-\ngenaufnahmen und klini-\nscher Fotos 32,4-67,6 % \nund die Spezifit\u00e4t zur Er-\nkennung eines Wachs-\ntumsstopps 36,1-78,3 % \nAls Diagnoseinstru-\nment erreichte die \nSPECT-Knochenszin-\ntigraphie keine ak-\nzeptable Sensitivit\u00e4t \noder Spezifit\u00e4t, und \nes ist daher nicht \nvertretbar, dieses In-\nstrument \nf\u00fcr \ndie \nroutinem\u00e4\u00dfige Beur-\nteilung \ndes \n4/k+\n+ \nWachstums bei Pati-\nenten mit Kondylen-\nhyperplasie \neinzu-\nsetzen \nElbaz et \nal., 2014 \nCondylar hy-\nperplasia: cor-\nrelation be-\ntween clinical, \nradiological, \nscintigraphic, \nand histologic \nfeatures \nFallserie \nn=28, 12-50 \nJahre (~25,8), 22 \nw \n \nGruppe 1: verti-\nkal (=HH), n=19, \n4 Pat.", "question": "question: What is the ei- ner SPECT und ei- ner SPECT nach einem Jahr?", "answer": "wachstums betrug im Ver-\ngleich zur seriellen Wachs-\ntumsbeurteilung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "neg. SPECT \n \nGruppe 2: hori-\nzontal (=HE), n= \n9 \n \nR\u00f6 (OPG, Kepha-\nlometrie),  \n \noft Z.n. KFO zur \ninitialen Beh. \nAsymm. \n \n(sp\u00e4ter Histo) \nSPECT (Uptake in \n4 Stadien unter-\nteilt, semiquanti-\ntative Analyse) \n \nam h\u00e4ufigsten vertikal = \nHH, im Gegensatz zu vori-\ngen Studien \n \nkein Fall von CH j\u00fcnger als \n10 Jahre \n \nin Studie KG-Dysfunktion \n32,1 % (beide KG ber\u00fcck-\nsichtigt) (\u00f6fter in horizontal \n= HE) \n \nKondylektomie bei neg. \nSPECT gg. Def. v.a.", "question": "question: What is the Kondylektomie bei?", "answer": "SPECT (Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei star-\nkem vertikalem Typ  \n \nbei pos. SPECT sofort Kon-\ndylektomie, keine Reevalu-\nation 6 Monate sp\u00e4ter \n \nwenn nur Kondylektomie \nnach 6 Monaten finale \nOkklusion, deshalb nicht \ngleichzeitig Dysgnathie-OP \n \nstatt Szinti auch serielle Un-\nters. und Bildgebung \n \nkeine Korrelation Knorpel-\ndicke zu Alter  \n \nkeine Korrelation Knorpe-\nlinseln zu SPECT; Knorpeldi-\ncke zu SPECT und Klinik \nSPECT vllt. da die sich erst \nnoch entwickeln \n \nkeine sign.", "question": "question: What is the type of SPECT that is not reevaluated 6 months after the initial OP?", "answer": "6 Monaten finale \nOkklusion, deshalb nicht \ngleichzeitig Dysgnathie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Unterschiede \nzwische horizontalem und \nvertikalem Typ \nkeine \nKorrelation \nKnorpelinseln \nzu \nSPECT; Knorpeldicke \nzu SPECT und Klinik \nSPECT vllt.", "question": "question: What type of differences do zwische horizontalem and vertikalem Typ keine Korrelation Knorpelinseln zu SPECT?", "answer": "vertikalem Typ"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "da die \nsich erst noch entwi-\nckeln  \n4/k+ \nFahey et \nal., 2010 \nUse of (99m)Tc-\nMDP SPECT for \nassessment of \nmandibular \ngrowth: devel-\nopment of nor-\nmal values \nDiagnoses-\ntudie \nn=32, 22 w., 8-25 \nJahre (~14) \nSzinti 99mTc-MDP \nwegen \nanderer \nPathologien (nicht \nKopf betreffend), \nzus\u00e4tzlich \nSPECT \nder Kondylen f\u00fcr \nStudie, auch Klivus \nund \nexternen \nStandard gemes-\nsen \nSPECT im Vgl. zu planar bes-\nserer Kontrast> quantita-\ntive Auswertung akkurater \n \nUK-Asymm.: serielle klin. \nUnters.", "question": "question: What is the spectro- cal value of the 99mTc-MDP?", "answer": "growth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "+ Kephalometrie \n(R\u00f6)>kann Jahre dauern bis \ngen\u00fcgend Info \n \nUK-Wachstum korreliert \nnicht ,mit Wachstum v. \nrestlichen Skelett, deshalb \nsinnlos Handgelenk R\u00f6 um \nK\u00f6rperwachstum zu bewer-\nten \n \nplanare Szinti: Vgl. mit L4 \nund Alter \n \n2D selbe Info wie 3D \n \nmax. Pixelzahl physiolog. \nund praktische Vorteile \n \nWachstum Klivus \u00e4hnlich \nUK> Vhlt. UK/Klivus nicht \naltersabh. und daher nicht \nso n\u00fctzlich um zu guck ob \nbei \nUK-Asymm. \n99mTc-MDP SPECT,  \nmax.", "question": "question: What is the effect of a UK-Wachstum?", "answer": "kann Jahre dauern bis \ngen\u00fcgend Info"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Pixelwert der \n2D-ROI von externer \nKontrolle und Vgl. \nzw. Kondylen zur \nquantitativen \nBe-\nwertung vom Upt-\nake (reflektiert UK-\nWachstum)  \n4/k+ \nnoch aktives Wachstum im \nUK, aber interner Standard \ngut um zu vgl. Akt. Kon-\ndylus zum restl. Skelett \n \nexterne Standardisierung \nhilfreich um zu gucken in \nwelchem Wachstumssta-\ndium Kondylus ist \n \ngeringe Fallzahl da Pat.", "question": "question: What is the pixelwert of the 2D-ROI?", "answer": "quantitativen \nBe-\nwertung vom Upt-\nake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kin-\nder, in Zukunft bessere Al-\ngorithmen zur Rekonstruk-\ntion>weniger Pixel notwen-\ndig \nFarina et \nal., 2011 \nCorrelation be-\ntween single \nphoton emis-\nsion computed \ntomography, \nAgNOR count, \nand histomor-\nphologic fea-\ntures in pa-\ntients with ac-\ntive mandibular \ncondylar hyper-\nplasia \n \nGrundlagen-\nforschung \nn=8, aktive CH, \nprogressive fazi-\nale Asymm. \n \n(sp\u00e4ter Histo) \n \n \nSPECT (zeigt Pro-\ngressivit\u00e4t) \ngro\u00dfe Variabilit\u00e4t und un-\ntersch.", "question": "question: What is the future of Al- gorithmen zur Rekonstruk- tion?", "answer": "mandibular \ncondylar hyper-\nplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Dicke der pathologi-\nschen Schichten  \n \njunge Pat. histologisch di-\nckere Knorpelschicht und \nmehr AgNORs \n \nje dicker Lage v. Mesen-\nchym und hypertrophi-\nschen Chondrozyten desto \ntiefer die Knorpelinseln \n \nkeine Assoziation der hist. \nErg. zu SPECT m\u00f6glich  \nkeine \n4/k+ \nFernand\nes et al., \n2019 \nAssessment of \nrelative uptake \nby mandibular \ncondyles in \na\u201cnormal\u201d pop-\nulation \nFallserie \nN=44, Pat.", "question": "question: What is the dil- ckere Knorpelschicht?", "answer": "et al., \n2019 \nAssessment of \nrelative uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ohne \nKiefergelenk-\nsymptome oder \nfaziale Asymmet-\nrien, 4-33 Jahre \nKeine \nTherapie, \nSPECT-Untersu-\nchung, \nMessung \ndes relativen Upt-\nakes zwischen den \nKondylen anhand \nder \nsummierten \ntransaxialen \nBil-\nder \nDie Schwankungen des Upt-\nakes der Kondylen lagen bei \n37/44 Pat. unter 5 % und \nbei keinem der Pat.", "question": "question: What is the treatment for Kiefergelenk?", "answer": "akes der Kondylen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u00fcber 10 \n%, womit die Ergebnisse im \nRahmen der bisher hierzu \nver\u00f6ffentlichten Bereiche \nliegen \nWenn \ndie \nErgeb-\nnisse der SPECT-Un-\ntersuchung auf we-\nniger als 10 % hin-\ndeuten, aber ein ho-\nher klinischer Ver-\ndacht auf eine aktive \nHyperplasie besteht, \nsollte \nnach \nklini-\nschem \nErmessen \nentschieden \nwer-\nden, ob eine Opera-\ntion am Kondylus er-\nforderlich ist \n4/k+\n+ \nGuer-\nrero-\nArenillas \net al., \n2020 \nActive unilat-\neral condylar \nhyperplasia: As-\nsessment of \nthe usefulness \nof single pho-\nton emission \ncomputed to-\nmography \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=9 \nPat.", "question": "question: What is the ERgeb- nisse der SPECT-Un- tersuchung?", "answer": "computed"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kon-\ndylushyperplasie, \ndurchschnittlich \n19.89 Jahre \n \nGruppe 1: n=5, \nPat.", "question": "question: What is the average age of a child in the dylushyperplasie?", "answer": "19.89"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Uptake des \nKondylus >10 % \n \nGruppe 2: n=4, \nUptake des Kon-\ndylus <10 % \nKeine \nTherapie, \nDurchf\u00fchrung ei-\nner Testreihe mit \nZahnabdr\u00fccken, \nGelenkuntersu-\nchung, Fernr\u00f6nt-\ngenseitaufnahme, \nCT und SPECT, wo-\nbei zwei Patien-\ntengruppen gebil-\ndet wurden, bei \ndenen der Unter-\nschied in der Auf-\nnahme zwischen \nden beiden Kon-\ndylen \nw\u00e4hrend \nder Nachbeobach-\ntungszeit mehr als \n10 % betrug \nFollow-up 18 Monate: \nDer Vergleich der beiden \nGruppe zeigte keine signifi-\nkanten Unterschiede.", "question": "question: What was the difference between the two groups?", "answer": "Zahnabdr\u00fccken, \nGelenkuntersu-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die \nAbweichungen der Mittelli-\nnie im Frontzahnbereich so-\nwie die Gr\u00f6\u00dfe der Rami und \nKondylen verhielten sich \ndie beiden Studiengruppe \n\u00e4hnlich \nDie Beurteilung des \nunterschiedlichen \nUptakes der Kondy-\nlen durch Anwen-\ndung \nder \nSPECT-\nTechnik stellt keinen \nvaliden Ansatz f\u00fcr \ndie Vorhersage der \nklinischen Aktivit\u00e4t \nin F\u00e4llen von Kon-\ndylushyperplasie dar \n4/k+\n+ \nHamed \net al., \n2017 \nThe validity of \nSPECT/CT in di-\nagnosis of \nProspektive \nFallserie \nN=20 \nPat.", "question": "question: What did the size of Rami and Kondylen determine about the size of the med- li- never im frontzahnbereich?", "answer": "unterschiedlichen \nUptakes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver \nunilateraler Kon-\ndylushyperplasie \nKeine \nTherapie, \nDurchf\u00fchrung und \nEvaluation \neiner \nSPECT \nDas rel.", "question": "question: Mit welcher Therapie kann man SPECT-Tests durchf\u00fchren?", "answer": "mit aktiver \nunilateraler Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Uptake der be-\ntroffenen Kondylen war sig-\nnifikant h\u00f6her (Cut-off-\nWert <53 %), ebenso das \nSPECT/CT hat eine \nhohe diagnostische \nAussagekraft bei der \nBeurteilung \nvon \n4/k+\n+ \ncondylar hyper-\nplasia \nKondylus zu Clivus Verh\u00e4lt-\nnis (Cutoff-Wert <1.4) auf \nder betroffenen Seite \n \nF\u00fcr das SPECT/CT zeigten \nsich f\u00fcr die Sensitivit\u00e4t, \nSpezifit\u00e4t, positiver pr\u00e4dik-\ntiver Wert und negativer \npr\u00e4diktiver Wert Werte von \n85.7 %, 100 %, 100 % und \n75 % \nKondylushyperpla-\nsie und kann eine \nReferenz \nf\u00fcr \nBe-\nhandlungsm\u00f6glich-\nkeiten darstellen \nHodder \net \nal., \n2000 \nSPECT bone \nscintigraphy in \nthe diagnosis \nand manage-\nment of man-\ndibular condy-\nlar hyperplasia \nFallserie \nn=29 \n \nn=18:  V.a.", "question": "question: What is the effect of SPECT/CT on the sensitivity of the patient?", "answer": "ment of man-\ndibular condy-\nlar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "CH, \n12-34 Jahre, 4 m. \n \nUntersuchung, \nOPG, Kephalo-\nmetrie  \n \nn=11: Kontrollen \n(Szinti aus ande-\nren Gr\u00fcnden) \nSzinti. (planar, \nSPECT, Vgl. beide \nKondylen) >in 9 \nF\u00e4llen planare \nSzinti normal aber \nSPECT zeigt Asym-\nmetrie (bei 6 Pat. \nnicht quantitativ \nausgewertet) \n \nSPECT entdeckt 9 F\u00e4lle \nmehr (aber keine hist.", "question": "question: What is the age of the person who is able to generate a planar Szinti?", "answer": "4 m. \n \nUntersuchung, \nOPG, Kephalo-\nmetrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Si-\ncherung ob die auch tat-\ns\u00e4chlich krank) \n \nSymptom Asymmetrie>Ur-\nsache finden (vllt Kondylus-\nhyperpl.) \n \nbei SPECT Kondylen vergli-\nchen statt Kondylus-zu-\nKlivus oder Kondylus-zu-L4 \n \nUptake>=55 % abnormal \n \nInterpretation ohne Quanti-\nfizierung f\u00fchrt zu falsch po-\nsitiven/negativen Erg., un-\nakkurat \n \nfalsch positiv bei de-\ngen./entz. Arthropathien \n \nSerien um Progression zu \nverfolgen \n \nCH ist unilat.", "question": "question: What is the symptom of a tat- s\u00e4chlich krank?", "answer": "oder Kondylus-zu-L4 \n \nUptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und selbstlimi-\ntierend \n \nSymptome, m\u00f6gliche Ursa-\nche \n \nTherapie: aktiv>subtotale \nKondylektomie wenn aktiv \nund schwre Asymmetrie, \nsp\u00e4ter ggfs. Osteotomien, \nKFO \nbei CH neben klin. \nUnters. und OPG \nauch SPECT (Vgl.", "question": "question: Subtotale Kondylektomie bei aktiv und schwre Asymmetrie, sp\u00e4ter ggfs. Osteotomien, KFO bei CH neben klin.", "answer": "subtotale \nKondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "beider Kondylen) \n4/k+ \nLaverick \net \nal., \n2009 \n18F-fluoride \npositron emis-\nsion tomogra-\nphy for imaging \ncondylar hyper-\nplasia \nFallserie \nn=5, 3w., 19-33 \nJahre (~23) \n \nprogressive UK-\nDeformit\u00e4t mit \nAsymmetrie  \nund/oder \nMalokklusion \n \nR\u00f6 + kieferortho-\np\u00e4dische Ana-\nlyse> V.a. CH  \n \n18 F-Fluorid-PET> \nsichtbar fokal er-\nh\u00f6htes Uptake in \nKondylusregion \nim Vgl. zu UK \n(=aktives Wachs-\ntum) \n \n(Histologie best\u00e4-\ntigt aktive CH in \nallen F\u00e4llen) \n \nhohe Kondylektomie bei \nakt.", "question": "question: What is the etiology of the UK?", "answer": "Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Wachstum, sonst KFO + \nDysgnathie-OP \n \nSzinti mit 99mTc-MDP: \nasymmetr. Uptake \u00fcber-\nschattet v. normalem Upt-\nake der Sch\u00e4delbasis \n \nPET im Vgl. zu SPECT: bes-\nsere Aufl\u00f6sung, weniger \nStrahlenbelastung \n \n18F-Fluorid im Vgl. zu \n99mTc-MDP: weniger Hin-\ntergrund-Akt., selektiver \nbei CH 18F-Fluorid \nPET zur Darstellung \nv.", "question": "question: What is the effect of the SPECT on the spectral image?", "answer": "99mTc-MDP: \nasymmetr. Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aktivit\u00e4tszustand  \n \n[PETin deren Klinik \ngerade g\u00fcnstiger als \nSPECT] \n \n4/k+ \nLima et \nal., 2018 \nLow dose radia-\ntion 18F\u2013fluo-\nride PET/CT in \nthe assessment \nof Unilateral \nCondylar \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=20 \nPat. mit unilate-\nraler Kondylushy-\nperplasie \nKeine Therapie, \nDurchf\u00fchrung ei-\nnes 18f-NaF \nPET/CT, bei 15 \nPat.", "question": "question: What is the Aktivit\u00e4tszustand?", "answer": "als \nSPECT] \n \n4/k+ \nLima et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "wurde eine \nniedrige Aktivit\u00e4t \nvon 18F-NaF (2,9 \n19 der 20 Scans wurden als \ndiagnostisch wertvoll beur-\nteilt, das 1 Scan als nicht-di-\nagnostisch-wertvoll auf-\ngrund einer Arthrose des \nKiefergelenks \n \nEin PET/CT mit 18F\u2013\nNaF erlaubt eine \ngute Einsch\u00e4tzung, \nob sich das Wachs-\ntum des Kondylus in \neiner aktiven oder \n4/k+\n+ \nHyperplasia of \nthe mandible: \npreliminary \nresults of a sin-\ngle centre ex-\nperience \nMBq/kg) und bei \n5 Patienten eine \nStandardaktivit\u00e4t \n(5,3 MBq/kg) ver-\nabreicht \u2192 \u00dcber-\npr\u00fcfung, ob die \nScans mit gerin-\nger Radiotracer-\naktivit\u00e4t diagnos-\ntisch wertvoll wa-\nren durch 2 unab-\nh\u00e4ngige verblin-\ndete Nuklearme-\ndiziner \n \nZus\u00e4tzlich Ver-\ngleich der effekti-\nven Dosis eines \nPET/CTs mit nied-\nriger Traceraktivi-\nt\u00e4t mit der eines \nStandard-PET/CTs \nund eines Stan-\ndard-Knochen-\nSPECTs (Tc99m-\nDiphosphonaten) \nDie effektive Dosis des \nPET/CTs mit geringer Tra-\nceraktivit\u00e4t betr\u00e4gt bei ei-\nnem 70kG Pat.", "question": "question: Was hat die Aktivit\u00e4t von 18F-NaF beein- teilt?", "answer": "results of a sin"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "3.5mSv, ei-\nnes PET/CTs mit Standard-\nTracer-Aktivit\u00e4t 6.3mSv und \neines Standard-Knochen-\nSPECTS 3.2mSv \ninaktiven Phase be-\nfindet. \nDas 18F-NaF-\nPET/CT-k\u00f6nnte bei \nder Beurteilung von \nKondylushyperpla-\nsie mit 2,9 MBq/Kg \n18F-NaF durchge-\nf\u00fchrt werden, um \ndie effektive Strah-\nlendosis bei jungen \nPatienten zu mini-\nmieren, ohne dass \nes zu einer signifi-\nkanten Verschlech-\nterung der Bildquali-\nt\u00e4t kommt.", "question": "question: What is the standard- Tracer-Aktivit\u00e4t of PET/CTs?", "answer": "2,9"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die effektive Strah-\nlendosis einer Nied-\nrigdosis-PET/CT ist \nnicht wesentlich h\u00f6-\nher als bei der Kno-\nchen-SPECT, und ge-\nw\u00e4hrleistet eine \nbessere r\u00e4umliche \nAufl\u00f6sung. \nDas Hauptproblem \nder 18F-NaF-PET/CT \nsind jedoch die Kos-\nten des Radiotra-\ncers, die erheblich \nh\u00f6her sind als bei \nDiphosphonaten.", "question": "question: What is the main problem of 18F-NaF-PET/CT?", "answer": "bei der Kno-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die PET/CT k\u00f6nnte \nin allen F\u00e4llen \ndurchgef\u00fchrt wer-\nden, in denen die \nKnochen-SPECT \nnicht schl\u00fcssig ist \nLopez et \nal., \n2016a \nComparison of \nplanar bone \nscintigraphy \nand single pho-\nton emission \ncomputed to-\nmography for \ndiagnosis of ac-\ntive condylar \nhyperplasia \nProspektive \nFallserie \nN=61 \nUnilaterale Kon-\ndylushyperplasie, \ndurchschnittlich \n21.16 Jahre alt,  \nkeine Therapie, \nbei den Pat.", "question": "question: What is the possibility of PET/CT?", "answer": "computed"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "wurde eine \nplanare Kno-\nchenszintigraphie \nund eine SPECT-\nDiagnostik mit Re-\nferenzdaten zur \nprozentualen Auf-\nnahme von \n99Tcm MDP (Me-\nthylendiphospho-\nnat) im Kondylus, \nim Clivus bzw. im \nvierten Lenden-\nwirbel (L4) durch-\ngef\u00fchrt.", "question": "question: Was wurde mit Hilfe von Referenzdaten durchgef\u00fchrt?", "answer": "vierten Lenden-\nwirbel"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Radi-\noaktivit\u00e4t wurde \nf\u00fcr die Regionen \nvon Interesse ge-\nmessen und die \nentsprechenden \nVerh\u00e4ltnisse be-\nrechnet \nAcht Patienten (13,11 %) \nwiesen ein hohes Uptake in \nder planaren Knochenszinti-\ngraphie auf, w\u00e4hrend 32 \nPatienten (52,46 %) ein ho-\nhes Uptake in der SPECT \naufwiesen.", "question": "question: What was the Radi- oaktivit\u00e4t ge- messen?", "answer": "11 %)"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Pr\u00e4valenz \nder kondyl\u00e4ren Hyperaktivi-\nt\u00e4t war bei Frauen h\u00f6her \nals bei M\u00e4nnern \nSPECT weist eine \nh\u00f6here Sensitivit\u00e4t \ngegen\u00fcber der \nplanaren Knochen-\nSzintigrafie auf \n4/k+\n+ \nMartin-\nGranizo \net \nal., \n2017 \nCorrelation be-\ntween single \nphoton emis-\nsion computed \ntomography \nFallserie \nN=28  \nDurchschnittlich \n24.4 Jahre \nKeine Therapie, \nDurchf\u00fchrung ei-\nner SPECT und an-\nschlie\u00dfenden his-\ntopathologischen \nUntersuchung des \nBei der SPECT-Untersu-\nchung wurde bei 16 Patien-\nten ein hohes Aktivit\u00e4tsni-\nveau (57,1 %) und bei den \n\u00fcbrigen 12 Patienten ein \nniedriges Niveau (42,9 %) \nSPECT als bester In-\ndikator zur Erfas-\nsung des Aktivit\u00e4ts-\nniveaus bei Kon-\ndylushyperplasie \n(scheint in direktem \n4/k+\n+ \nand histopatho-\nlogic findings in \ncondylar hyper-\nplasia of the \ntemporoman-\ndibular joint \nKondylusgewebes \nnach Resektion im \nRahmen einer OP \nfestgestellt.", "question": "question: Was die Pr\u00e4valenz der kondyl\u00e4ren Hyperaktivi- t\u00e4t bei Frauen h\u00f6her als bei M\u00e4nnern war?", "answer": "niveaus bei Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Nur 13 Patien-\nten (6 in der Gruppe mit ge-\nringer Aktivit\u00e4t und 7 in der \nGruppe mit hoher Aktivit\u00e4t) \nwiesen Knorpelinseln auf.", "question": "question: How many Patien- ten wiesen Knorpelinsel auf?", "answer": "Knorpelinseln auf"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Insgesamt traten die Knor-\npelinseln in der Gruppe mit \nhoher Aktivit\u00e4t h\u00e4ufiger auf \n(5,5 gegen\u00fcber 0 pro mm2 \nMedian) und waren gr\u00f6\u00dfer \n(385,1 \u03bcm gegen\u00fcber 169,7 \n\u03bcm im Median) \nZusammenhang mit \nder Intensit\u00e4tssig-\nnalerfassung zu ste-\nhen) \nOlate et \nal., \n2013a \nFacial asym-\nmetry and con-\ndylar hyper-\nplasia: conside-\nrations for di-\nagnosis in 27 \nconsecutive pa-\ntients \nFallserie \nn=27, 13 \u2013 30 \nJahre (~19,1), 19 \nw. \n \nLeitsymptom \nfaziale/UK-\nAsymm.", "question": "question: What did Olate and colleagues find the relationship between the intensity of the pelinseln and the intensity of the alert?", "answer": "169,7 \n\u03bcm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "CBCT \n \n \n55,5 % haben bei \nVorstellung fixe \nKFO-Apparatur  \nSPECT bei 16 Pat. \nda V.a. akti-\nven=progressiven \nVorgang (aus \nAnamnese  u. \nCBCT): \n \n-bei Pat. mit \ndurchgef\u00fchrter \nSPECT 81 % er-\nh\u00f6hte Akt. \n-von Pat. mit fazi-\nalen Asymm. 30 % \naktive CH, 19 % \nerh\u00f6hte Akt. \n-von untersuch-\nten Pat. 50 % Un-\nterschied zw. Kon-\ndylen > 10 %  = \naktiv \n \n-von untersuch-\nten Pat. 31 % Un-\nterschied 5-10 % \n \n-von untersuch-\nten Pat. 19 % Upt-\nake <5 % \n \n>>insg. 30 % der \nPat.", "question": "question: What percentage of the Pat. has been active with SPECT?", "answer": "16 Pat. \nda V.a."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit fazialer \nAsymm. aktive \nCH, 19 % erh\u00f6hte \nAkt. (5-10 % Diff.) \nbei fazialen/UK Asymm. se-\nhen ob (aktive) CH vorliegt \n \n>10 % Seitendiff. als Cut-off \n \nin Studie mehr Frauen und \nj\u00fcnger, Ursache vllt. dass \u00e4l-\ntere Pat. nicht mehr deswe-\ngen zum Arzt gehen \n \nCH bestimmt L\u00e4nge v. Kon-\ndylus, Hals, Ramus, UK  \n \nbei akt. CH nicht KFO/Kie-\nferchirurgisch beh., anders-\nherum bei Pat. mit faz. \nAsymm.", "question": "question: What is the effect of CH on Pat.?", "answer": "CH nicht KFO/Kie-\nferchirurgisch"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "muss aktive CH \nausgeschlossen werden \n \nmultidisziplin\u00e4re Beh., des-\nhalb sehr subjektive Vorge-\nhensweisen \nPat. mit fazialer \nAsymm. auf aktive \nCH untersuchen, da \nhohe Pr\u00e4valenz \n(30 % der Pat. mit \nfazialer Asymm.", "question": "question: What must be excluded from multidisziplinary beh.?", "answer": "multidisziplin\u00e4re Beh"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ak-\ntive CH, 19 % er-\nh\u00f6hte Akt.) \n4/k+ \nPripat-\nnanont \net al., \n2005 \n \nThe use of \nSPECT to evalu-\nate growth ces-\nsation of the \nmandible in \nunilateral con-\ndylar hyper-\nplasia \n \nprospektive \nStudie \nmit \nKontrolle \nn=26, 12-56 \nJahre, 6 hemi-\nmandibul\u00e4re Hy-\nperplasie (HH), \n15 hemi-\nmandibul\u00e4re  \nElongation (HE), \n5 Kontrollen \n \nkeine vorherige \nKFO \n \nAusschluss wenn \nTrauma, Kiefer-\ngelenkerkran-\nkung, Zahnex-\ntraktionen in \nletzten 6 Mona-\nten \n \nZahnabdruck, \nOPG, Kephalo-\nmetrie \nSPECT (axial, ko-\nronal, Auswer-\ntung Isotopzahl, \nPixelzahl, totale \nZahl pro Pixel im \nVgl.", "question": "question: What is the er- h\u00f6hte Akt?", "answer": "6 hemi-\nmandibul\u00e4re"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu gesunder \nSeite) \n \nwenn nicht mehr w\u00e4chst \ntrotzdem mehr Uptake da \ngr\u00f6\u00dfer \n \n<10 % Unterschied zw. Kon-\ndylen = kein Wachstum \nmehr \nSPECT bei UCH, Vgl. \nzw. Kondylen mit \nZahl \nder \nIsotope \noder Zahl pro Pixel \n>Unterscheidung ak-\ntives \nWachstum \noder Ende  (besser \nals planar) \n4/k+ \nSaridin \net al., \n2007 \nQuantitative \nanalysis of pla-\nnar bone \nretrospektive \nDatenanalyse \nmit Kontrolle \nn=32 \n \nSzinti: qualitative \nu. quantitative \n(Vgl. mit Sch\u00e4del, \nmeist unilat., eins.", "question": "question: What is the main reason for the increase in SPECT?", "answer": "UCH, Vgl. \nzw. Kondylen mit \nZahl"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Gesichts-\nverl\u00e4ngerung>UK-\nbei UCH: quantita-\ntive Analyse des \nplanaren \n4/k+ \nscintigraphy in \npatients with \nunilateral con-\ndylar hyper-\nplasia \n \nn=20: , aktive \nUCH, 12 w., \n~21,5 Jahre \n \nR\u00f6 \n \nn=12:  Kontrollen \n(Szinti aus ande-\nren Gr\u00fcnden)  \n \n \nkontralat. Kon-\ndyls, Dornfort-\nsatz)  \n \nAuswertung: betr. \nKondylus immer \nsign. mehr Akt. als \nKontrollregion, \nquant. Analyse \ngleiche Erg. wie \nqualitative \nAsymmetrie>>Malokklu-\nsion, Funktionsprobleme \n \nbetr.", "question": "question: What is the symmetrie of the UCH?", "answer": "patients with \nunilateral con-\ndylar hyper-\nplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylus/normaler \nKondylus ~ 55,4 %/44,6 % \n \nbetr. Kondylus immer sign. \nmehr Akt. als Kontrollre-\ngion, am besten Vgl. mit \nkontralat. Kondylus statt \nmit Sch\u00e4del oder Dornfort-\nsatz \n \nquant. Analyse gleiche Erg. \nwie qualitative, aber quan-\ntitative Analyse kann viel-\nleicht zus\u00e4tzliche Infos lie-\nfern \n \nmomentan nicht klar ob bei \nnicht so gro\u00dfem Aktivit\u00e4ts-\nuntersch.", "question": "question: What is the percentage of normal Kondylus?", "answer": "6 % \n \nbetr"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "konservativere \nTherapie als Kondylektomie \nindiziert \nSzintigrams ist der \nqualitativen Analyse \nnicht \u00fcberlegen \nSaridin \net al., \n2009 \nComparison of \ndifferent ana-\nlytical methods \nused for analyz-\ning SPECT scans \nof patients with \nunilateral con-\ndylar hyperac-\ntivity \nDiagnoses-\ntudie \nn=52 mit UK-\nAsymm. und V.a. \nUCH \n \nR\u00f6 \nSzinti (SPECT) \n \n>>50 % aktive CH \n(n=26, 15 m.,5-\n43,2 Jahre \n(~21,9)) \n \n>>50 % inaktive \nCH (15 m., 11,3-\n41,3 Jahre \n(~22,4)) \nAuswertung SPECT Vgl. zw.", "question": "question: What is the main difference between a kondylektomie and a kondylektomie?", "answer": "lytical methods \nused for analyz-\ning"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylen gr\u00f6\u00dfere AUC und \nh\u00f6here Sens. u. Spez. (je 88 \n%) als Vgl. mit Klivus (2. \nPlatz) oder HWS \n \nbei UK-Asymm vor KFO \noder Dysgnathie-OP Szinti \nwichtig um weiteres \nWachstum auszuschlie\u00dfen \n \nasymm. Akt. wenn Kondy-\nlen Untersch. im Uptake \n>10 % bzw. 55 % absolut \nund klinisch progressive UK-\nAsymm. \n \nbei starkem Wachstum \nhohe Kondylektomie \n \nwenn grenzwertig erh\u00f6hte \nSzinti und keine progressive \nAsymm.> Boebachtung \nbei V.a. UCH SPECT \nmit Vgl. zw. Kondy-\nlen, kein diagn.", "question": "question: What is the effect of higher AUC and higher Sens. u. Spez. on the growth of UK-Asymm?", "answer": "Untersch. im Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Zu-\nsatznutzen wenn Vgl \nmit Referenzkno-\nchen \n4/k+ \nSaridin \net al., \n2011 \nBone scintigra-\nphy as a diag-\nnostic method \nin unilateral hy-\nperactivity of \nthe mandibular \ncondyles: a re-\nview and meta-\nanalysis of the \nliterature \nsyst. Litera-\nturreview mit \nMetaanalyse \nStudien 1968-\n2008 mit best.", "question": "question: What is the syst- tem of the literature that is re- viewed and meta- analysed?", "answer": "scintigra-\nphy as a diag-\nnostic"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Einschlusskrite-\nrien:15 Studien, \ndavon 7 detai-\nliert genug zum \nAuswerten \n \nn=218 \n \n \n \nn=130 planare \nSzinti \nn=88 SPECT \nDiagnose Anamnese, Klinik, \nR\u00f6 \n \nKlinik diagnostischer Gold-\nstandard \n \nSens. \n-planar 71 % \n-SPECT 90 % \n \nSpez. \n- planar 92 %  \n-SPECT 95 % \n>> SPECT signifikant h\u00f6here \nSens. als planare Szinti \n \nUnterschied Akt. zw. Kon-\ndylen >10 % = aktive UCH  \n \nkeine einheitliche Vorge-\nhensweise zur Diagnostik, \nalle untersch. Methoden \nzur Quantifizierung v.", "question": "question: Spectacular signifikant h\u00f6here Sens. als planare Szinti Unterschied Akt. zw.", "answer": "als planare Szinti \n \nUnterschied Akt. zw. Kon-\ndylen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Szinti \n \nbei UCH Szintigra-\nphie am besten mit \nSPECT und quantita-\ntivem Vgl. zw. Kon-\ndylen \n5/k+\n+ \nkeine Methode zur Quanti-\nfizierung kann als \u00fcberlegen \nidentifiziert werden, aber \nhochwertige SPECT-Studien \nmit hoher Sens. nehmen \nVgl. zw. Kondylen \n \nm\u00f6gliche Fehlerquellen: \nROI falsch eingezeichnet, \n\u00dcberlagerung bei planarer \nSzinti, interobserver Varia-\nbilit\u00e4t \n \nProblem dass man Pat. mit \nbest\u00e4tigter aktiver Hyper-\nplasi nicht unbehandelt las-\nsen kann (klin./rad.", "question": "question: What is the best way to get the ROI wrong?", "answer": "UCH Szintigra-\nphie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Ver-\nlaufsbeobachtung wie fr\u00fc-\nher) um zu sehen ob tat-\ns\u00e4chlich progressiver Ver-\nlauf, und Histologie nach \nKondylektomie l\u00e4sst keine \nklare Aussage zu ob aktive \nHyperplasie (kein Konsen-\nsus \u00fcber Histopathologie) \n \nin Zukunft vllt PET, da \nwahre quantitative in vivo \nMessung der Akt.", "question": "question: What is the fr\u00fc- hte method of determining hyperplasie?", "answer": "zu ob aktive \nHyperplasie (kein Konsen-\nsus \u00fcber Histopathologie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Studien zu heterogen \nVil-\nlanueva-\nAlcojol \net al., \n2011 \nHyperplasia of \nthe mandibular \ncondyle: clini-\ncal, histo-path-\nologic, and \ntreatment con-\nsiderations in a \nseries of 36 pa-\ntients \nFallserie \nn=36, aktive CH \n \nfaziale Asymm., \nMalokklusion, 13 \nPat. KG-Symp-\ntome (Schmerz, \nKlicken) \n \n(sp\u00e4ter Histolo-\ngie) \nSPECT \nkein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ und SPECT \n \n kein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ und Alter \n \nsign. Zusammenhang zw. \nhist.", "question": "question: What is the name of the study that focuses on hyperplasia of the mandibular condyle?", "answer": "Hyperplasia of \nthe"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Typ und KG-Sympto-\nmatik \nhist. Typ zeigt sign. \nZusammenhang zu \nKiefergelenk-Symp-\ntomen (Schmerzen, \nKlicken) \n4/k+ \nWen et \nal., 2014 \nClinical value of \n99Tcm-MDP \nSPECT bone \nscintigraphy in \nthe diagnosis of \nunilateral con-\ndylar hyper-\nplasia \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nn=149, davon  \n \nn=105: V.a. UCH, \n63 w., 13-33 \nJahre (~21,5) \nLeitsymptom bei \n30 % ncht \nAsymm.", "question": "question: What type of sign is displayed?", "answer": ", \nKlicken) \n4/k+ \nWen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sondern \nSchmerz/ Dys-\nfunktion \nR\u00f6, Modelle \n \nn=44 Kontrollen, \n17-26 Jahre \n(~25,6), 22 w., \nSPECT aus ande-\nren Gr\u00fcnden  \n \n(sp\u00e4ter Histo: \nSPECT Sensitivi-\nt\u00e4t 95 % Spezifi-\nt\u00e4t 61 %) \nSPECT bei 73 Pat. \nmit V.a. UCH posi-\ntiv \n \nsign. erh\u00f6hte Akt. \n(~59 %) im Vgl. zu \nGegenseite (~41 \n%) und im Vgl. zu \nKontrollen \n \nsign. erh\u00f6hter \nWert Kon-\ndylus/Sch\u00e4del im \nVgl. zu Gegenseite \nund im Vgl.", "question": "question: What is the main cause of the increase in SPECT Sensitivi- ty?", "answer": "UCH posi"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu \nKontrollen \nSPECT Sensitivit\u00e4t 95 % Spe-\nzifit\u00e4t 61 % \n \nkeine Korrelation Knorpel-\ndicke zu SPECT Uptake \n \nGeschlecht k\u00f6nnte Risiko-\nfaktor \n \nklinische u. rad. Pr\u00e4senta-\ntionen sind divers \n \nrel. Uptake 55 % Cut-off \n \nz.T. auch hohe Kondylekto-\nmie wenn inaktiv um si-\ncherzugehen kein Rezidiv \n \nStudie nimmt Histo als diag-\nnostischen Goldstandard \nbzgl. Aktivit\u00e4t \n \nwenn SPECT pos. aber \nAsymm. nicht progressiv so-\nfort Dysgnathie-OP, wenn \nAsymm.", "question": "question: What is the risk- faktor klinische u. rad.", "answer": "rad. Pr\u00e4senta-\ntionen sind divers \n \nrel. Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "progressiv Ver-\nlaufskontrolle und erneute \nSPECT (ca. 6 Monate )  \nSPECT bei Pat. mit \nUCH (Sens. 95 %, \nSpez. 61 %)  \n4/k+\n+ \nXiao et \nal., 2021 \nUsing 3D Medi-\ncal Modeling to \nRetrospektive \nFallserie \nN=75 \nPat.", "question": "question: What is the SPECT with UCH?", "answer": "UCH (Sens. 95 %, \nSpez. 61 %)"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit unilate-\nraler \nKeine Therapie, \nDurchf\u00fchrung ei-\nner SPECT und \nDie Sensitivit\u00e4t der SPECT \nbetrug 55.3 %, die Spezifit\u00e4t \n48.6 %, es gab keinen \nDie Sensitivit\u00e4t und \nSpezifit\u00e4t von SPECT \nist gering, und \n4/k+\n+ \nEvaluate the \nAccuracy of Sin-\ngle- \nPhoton Emis-\nsion Computed \nTomography \n(SPECT) Bone \nScintigraphy in \nDiagnosing \nCondylar Hy-\nperplasia \nKondylushyper-\nplasie, f:m Ver-\nh\u00e4ltnis 1.88:1, \ndurchschnittlich \n18.8 Jahre \neiner CBCT, an-\nschlie\u00dfend Aus-\nwertung der Sen-\nsitivit\u00e4t und Spezi-\nfit\u00e4t der SPECT \nanhand medizini-\nscher Modell-Da-\nten des CBCT \nsignifikanten Unterschied \nim Geschlecht zwischen Pa-\ntienten mit und ohne akti-\nvem Wachstum \nSPECT allein ist nicht \ngeeignet f\u00fcr die Be-\nurteilung des akti-\nven Stadiums des \nKondyluswachstums \n \nTabelle 12: Diagnostische Verfahren bei Kondylushyperplasie \nDiagnostisches Verfahren \nQuellen \nR\u00f6ntgen (Orthopantomogramm = OPG, Fernr\u00f6nt-\ngenseitenbilder = FRS) \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Angiero et al.", "question": "question: What is the difference between CBCT and SPECT?", "answer": "Kondyluswachstums \n \nTabelle 12: Diagnostische Verfahren bei Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k-; Bader 2007, 5/k+; \nBharathi et al. 2014, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Choi et al. \n2015, 5/k+; Derlin et al. 2013, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, \n4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Hod-\nder et al. 2000, 4/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; La-\nverick et al. 2009, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Olate \net al.", "question": "question: What is the average distance of a study?", "answer": "al. 2014, \n4/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, \n5/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; Shintaku et al. 2010, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nnuklearmedizinische Untersuchung (planar, SPECT) \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Angiero et al. 2009, 4/k-; Bharathi et al. 2014, \n5/k+; Chen et al. 2012, 5/k++; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; \nChoi et al. 2015, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; El Mozen \net al.", "question": "question: Pereira-Santos and Castro did what in 2013b?", "answer": ", SPECT) \n(Alyamani und Abuzinada"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gn et al. \n2015, 4/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. \n2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. 2008, \n4/k++; Norman 2001, 5/k-; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Olate \net al. 2014, 4/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; \nVillanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+; Wenghoefer et al.", "question": "question: What is the average of Faria and Castro's results?", "answer": "Alcojol et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+; Wolford et al. \n2002, 4/k++; Wolford et al. 2009, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+) \n \nTabelle 13: \u00dcbersichtstabelle zu Fall-Kontroll-Studien und Kohortenstudien \nQuelle \nStudientyp \nPatientenkollektiv \nPrim\u00e4re Endpunkte \nMethodik \nErgebnisse \nRisk of bias \n(Ahmed et \nal.", "question": "question: What was the average of the study results?", "answer": "et al. 2009, 4/k++; Xavier"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=26 \n \nFallgruppe: \nn=16, \ndurchschnittlich \n19.50 \u00b1 2.58 Jahre alt \nmit unilateraler Kon-\ndylushyperplasie \n \nKontrollgruppe: \nn=10, \ndurchschnitt-\nlich 19.70 \u00b1 5.60 \nJahre alt, ohne Patho-\nlogien am Kieferge-\nlenk \nBestimmung \nund \nQuantifizierung \nder \nVer\u00e4nderung der Hy-\nperaktivit\u00e4t der Kondy-\nlen \u00fcber einen be-\nstimmten Zeitraum (12 \nMonate) mittels 18F-\nFluorid-PET-CT \nDurchf\u00fchrung eines \n18F-Fluorid-PET-CTs, \nnach 12 Monaten er-\nneute Durchf\u00fchrung, \ndie statistische Ana-\nlyse der maximalen \nstandardisierten Up-\ntake-Werte \n(SUVmax), die mit-\ntels 18F-Fluorid-PET-\nCT ermittelt wurden, \nerfolgte mittels eines \ngepaarten t-Tests \nDer mittlere Rechts-\nLinks-Unterschied in \nder \nTracer-Auf-\nnahme zwischen der \nFall- und der Kon-\ntrollgruppe war so-\nwohl bei T0 als auch \nbei T1 statistisch sig-\nnifikant \n \nDas klinische Bild \nund die SUVmax des \nPET-CTs der Kon-\ndylushyper-plasie-\nPatienten stimmten \nmitei-nander \u00fcber-\nein \n \nEs wurde kein signifi-\nkanter Unterschied \nin der Aktivit\u00e4t der \nKondylen \nin \ndem \nWeniger Pat.", "question": "question: In what year did the Fall-Kontroll- Studie take place?", "answer": "nifikant \n \nDas klinische Bild \nund die SUVmax"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "in der \nKontrollgruppe als \nin der Fallgruppe \n \nKurze \nFollow-up-\nDauer (12 Monate) \n \nKeine 18F-Fluorid-\nPET-CT-Aufnahmen \nder Kontrollgruppe \nbei T1 \nbeobachteten Zeit-\nraum gefunden \n(Amirzargar \net al. 2020, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=40 \n \nFallgruppe: \nn=10, \nPat. mit CH, durch-\nschnittlich \n25.45\u00b18.20 Jahre alt \n \nKontrollgruppe \n1: \nn=10, Pat. mit RA, \ndurchschnittlich \n29\u00b112.19 Jahre alt \n \nKontrollgruppe \n2: \nn=10, Pat.", "question": "question: What is the duration of the follow-up study?", "answer": "Amirzargar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit SA, \ndurchschnittlich \n34.6\u00b19.26 Jahre alt \n \nKontrollgruppe \n3: \nn=10, gesunde Pat. \nohne rheumatologi-\nsche oder autoim-\nmune Grunderkran-\nkungne \nund \nohne \nfaziale Asymmetrie, \ndurchschnittlich \n28.3\u00b16.78 Jahre alt \nUntersuchung \ndes \nTranskriptionsniveaus \nvon CTNNB1 (Catenin-\nBeta-1-Protein), SOST \n(Sklerostin-Protein), \nBMP4 (Bone Morpho-\ngenetic Protein 4-Pro-\ntein) und NOG (Nog-\ngin-Protein) in mono-\nnukle\u00e4ren Zellen des \nperipheren Blutes von \nPat.", "question": "question: What is the average age of a healthy Pat?", "answer": "durchschnittlich \n34.6\u00b19"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylushy-\nperplasie (CH) im Ver-\ngleich zu Patienten mit \nrheumatoider Arthritis \n(RA), ankylosierender \nSpondylitis (AS) und \ngesunden Personen \nAus peripheren Blut-\nproben der jeweili-\ngen Gruppen wur-\nden \nmononukle\u00e4re \nZellen isoliert, Poly-\nmerase-Kettenreak-\ntion (PCR) wurde f\u00fcr \ndie quantitative Ana-\nlyse von CTNNB1, \nSOST, \nBMP4 \nund \nNOG \nmessenger \nRNAs (mRNAs) ver-\nwendet \nDie Expression von \nCTNNB1 war bei CH- \nund AS-Pat. im Ver-\ngleich zu gesunden \nPersonen und RA-\nPat.", "question": "question: What was the expression of CTNNB1 in CH and AS-Pat?", "answer": ", \nSOST"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "signifikant er-\nh\u00f6ht. \nDer \nUnter-\nschied der SOST-Ex-\npression war zwi-\nschen allen Gruppen \nnicht signifikant. Die \nBMP4-Expression \nwar bei AS-, CH- und \nRA-Pat. im Vergleich \nzu gesunden Kon-\ntrollpersonen signifi-\nkant herabreguliert. \nDie Expression von \nNOG war bei CH und \nRA Pat. signifikant \nherabreguliert. CH- \nund AS-Pat. unter-\nschieden sich von \nRA-Pat. durch die \nhochregulierte \nCTNNB1-Expression. \nGeringe Patienten-\nzahl jeweils in der \nFall- und Kontroll-\ngruppe \n(Doetzer et \nal.", "question": "question: Die Expression von NOG war bei CH und RA Pat. signifikant herabreguliert.", "answer": "hochregulierte"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=9 \n \nGruppe 1: Diskus und \nSynovialfl\u00fcssigkeit \nvon 4 Pat. mit Kon-\ndylushyperplasie, \ndurchschnittlich \n25,75 Jahre \n \nGruppe 2: Diskus und \nSynovial-fl\u00fcssigkeit \nvon 2 Pat. mit Kiefer-\ngelenkluxation \n \nGruppe 3: Diskus und \nSynovialfl\u00fcssigkeit \nvon 3 Pat. mit anteri-\norer \nDiskusluxation \nohne Reduktion \nAnalyse des Proteinex-\npressionsprofils \ndes \nDiskus und der Synovi-\nalfl\u00fcssigkeit der Pat.", "question": "question: What is the expected rate of a Fall-Kontroll- Studie?", "answer": "orer \nDiskusluxation \nohne Reduktion \nAnalyse des Proteinex"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Proben wurden \neinem markierungs-\nfreien nLC-MS/MS-\nVerfahren zur Prote-\nomdatenextraktion \nunterzogen, \nan-\nschlie\u00dfend wurden \nbioinformatische \nAnalysen zur Pro-\nteinidentifizierung \ndurchgef\u00fchrt \nInsgesamt wurden 7 \nProteine \nin \nder \nGruppe \nder \nKon-\ndylushyperplasie \nidentifiziert, welche \nnicht auch in den an-\nderen Gruppen ver-\ntreten waren, u.a.", "question": "question: What was the purpose of the probes?", "answer": "Insgesamt wurden 7 \nProteine \nin \nder \nGruppe \nder \nKon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "eine Expression der \nAlokoholdehydro-\ngenase Typ 1 \nSehr geringe Fall-\nzahl \n \nKeine \nKontroll-\ngruppe mit gesun-\nden Probanden \n \nWenig Informatio-\nnen zu den Pat. \n(Guerrero-\nArenillas et \nal. \n2020, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=9 \n \nPat. mit Kondylushy-\nperplasie, \ndurch-\nschnittlich \n19.89 \nJahre alt \n \nGruppe 1: n=5, Pat. \nmit Uptake des Kon-\ndylus >10 % \n \nGruppe 2: n=4, Pat.", "question": "question: What is the expression of Alokoholdehydro- genase Typ 1?", "answer": "Expression der \nAlokoholdehydro"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Uptake des Kon-\ndylus <10 % \nUntersuchung, ob sich \ndas Uptake der Kondy-\nlen in der SPECT als In-\ndikator zur Vorhersage \nder klinischen Aktivit\u00e4t \neignet \nDurchf\u00fchrung einer \nTestreihe mit Zahn-\nabdr\u00fc-cken, Gelen-\nkuntersuchung, FRS \nund CT als Referenz-\nwerte und Durchf\u00fch-\nrung einer SPECT, \nEinteilung der Pat. in \nzwei \nGruppen: \nGruppe 1 Pat. mit \nUptake des Kondylus \n>10 %, Gruppe 2 Pat.", "question": "question: What is the smallest group of patients?", "answer": "sich \ndas Uptake der Kondy-\nlen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Uptake des Kon-\ndylus <10 % \nNach 18 Monaten \nkein \nsignifikanter \nUnterschied des kli-\nnischen Bildes zwi-\nschen den beiden \nGruppen \n \nDie \nAbweichungen \nder Mittellinie im \nFrontzahnbereich \nsowie die Gr\u00f6\u00dfe der \nRami und Kondylen \nverhielten sich in \nbeiden Studiengrup-\npen \u00e4hnlich \nSehr geringe Fall-\nzahl \n \nPat. mit bereits ab-\ngeschlossenem \nKnochenwachstum \n \nKeine Verblindung \nder Untersucher \n(Guo et al.", "question": "question: What was the difference between the two groups?", "answer": "Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2016, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=9 \n \nFallgruppe: n=6, Sy-\nnovialisgewebe von \nPat. mit Kondylushy-\nperplasie \n \nKontrollgruppe: n=3, \nSynovialisgewebe \nvon Pat. mit Kon-\ndylusfraktur \nUntersuchung der Ex-\npression von CD34, \nCD44, FGF-2, MMP1, \nMMP3, MMP13, VEGF, \nFGF-2, ANG1, DKK1, \nTSP1, MMP1, MMP3, \nMMP13, TIMP1 und \nTIMP3 im Synovialisge-\nwebe von Pat.", "question": "question: In what year did Pat. conduct a Fall-Kontroll- Studie?", "answer": "MMP3, \nMMP13, TIMP1 und \nTIMP3"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kon-\ndylushyperplasie \nDurchflusszytomet-\nrie zur Untersuchung \nder Expression von \nCD34 und CD44 \n \nReal-time PCR zur \nUntersuchung \nder \nGenexpression von \nFGF-2, \nMMP1, \nMMP3 und MMP13 \n \nWestern Blotting zur \nUntersuchung \nder \nProteinexpression \nvon VEGF, FGF-2, \nANG1, DKK1, TSP1, \nMMP1, \nMMP3, \nMMP13, TIMP1 und \nTIMP3 \ntypische hyperplasti-\nsche Fl\u00e4che und Akti-\nvit\u00e4t im Kondylusge-\nwebe der Pat.", "question": "question: What is the Akti- vity im Kondylusge- webe der Pat?", "answer": "MMP13 \n \nWestern Blotting zur \nUntersuchung \nder \nProteinexpression"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit CH \n \nSignifikante \nErh\u00f6-\nhung der Expression \nvon VEGF, FGF-2, \nANG1, DKK1, TIMP1, \nTIMP3 und CD34 in \nden \nSynovialzellen \nder Pat. mit CH \n \nVerminderte Expres-\nsion \nvon \nTSP1, \nMMP1, MMP3 und \nMMP13 in den Syno-\nvialzellen der Pat. \nmit CH \nSehr geringe Fall-\nzahl \n \nKeine \nKontroll-\ngruppe mit gesun-\nden Probanden \n(Guo et al. \n2021, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN= 12 Pat. \n \nFallgruppe: n=8, Kon-\ndylusgewebe \nvon \nPat.", "question": "question: What is the effect of CH on the expression of VEGF?", "answer": "Verminderte Expres-\nsion \nvon \nTSP1"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylushy-\nperplasie \n \nKontrollgruppe: n=4, \nKondylusgewebe von \nPat. mit Kondylus-\nfraktur \nUntersuchung der Ex-\npression von VEGF, \nCD34, \nFGF-2 \nund \nTIMP1 in Kondylusge-\nwebe von Pat. mit Kon-\ndylushyper-plasie \nImmunhistochemi-\nsche Untersuchung \nder Expression von \nVEGF, CD34, FGF-2 \nund TIMP1 im Kon-\ndylusgewebe \n \nKokultivierung \nvon \nSynovialfibroblasten \nder Kontrollgruppe \nmit \nChondrozyten \nder Pat.", "question": "question: What is the name of the group that has Chondrozyten in it?", "answer": "VEGF, \nCD34, \nFGF-2 \nund \nTIMP1"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kon-\ndylushyperplasie \nund \nUntersuchung \nder \nProteinexpres-\nsion von VEGF, FGF-\n2, TSP1, MMP3 und \nTIMP1 mittels Wes-\ntern Blotting \nPositive F\u00e4rbung f\u00fcr \nVEGF, CD34, FGF-2 \nund TIMP1 in der hy-\npertrophen Knorpel-\nschicht \ndes \nKon-\ndylusgewebes \nvon \nPat.", "question": "question: How is the proteinexpression of VEGF, FGF- 2, TSP1, MMP3 and TIMP1 determined?", "answer": "VEGF, CD34, FGF-2 \nund TIMP1"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylushy-\nperplasie \n \nSignifikante \nErh\u00f6-\nhung der Proteinex-\npression von VEGF, \nFGF-2 und TIMP1 in \nden \nkokultivierten \nSynovialfibroblas-\nten, bei verminder-\nter Expression von \nTSP1 und MMP3 \nSehr geringe Fall-\nzahl \n \nKeine \nKontroll-\ngruppe mit gesun-\nden Probanden \n(Lima et al. \n2018, \n4/k++) \nProspektive \nKohortenstu-\ndie \nN=20 \n \nPat.", "question": "question: What is the signifikante Erh\u00f6- hung der Proteinex- pression von VEGF, FGF-2 und TIMP1 in den kokultivierten Synovialfibroblas- ", "answer": "VEGF, \nFGF-2 und TIMP1 in"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nUCH, \n7 \nm\u00e4nnlich, 13 weib-\nlich, durchschnittlich \n23.2 Jahre alt \nEntwicklung \neines \nneuen \n18F-Fluorid-\nPET/CT-Protokolls mit \nniedriger Traceraktivi-\nt\u00e4t f\u00fcr junge Pat. \n \nVergleich der Bildqua-\nlit\u00e4t mit Standard-Auf-\nnahmen \nDurchf\u00fchrung eines \n18f-NaF PET/CT, bei \n15 Pat. Applikation \neiner niedrigen Akti-\nvit\u00e4t von 18F-NaF \n(2,9 MBq/kg), bei 5 \nPat.", "question": "question: What is the average age of a new 18F-Fluorid- PET/CT-Protokoll?", "answer": "2,9"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Standardaktivi-\nt\u00e4t (5,3 MBq/kg) \n \n\u00dcberpr\u00fcfung, ob die \nScans mit geringer \nRadi-otraceraktivit\u00e4t \ndiagnostisch \nwert-\nvoll waren durch 2 \nunabh\u00e4ngige \nver-\nblindete Nuklearme-\ndiziner \n \nVergleich der effekti-\nven \nDosis \neines \nPET/CTs mit niedri-\nger \nTraceraktivit\u00e4t \nmit der eines Stan-\ndard-PET/CTs und ei-\nner Standard-SPECT \n19 der 20 Scans wur-\nden als diagnostisch \nwertvoll \nbeurteilt \n(ein Scan nicht-diag-\nnostisch \nwertvoll \naufgrund einer Arth-\nrose des Kieferge-\nlenks) \n \nDie effektive Dosis \ndes PET/CTs mit ge-\nringer Traceraktivi-\nt\u00e4t betr\u00e4gt bei einem \n70kG Pat.", "question": "question: What is the ringer Traceraktivi- t\u00e4t?", "answer": "rose des Kieferge-\nlenks"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "3.5mSv, ei-\nnes \nPET/CTs \nmit \nStandard-Tracer-Ak-\ntivit\u00e4t 6.3mSv und ei-\nnes \nStandard-Kno-\nchen-SPECTS 3.2mSv \nGeringe Fallzahl \n \nAuswertung \nnur \ndurch zwei Unter-\nsucher -> Interra-\nter-Reliabilit\u00e4t? \n(Tc99m-Diphospho-\nnate) \n(Nolte et al. \n2016, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=74 \n \nFallgruppe: \nn=37, \nPat.", "question": "question: What is the standard-Tracer-Ak- tivit\u00e4t?", "answer": "6.3mSv und ei-\nnes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit UCH, durch-\nschnittlich 21.4 Jahre \nalt, 56 % weiblich, 44 \n% m\u00e4nnlich \n \nKontrollgruppe: \nn=37, gesunde Pro-\nbanden, \ndurch-\nschnittlich 20.5 Jahre \nalt \nQuantifizierung \nder \nUnterkieferasymmet-\nrie bei UCH-Patienten \nmit einer zuverl\u00e4ssigen \nund reproduzierbaren \nMethode (CBCT) \nDurchf\u00fchrung einer \nCBCT und Einteilung \nder Mandibula in \nCorpus, Ramus und \nKondylus -> anschlie-\n\u00dfend lineare und vo-\nlumetrische Messun-\ngen sowohl auf der \nbetroffenen als auch \nauf der nicht be-\ntroffenen Seite von \nden Pat.", "question": "question: What is the age range of the UCH patient?", "answer": "anschlie-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und den \nKontrollen \nSignifikante \nUnter-\nschiede zwischen be-\ntroffener und nicht \nbetroffener Seite so-\nwohl in den linearen \nals auch in den volu-\nmetrischen Messun-\ngen \nin \nder \nFall-\nGruppe: \nDurchschnittlicher li-\nnearer Unterschied \nder Kodylusl\u00e4nge in \nder \nFallgruppe \n3.6mm vs.", "question": "question: What is the difference in the Kodylusl\u00e4nge between be- taffer and not- be- taffer?", "answer": "6mm vs."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "0.2mm in \nder Kontrollgruppe, \ndurchschnittlicher \nvolumetrischer Un-\nterschied des Kon-\ndylus in der Fall-\ngruppe von 718mm3 \nvs 8mm3 in der Kon-\ntrollgruppe \nWenig Angaben zur \nKontrollgruppe \n(Grunderkrankun-\ngen?) \n(Rushinek \net al. 2016, \n4/k++) \nProspektive \nFall-Kontroll-\nStudie \nN=92 \n \nFallgruppe: n= 51, \nPat. mit UCH, dur-\nschnittlich 21.5 Jahre \nalt, 8 Pat. mit aktiver \nUCH, 43 Pat. mit inak-\ntiver UCH \n \nKontrollgruppe: \nn=41, Pat.", "question": "question: What is the average volumetrischer Un- terschied des Kon- dylus in der Fall-gruppe von 718mm3 vs 8mm3 in der Kontrollgruppe?", "answer": "2mm in"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ohne Pa-\nthologie des Kiefer-\ngelenks, \ndurch-\nschnittlich 33.3 Jahre \nalt \nEvaluation der diag-\nnostischen \nGenauig-\nkeit und des Nutzens \nder Analysemethoden \nf\u00fcr die mittlere Region \nof Interest (ROI) und \ndas mittlere und maxi-\nmale Volume of Inte-\nrest (VOI) der 99mTc \nMDP SPECT-Szintigra-\nphie bei der Diagnose \neiner aktiven unilate-\nralen Kondylushyper-\nplasie \nDurchf\u00fchrung einer \n99mTc MDP SPECT, \nAuswertung \ndurch \nzwei \nverblindete \nNuklearmediziner, \nDokumentation und \nAuswertung der VOIs \nmit \nden \ndurch-\nschnittlichen \nund \nmaximalen Werten \nund Dokumentation \nder \ndurchschnittli-\nchen Werte der ROIs \nDie Analyse zeigte, \ndass die ROI-Me-\nthode beiden VOI-\nMethoden bei der \nDiagnose einer akti-\nven \nunilateralen \nKondylushyperplasie \nleicht \u00fcberlegen war \n \nDer \n\u201etraditionelle\u201c \nCut-off-Wert von 55 \n% erwies sich f\u00fcr die \nROI- und die mittlere \nVOI-Methode als op-\ntimal, w\u00e4hrend f\u00fcr \ndie maximale VOI ein \nCut-off-Wert \nvon \n56,125 % opti-mal \nwar \n \nGute Interrater-Reli-\nabilit\u00e4t \nFallgruppe besteht \naus Pat.", "question": "question: What was the difference between the ROI-Methode and the ROI-Methode?", "answer": "zeigte, \ndass die ROI-Me-\nthode beiden VOI"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "sowohl mit \naktiver als auch in-\naktiver UCH \n \nAuswertung \nnur \ndurch zwei Unter-\nsucher -> Aussagen \nzur Interrater-Reli-\nabilit\u00e4t nur einge-\nschr\u00e4nkt m\u00f6glich \n \nTabelle 14: Studien zur Histologie und Mikro-CT bei Kondylushyperplasie \nJahr \nTitel \nStudientyp \nPatientenkollektiv \nDiagnostik \nResultate und Kernaus-\nsagen \nLoE \nAngiero et al., \n2009 \nMandibular condy-\nlar \nhyperplasia: \nclinical, \nhisto-\npathological, \nand \ntreatment consid-\nerations \nFallserie \nn=3, 2w., 27-34 Jahre, \nalle \nKondylushyper-\nplasie \n \nklinisch: \nUK-Abwei-\nchung, Protrusion, Hy-\npertrophie \nUK, \nElongation \nRamus, \noff.", "question": "question: What is the syst- tem of the interrater-reliability only limited to?", "answer": "zur Histologie und Mikro-CT bei Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Biss ipsilat., Kreuz-\nbiss kontralat. \nSzinti>erh\u00f6htes Uptake \nR\u00f6 + CT best\u00e4tigen Diag-\nnose \nTiefe der Knorpelinseln \nund Dicke der Knorpel-\nschicht variiert, aber in al-\nlen F\u00e4llen Entw. von BGW \nzu Knorpel und von Knor-\npel zu Knochen \n4/k- \nChen et al., \n2012 \nInsulin-like growth \nfactor-1 boosts the \ndeveloping process \nof condylar hyper-\nplasia by stimulat-\ning \nchondrocytes \nproliferation \nExperimentelle \nStudie \nChondrozyten aus 8 \nPat..", "question": "question: What is the range of the ipsilat., Kreuz- biss kontralat?", "answer": "kontralat. \nSzinti>erh\u00f6htes Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylushy-\nperplasie und 3 Kon-\nrollen \nBehandlung mit mit IGF-\n1 oder spez. Inhibitoren \nChondrozyten v. Pat. mit \nCH: vermehrte Zellprolife-\nrations-Kapazit\u00e4t, sign. h\u00f6-\nhere Prod. v. mRNA, IGF1 \nund IGF1-R \n \nChondrozyten v. Pat. mit \nCH und IGF1-Stimulierung: \nHochregulation v. Genen \nzur Zellproliferation und v. \nGenexpression \nKollagen \nTyp II A1, v.a.", "question": "question: How are the cells regulated?", "answer": "mRNA, IGF1 \nund IGF1-R \n \nChondrozyten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "\u00fcber MAPK-\nERK Weg \n5/k++ \nElbaz et al., \n2014 \nCondylar \nhyper-\nplasia: correlation \nbetween \nclinical, \nradio-logical, scinti-\ngraphic, and histo-\nlogic features \nFallserie \nn=28, 12-50 Jahre \n(~25,8), 22 w \n \nGruppe 1: vertikal \n(=HH), n=19, 4 Pat. \nneg. SPECT \n \nGruppe 2: horizontal \n(=HE), n= 9 \n \noft Z.n. KFO zur initia-\nlen Beh. Asymm.", "question": "question: What is the correlation between clinical, radiological, sci- graphic, and histo- logic features?", "answer": "correlation \nbetween"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "R\u00f6 (OPG, Kephalomet-\nrie), SPECT (Uptake in 4 \nStadien unterteilt, semi-\nquantitative Analyse) \nVerdickung Knorpel-Kappe \nund \npr\u00e4-chondroblasti-\nsche Zellschicht, kein sign. \nUnterschied zw. Gruppen \n(horizontalem und vertika-\nlem Typ) \n \nkeine Korrelation Knorpel-\ndicke zu Alter  \n \nkeine Korrelation Knorpe-\nlinseln zu SPECT vllt. da die \nsich erst noch entwickeln \n(nur bei 6 Proben Knorpe-\nlinseln) \n \nkeine Korrelation Knorpel-\ndicke zu SPECT und Klinik \nSPECT vllt.", "question": "question: What is the difference between horizontale and vertikale Typ?", "answer": "Kephalomet-\nrie), SPECT (Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "da die sich erst \nnoch entwickeln  \n \nw\u00fcnschenswert \nw\u00e4re \nspez.", "question": "question: Why would one want to be able to create a desired effect?", "answer": "spez."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "szintigraphischer \nMarker zur Quantifizie-\nrung Knorpel-Proliferation \n4/k+ \nEspinosa \net \nal., 2021 \nHistologic fin-dings \nand rela-ted diag-\nnostic methods in \ncondylar hyperac-\ntivity \n17 Artikel, 11 Fallse-\nrien und 6 Fall-Kon-\ntroll-Studien \nentf\u00e4llt \nIn fast allen Artikeln (14) \nwurde bei Patienten mit \nKondylushyperplasie eine \nvergr\u00f6\u00dferte \nDicke \nder \nKnorpelschicht in Verbin-\ndung mit Knorpelinseln im \nsubchondralen \nKnochen \nbe-schrieben \n \nDie \nhistologischen \nBe-\nfunde scheinen eher mit \ndem Alter der Probe zu-\nsammenzuh\u00e4ngen als eine \ncharakteristische \nBe-\nschrei-bung der Kondylus-\nhyperplasie zu sein.", "question": "question: What is the name of the szintigraphischer Marker zur Quantifizie-rung Knorpel-Proliferation?", "answer": "Dicke \nder \nKnorpelschicht"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Es \nwurde kein eindeutiger Zu-\nsammenhang \nzwischen \nSPECT/Szintigramm-Auf-\nnahme und einem be-\nstimmten \nhistologischen \nBefund festge-stellt \n5/k++ \nFarina et al., \n2011 \nCorrelation \nbe-\ntween single pho-\nton \nemis-sion \nFallserie \nn=8, aktive Kondylus-\nhyperplasie, \nfaziale \nAsymm. \nSPECT (zeigt Progres-sivi-\nt\u00e4t) \nVgl. zw.", "question": "question: What is the relationship between SPECT and a histological Befund?", "answer": "et al., \n2011 \nCorrelation \nbe-\ntween single"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Rate Tc 99-Auf-\nnahme, Knorpeldicke und \nzellul\u00e4rer Aktivit\u00e4t(durch \n4/k+ \ncomputed tomog-\nraphy, \nAgNOR \ncount, and histo-\nmorpho-logic fea-\ntures in patients \nwith active man-\ndibular \ncondylar \nhyperplasia \nerneute Z\u00e4hlung Argyro-\nphilic Nuclear Organizer \nRegion (AgNOR)=zell. Akt.) \n>>gro\u00dfe Variabilit\u00e4t und \nuntersch. Dicke der patho-\nlogi-schen Schichten,  \nje \u00e4lter desto geringer Di-\ncke und desto weniger Ag-\nNORs, \nje dicker Lage v.", "question": "question: What is the tc 99-Aufnahme, Knorpeldicke und zellul\u00e4rer Aktivit\u00e4t?", "answer": "zellul\u00e4rer Aktivit\u00e4t(durch \n4/k+ \ncomputed"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Mesen-\nchym und hypertrophi-\nschen \nChond-rozyten \ndesto tiefer die Knor-pelin-\nseln \nG\u00f6tz et al., \n2007 \nDistribution of in-\nsulin-like \ngrowth \nfactors in condylar \nhyperplasia \nExperimentelle \nStudie \nn=13,  \n \nn=12: \nunilat. \nKon-\ndylushyperplasie, 14-\n44 Jahre, 3m. \n \nn=1: \nKontrolle, \n35 \nJahre, m.", "question": "question: What is the name of the study that was conducted in 2007", "answer": "growth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(immuno)histologische \nUntersuchung auf IGF-1, \nIGF-2 und IGF-1-Rezep-\ntor \njuvenile \nKondylushyper-\nplasie: mehr IGF-1 und \nIGF-1-Rez \n \nadulte Kondylushyperpla-\nsie: Werte fast wie im nor-\nmalen Kondylus> evtl.", "question": "question: What is the name of the study that focuses on IGF-1, IGF-2, and IGF-1-Rez?", "answer": "wie im nor-\nmalen Kondylus> evtl"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "her-\nunter regu-liert \n \nalle F\u00e4lle weniger IGF-2 als \nKontrolle \n5/k+ \nKarssemakers \net al., 2014 \nMicrocomputed \ntomographic analy-\nsis of human con-\ndyles in unilateral \ncondylar \nhyper-\nplasia: \nincreased \ncortical \nporosity \nand \ntrabecular \nbone volume frac-\ntion with reduced \nmineralisation \nExperimentelle \nStudie \nn=17, 10-39 Jah-\nre(~22), 10 w. \n \nprogressive \nUK-\nAsymm., pos.", "question": "question: What is the effect of IGF-2 on the trabecular bone volume?", "answer": "unilateral \ncondylar \nhyper-\nplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "SPECT \nUntersuchung \nresek-\ntierte \nKondylen \nper \nmikro-CT (Kon-trollwerte \naus Lit.): \n8/17 (47 %) Kondylen sign. \nDestruktion subchondraler \nKortikalis (Por\u00f6sit\u00e4t >5 %) \n \nArchitektur sehr hetero-\ngen \n \nsign.", "question": "question: What is the percentage of Kondylen per mikro-CT?", "answer": "mikro-CT (Kon-trollwerte \naus"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "superioinferiorer \nGradient f\u00fcr alle struktu-\nrellen variablen und Mine-\nralisierung: \n-oben Trabekel-Vol./-An-\nzahl/-Dicke  mehr, Tren-\nnung weniger \n-unten weniger Minerali-\nsierung  und mehr Aniso-\ntropie  \n  \nTrabekel-Vol./-Anzahl/-Di-\ncke  erh\u00f6ht \n \nsignifikant weniger Mine-\nralisie-rung \nund \nmehr \nAnisotropie \n \nkeine \nsign. \nKorrelation \nstruktu-relle Diff. und Alter \n \nFrauen sign.", "question": "question: What is the signifikant difference between struktu- relle variable and Alter Frauen sign?", "answer": "erh\u00f6ht \n \nsignifikant weniger Mine-\nralisie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mehr Minera-\nlisie-rung als M\u00e4nner \n4/k+ \nLaverick \net \nal., 2009 \n18F-fluoride posi-\ntron emission to-\nmography for im-\naging condylar hy-\nperplasia \nFallserie \nn=5, 3w., 19-33 Jahre \n(~23) \n \nprogressive UK-Defor-\nmit\u00e4t mit Asym-met-\nrie \n \nund/oder \nMalokklusion \nR\u00f6 + kieferorthop\u00e4di-\nsche Analyse> V.a. Kon-\ndylushyperplasie  \n \n18 F-Fluorid-PET> sicht-\nbar fokal erh\u00f6htes Upt-\nake in Kondylusre-gion \nHistologie best\u00e4tigt aktive \nCH = korreliert mit PET \n4/k+ \nim Vgl.", "question": "question: What is the effect of PET on aging condylar hyperlasia?", "answer": "a. Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu UK(=aktives \nWachs-tum) \nLopez et al., \n2018 \nPost-Condylec-\ntomy Histopatho-\nlogic Findings in Pa-\ntients With a Posi-\ntive 99mTc Meth-\nylene Diphospho-\nnate Single-Photon \nEmission \nCom-\nputed \nTomo-\ngraphic Diagnosis \nfor Condylar Hy-\nperplasia \nExperimentelle \nStudie \nKondylusgewebe von \n27 Pat.", "question": "question: What is the name of the study?", "answer": "99mTc Meth-\nylene"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylus-\nhyperplasie \nHistopathologische Mes-\nsung der Dicke der fibr\u00f6-\nsen Knorpelschicht, der \nproliferativen \nKnorpel-\nschicht und der hyper-\nplastischen \nKnorpel-\nschicht sowie die Ge-\nsamtknorpeldicke \nDie Dicke der fibr\u00f6sen \nSchicht, der proliferativen \nSchicht und der Gesamtdi-\ncke war bei den untersuch-\nten Patienten im Vergleich \nzu den Referenzwerten \nkant h\u00f6her, und 66,6 % der \nF\u00e4lle wiesen Knorpelinseln \nin der verkalkten Region \nauf.", "question": "question: What did the histopathological study of the fibrosen and proliferating Knorpelschicht and the hyper- plastische Knorpelschicht do?", "answer": "6 % der \nF\u00e4lle wiesen Knorpelinseln"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In der Altersgruppe \u2264 \n22 Jahre zeigten 17 Patien-\nten (85 %) diesen Befund, \nw\u00e4hrend nur 1 Patient in \nder Gruppe \u2265 23 Jahre In-\nseln aufwies. Daher ist das \nVorhandensein von Knor-\npelinseln signifikant alters-\nabh\u00e4ngig \n \n> Insgesamt stimmen die \nhistopathologischen \nBe-\nfunde mit der positiven \nSPECT-Diagnose der Kon-\ndylushyperplasie \u00fcberein.", "question": "question: How many patients in the Altersgruppe  22 years have this befund?", "answer": "mit der positiven \nSPECT-Diagnose der Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die \nhistopathologische \nAuswertung zeigt eine er-\nh\u00f6hte Dicke in der Knor-\npelschicht des betroffenen \nKondylus, besonders signi-\nfikant f\u00fcr die proliferative \nSchicht. \n5/k++ \nMehrotra et \nal., 2011 \nCondylar \nhyper-\nplasia and facial \nasymmetry: report \nof five cases \nFallserie \nn=5, \n17-42 \nJahre(~22,8 \nJahre), \n3m. \n \nLeitsymptom \nfaziale \nAsymm. \n \nUrsache 80 % Trauma \n \nfaziale \nAsymm., \nProtrusion, kontralat. \nKreuzbiss \nOPG, CT Szinti 99mTc-\nMDP \nverdickte Trabekel, Lage \nundiff.", "question": "question: What is the asymmetry of the asymmetry?", "answer": "8 \nJahre), \n3m. \n \nLeitsymptom"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mesenchymaler \nZellen, hypertropher Knor-\npel, Inseln v. Chondrozy-\nten im Knochenge-webe, \nVerdickung der Knorpel-\nschicht \n4/k+ \nMeng et al., \n2011a \nHistological evalua-\ntion of condylar hy-\nperplasia model of \nrabbit \nfollow-ing \ndistraction osteo-\ngenesis of the con-\ndylar neck \nTierversuch \nn=11 Kaninchen \n \ndavon n=3 Kontrollen \nDistraktionsosteogene-\nse (DO) unilat.", "question": "question: What is the phenotype of the hy- perlasia of the condylar neck?", "answer": "genesis of the con-\ndylar neck"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(links) 7 \nTage lang um Elongati-on \ndes Kondylushalses bei \nKondylushyperpla-sie zu \nimitieren \nGruppe1 =  4 Wochen nach \nDO:  \nKnorpelschicht \nd\u00fcnner, \nTrab-ekel \nd\u00fcnner \nund \nnicht so oft verbunden, \nKalzifizierungszone dicker, \nproliferative Zone d\u00fcnner, \nKnorpelinseln tief im Kno-\nchen, Hypervaskularit\u00e4t in \nKnochen (subchondral) \n \nGruppe 2 = 8 Wochen nach \nDO:  \nproliferative Zone dicker \nals nach 4 Wochen aber \nimmer noch d\u00fcnner als in \nKontrollen, \nTrabekel \n5/k+ \ndicker und \u00f6fter verbun-\nden als nach 4 Wochen \naber immer noch nicht wie \nin Kontrollen, fibr\u00f6se Zone \nzeigt degenerative Ver\u00e4nd.", "question": "question: How long does it take for a kalzifizierungszone dicker to be imitated?", "answer": "4 Wochen nach \nDO:  \nKnorpelschicht"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und vereinzelt auch De-\npressionen und Erosionen \nMeng et al., \n2011b \nThe expres-sions of \nIGF-1, BMP-2 and \nTGF-beta1 in carti-\nlage of condylar hy-\nperplasia \nFallserie \nn=20, \n11m., \n12-38 \nJahre(~22,4) \n \nhemimand. \nElonga-\ntion (15 Pat.) oder Hy-\nper-plasie> \naktive \nKon-dylushyperplasie \n(3 Pat.) oder Misch-\nform (2 Pat.) (verfolgt \n1 Jahr lang) \nOPG, Kephalometrie, \nSzinti (99mTc) \nsign. Korrelation Knorpel-\ndicke und Schwere des \nTyps  \n \nsign. Korrelation Typ und \nAlter \n \nsign.", "question": "question: What does the ad- ditional erosions and De-pressionen do?", "answer": "oder Hy-\nper-plasie> \naktive \nKon-dylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Korrelation Knorpel-\ndicke und Alter \n \n>> 4 hist.", "question": "question: Wie viele hektare hat der Knorpel- dicke und Alter?", "answer": "4 hist"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Typen (Slootweg) \neher diskontiuierliche Sta-\ndien \n \nExpression IGF-1, BMP-2 \nund TGF-\u00df1 am st\u00e4rksten \nin Typ 1 \n \nExpression IGF-1, BMP-2 \nam meisten in proliferati-\nver \nund \nhypertropher \nZone \n4/k+ \nVasquez \net \nal., 2016 \nHistopathologi-cal \nanalysis of \nunilateral con-dylar \nhyper-plasia: \ndif-\nficul-ties in diagno-\nsis and charac-teri-\nzation of the dis-\nease \nHistopathologi-\nsche Fallserie \nN=5 \nN1: 15 Jahre, m \nN2: 18 Jahre, w \nN3: 17 Jahre, f \nN4: 17 Jahre, m \nN5: 16 Jahre, w \nProportionale \nKon-\ndylektomie, \nanschlie-\n\u00dfend \nhistopathologi-\nsche Untersu-chung des \nGe-webes \nDie Entwicklung histologi-\nscher Diagnosemetho-den \nzur Bestimmung der Ag-\ngressivit\u00e4t oder des Aus-\nma\u00dfes der Beteiligung bei \nunilateraler Kon-dylushy-\nperplasie ist nicht m\u00f6glich \n(Stand 2016), weitere Stu-\ndien sind er-forderlich \n4/k+ \nVasquez \net \nal., 2017 \nHistomorphomet-\nric analysis of uni-\nlateral condylar hy-\nperplasia \nin \nthe \ntemporomandibu-\nlar joint: the value \nof \nthe \ncondylar \nlayer and cartilage \nisland \nHistopathologi-\nsche Fallserie \nN=5 \nN1: 15 Jahre, w \nN2: 17 Jahre, w \nN3: 18 Jahre, m \nN4: 18 Jahre, m \nN5: 16 Jahre, w \nProportionale \nKon-\ndylektomie, \nanschlie-\n\u00dfend histopathologische \nUntersuchung des Gewe-\nbes \nEs wurde ein Zusammen-\nhang zwischen den histo-\npathologischen Ver\u00e4nde-\nrungen in den verschiede-\nnen Schichten der Kon-\ndylusoberfl\u00e4che und der \nDicke der fibrokartilagin\u00e4-\nren Schicht sowie der Di-\ncke der letzteren und der \nAnzahl, Tiefe und Fl\u00e4che \nder Knorpelinseln im tra-\nbekul\u00e4ren Knochen festge-\nstellt \n4/k+ \nVillanueva-Al-\ncojol et al., \n2011 \nHyperplasia of the \nmandibular \ncon-\ndyle: clinical, histo-\npathologic, \nand \ntreatment consid-\nerations in a series \nof  36 patients \nFallserie \nn=36, \naktive \nKon-\ndylushyperplasie \n \nfaziale \nAsymm., \nMalokklusion, 13 Pat.", "question": "question: How old is the patient when he has a histopathologi- cal diagnosis?", "answer": "and \ntreatment"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "KG-Symptome \n(Schmerz, Klicken) \nSPECT \nkein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ und SPECT  \n \n kein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ und Alter  \n \nsign. Zusammenhang zw. \nhist. Typ und KG-Sympto-\nmatik \n4/k+ \nWen et al., \n2014 \nClinical value of \n99Tcm-MDP SPECT \nbone scintigra-phy \nRetrospektive Fall-\nKontroll-Studie \nn=149, davon  \n \nSPECT \n-sign. erh\u00f6hte Akt. (~59 \n%) im Vgl. zu Gegenseite \n45 Kondylen mit pos.", "question": "question: What is the SPECT kein sign?", "answer": "SPECT \nkein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "SPECT zu Histologie:  \n4/k++ \nin the diagnosis of \nunilateral condylar \nhyperplasia \nn=105: V.a. unilat. CH, \n63 w., 13-33 Jahre \n(~21,5) \nLeitsymptom bei 30 % \nncht Asymm. sondern \nSchmerz/Dysfunktion \nR\u00f6, Modelle, SPECT: \n73 aktiv \n \nn=44 Kontrollen, 17-\n26 Jahre (~25,6), 22 \nw., SPECT aus ande-\nren Gr\u00fcnden \n(~41 %) und im Vgl. zu \nKontrollen \n-sign. erh\u00f6hter Vgl. Kon-\ndylus/Sch\u00e4del im Vgl. zu \nGegenseite und im Vgl. \nzu Kontrollen \n-in 38 F\u00e4llen Aktivit\u00e4t be-\nst\u00e4tigt>>pos.", "question": "question: What is the SPECT to histologie?", "answer": "unilateral condylar \nhyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Pr\u00e4diktions-\nwert 84 % \n-keine \nKorrelation \nzw. \nKnorpeldicke und Akt. im \nSPECT (aber wenn pos. \nSPECT dann meistens Zel-\nlen Hyperplasie) \n \n \n13 Kondylen mit neg. \nSPECT zur Histologie: in 11 \nF\u00e4llen \nInakt. \nbest\u00e4-\ntigt>>neg. Pr\u00e4diktionswert \n85 % \n \nTabelle 15: Weiterf\u00fchrende Untersuchungen \nWeiterf\u00fchrende Untersuchung \nQuellen \nCT oder DVT (ggfs. 3D-Rekonstruktion) \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Angiero et al. 2009, 4/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; \nChiarini et al.", "question": "question: What is the Pr\u00e4diktionswert of a CT or DVT?", "answer": "oder DVT (ggfs. 3D-Rekonstruktion) \n(Alyamani"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 4/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gay-\nEscoda et al. 2001, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et \nal. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Olate et al. 2013b, \n5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nModellanalyse \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chi-\narini et al. 2014, 4/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Gn et al.", "question": "question: What is the model analysis of the k+?", "answer": "et al. 2015, 4/k++; Ferreira et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k-; \nHodder et al. 2000, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; \nPripatnanont et al. 2005, 4/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nIndikation f\u00fcr weiterf\u00fchrende bildgebende \nVerfahren (CT, MRT) \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; \nGn et al. 2015, 4/k-; Kahn et al. 2003b, 5/k+; Karacayli et al. 2009, 5/k+; Kawamoto et al. \n2009, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Shintaku et al.", "question": "question: What is the number of k-in-k-in-k-in-k-in-k-in-k-in-k-in-k-in-k-in-k-in-k-", "answer": "Karacayli"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2010, 5/k+) \n \nTabelle 16: Kernaussagen zu CT- oder DVT-Untersuchungen (ggf. 3D-Rekonstruktion) bei Pat. mit Kon-\ndylushyperplasie \nKernaussage \nQuellen \nPat. mit Kondylushyperplasie zeigen charakteristische Merkmale im CT \n(signifikante Unterschiede sowohl in den linearen als auch in den volu-\nmetrischen Messungen). \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Angiero et al. 2009, 4/k-\n; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; El Mozen \net al. 2015, 4/k++; Ferreira et al.", "question": "question: What was the most recent study of CT- or DVT-Untersuchungen?", "answer": "Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+; Gn et al. 2015, \n4/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; \nL\u00f3pez et al. 2020, 4/k++; Machon et al. 2015, 5/k+; Nolte et \nal. 2016, 4/k++; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nEs besteht ein signifikanter Zusammenhang zwischen dem Ausma\u00df der \nim CT quantifizierten Unterkieferabweichung und den Stoffwechselbe-\nfunden, die mittels SPECT bei Patienten mit Kondylushyperplasie ermit-\ntelt wurden. \n(L\u00f3pez et al.", "question": "question: What was the most recent study?", "answer": "ermit-\ntelt wurden. \n(L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021b, 4/k++) \nDie Cone Beam CT stellt eine exakte Methode zur Quantifizierung und \nBewertung der Unterkieferasymmetrie bei Pat. mit Kondylushyperplasie \ndar. \n(Nolte et al. 2016, 4/k++) \nMittels CT k\u00f6nnen die exakte Position und das Ausma\u00df der Deformit\u00e4t \neindeutig festgestellt werden. Zudem k\u00f6nnen die atypischen und hybri-\nden Formen der Kondylushyperplasie optimal evaluiert werden sowie be-\ngleitende Pathologien (z.B. Chondromatose) diagnostiziert werden.", "question": "question: What is the current state of the art of Cone Beam CT?", "answer": "exakte Methode zur Quantifizierung und \nBewertung der Unterkieferasymmetrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Gay-Escoda et al. 2001, \n5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+) \nDie Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t der CT betr\u00e4gt 70 % und 100 %, die der Cone \nBeam CT 80 % und 100 %. \n(Shintaku et al. 2010, 5/k+) \n \nTabelle 17: Kondylektomieverfahren bei Kondylushyperplasie \nKondylektomieverfahren \nQuelle \nH\u00f6henreduktion \nPatienten \nHohe Kondylektomie \n(Abotaleb et al. 2021, 4/k++) \nDurchschnittliche Volumenreduktion \num 144.", "question": "question: What is the sensitivity of CT?", "answer": "Kondylektomieverfahren bei Kondylushyperplasie \nKondylektomieverfahren"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "80mm3 der betroffenen \nSeite \nN=13 \n(Aerden et al. 2021, 4/k++) \nk.A. \nN=25 \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Arora et al. 2019, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Bouchard et al. 2013, 5/k+) \n7mm \nN=1 \n(Chepla et al. 2012, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Chiarini et al. 2014, 4/k+) \n6mm \nN=5 \n(Choi et al. 2015, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Cullati et al. 2017, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(El Mozen et al. 2015, 4/k++) \nk.A. \nN=40 \n(Ferreira et al. 2014, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Janakiraman et al. 2015, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(L\u00f3pez et al.", "question": "question: What is the k.A. N=25?", "answer": "6mm \nN=5 \n(Choi et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 5/k+) \n5mm \nN=1 \n(Machon et al. 2015, 5/k+) \n5mm \nN=1 \n(Maniskas et al. 2019, 4/k+) \nMin. 5mm \nN=6 \n(Meuli et al. 2021, 5/k++) \nk.A. \nN=1 \n(Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++) \n3-6mm \nN=109 \n(Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+)62 \n21mm \nN=1 \n(Saridin et al. 2009, 4/k+) \nk.A. \nN=21 \n(Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+) \n4-5mm \nN=36 \n(Wolford et al. 2002, 4/k++) \n \nN=25 \n(Wu et al. 2018, 4/k+) \nk.A. \nN=25 \n(Xavier et al. 2014, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \nProportionale Kondylektomie \n(Abboud et al.", "question": "question: What is the k.A. N=1?", "answer": "Proportionale Kondylektomie \n(Abboud"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2019, 4/k++) \nAusgleich zwischen den Kondylen \nN=14 \n(Al Senaidi et al. 2021, 4/k-) \n6mm \nN=1 \n(Cascone et al. 2020a, 4/k+) \nk.A. \nN=2 \n(Depeyre et al. 2019, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Di Blasio et al. 2015, 4/k+) \n7,9mm \nN=8 \n(Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+) \n7,86mm \nN=21 \n(Ha et al. 2020, 5/k+) \n14mm \nN=1 \n(Haas Junior et al. 2020, 5/k+) \nk.A. \nN=1 \n(Mouallem et al. 2017, 4/k++) \n11,2mm \nN=73 \n(Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++) \n9,23mm \nN=59 \n(Sembronio et al. 2020, 4/k+) \nk.A. \nN=5 \n(V\u00e1squez et al.", "question": "question: What is the year of the k.A. N=2?", "answer": ",9mm \nN=8 \n(Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 4/k+) \nk.A. \nN=5 \nTiefe Kondylektomie \n(Angiero et al. 2009, 4/k-) \nk.A. \nN=3 \n(Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++)63 \n9,13mm \nN=16 \n(Wolford et al. 2002, 4/k++) \nk.A. \nN=1 \n(Wolford et al. 2014a, 4/k+) \nk.A. \nN=37 \n \nTabelle 18: Kernaussagen zur hohen Kondylektomie bei Pat. mit aktiver Kondylushyperplasie \nKernaussage \nQuelle \nPatienten \nHohe Kondylektomie in F\u00e4llen von aktiver unilateraler Kondylushyperpla-\nsie, insb. bei Pat.", "question": "question: What was the k.A. N=5 Tiefe Kondylektomie?", "answer": "13mm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit noch nicht abgeschlossenem skelettalen Wachstum \nund geringen dentofazialen Asymmetrien. \n(Aerden et al. 2021, 4/k++) \nN=25 \n(Chiarini et al. 2014, 4/k+) \nN=5 \nHohe Kondylektomie (in Kombination mit orthognather Chirurgie) erzielt \nbessere Ergebnisse in F\u00e4llen von aktiver gegen\u00fcber inaktiver unilateraler \nKondylushyperplasie \n(Maniskas et al. 2020b, 4/k++) \nN=11 \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+) \nN=1 \n \n62 Pereira-Santos et al. beschreiben ihr Therapiekonzept als hohe Kondylektomie.", "question": "question: What is the main reason for the increase in skelettal growth?", "answer": "geringen dentofazialen Asymmetrien"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei dem Resektionsausma\u00df \nvon 21mm handelt es sich jedoch per Definition um eine proportionale bzw. tiefe Kondylektomie. \n63 Farina et al. sprechen von einer \u201etiefen proportionalen Kondylektomie\u201c: Die Beschreibung des operativen \nVorgehens entspricht dem einer proportionalen Kondylektomie (Anpassung des Resektionsausma\u00dfes an die \nH\u00f6he des gesunden Kondylus). \nHohe Kondylektomie (ggf.", "question": "question: What is the definition of a proportional or a deepe Kondylektomie?", "answer": "proportionale bzw. tiefe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "in Kombination mit kieferorthop\u00e4dischen Ma\u00df-\nnahmen) als Therapieoption mit stabilen \u00e4sthetischen und funktionellen Er-\ngebnissen bei Pat. mit aktiver unilateraler Kondylushyperplasie. \n(Chepla et al. 2012, 5/k+) \nN=1 \n(Chiarini et al. 2014, 4/k+) \nN=5 \n(Choi et al. 2015, 5/k+) \nN=1 \n(El Mozen et al. 2015, 4/k++) \nN=40 \n(L\u00f3pez und Herrera-Guardiola 2016b, 4/k+) \nN=2 \n(L\u00f3pez et al. 2017, 5/k+) \nN=1 \n(Machon et al. 2015, 5/k+) \nN=1 \n(Maniskas et al. 2019, 4/k+) \nN=6 \n(Pereira-Santos et al.", "question": "question: What is the use of kieferorthop\u00e4dischen Ma\u00df- nahmen?", "answer": "Guardiola 2016b, 4/k+) \nN=2 \n(L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+) \nN=1 \n(Villanueva-Alcojol et al. 2011, 4/k+) \nN=36 \n(Wenghoefer et al. 2013, 5/k+) \nN=1 \n(Wolford et al. 2002, 4/k++) \nN=37 \n(Wolford et al. 2009, 4/k++) \nN=54 \n(Wu et al. 2018, 4/k+) \nN=25 \nHohe Kondylektomie (in Kombination mit orthognather Chirurgie) stoppt \ndas \u00fcberschie\u00dfende Wachstum des Kondylus bei Pat. mit aktiver unilatera-\nler Kondylushyperplasie. \n(Maniskas et al. 2019, 4/k+) \nN=6 \n(Wolford et al. 2002, 4/k++) \nN=37 \n(Wolford et al.", "question": "question: What was the number of k+ in Wenghoefer et al.", "answer": "et al. 2002, 4/k++) \nN=37"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2009, 4/k++) \nN=54 \n \nTabelle 19: Kernaussagen zur orthognathen Chirurgie bei Pat. mit aktiver Kondylushyperplasie \nKernaussage \nQuelle \nPatienten \nSignifikante Pr\u00e4diktoren f\u00fcr die Notwendigkeit orthognather Chirurgie nach \nKondylektomie: mandibul\u00e4re Mittellinienverschiebung >5mm, Kreuzbiss \n(Aerden et al. 2021, 4/k++) \nN=25 \nOrthognathe Chirurgie in Kombination mit hoher Kondylektomie (und ggfs. \nkieferorthop\u00e4dischen Ma\u00dfnahmen) liefert exzellente Langzeitergebnisse \nbei Pat.", "question": "question: In what year did Erden and colleagues publish their work on orthognather Chirurgie?", "answer": "mit hoher Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit unilateraler aktiver Kondylushyperplasie. \n(Janakiraman et al. 2015, 5/k+) \nN=1 \n(Wolford et al. 2009, 4/k++) \nN=54 \n(Xavier et al. 2014, 5/k+) \nN=1 \nOrthognathe Chirurgie in Kombination mit hoher Kondylektomie als einzei-\ntiges Vorgehen ist ein effektiver Therapieansatz, bei dem gleichzeitig das \n\u00fcberschie\u00dfende kondyl\u00e4re Wachstum gestoppt und die \u00c4sthetik wieder \nhergestellt wird bei Verringerung der Behandlungsdauer. \n(Maniskas et al. 2019, 4/k+) \nN=6 \n(Maniskas et al.", "question": "question: Orthognathe Chirurgie in combination with high-condylektomie is an effective therapyansatz, what does it do?", "answer": "mit hoher Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020a, 4/k++) \nN=15 \n(Wolford et al. 2002, 4/k++) \nN=37 \nOrthognathe Chirurgie als zweizeitiges Vorgehen nach Kondylektomie, da \ndas Remodelling des Neokondylus nicht vorhersehbar ist. \n(Elbaz et al. 2014, 4/k+) \nN=28 \nOrthognathe Chirurgie in Kombination mit hoher Kondylektomie in F\u00e4llen \nvon aktiver unilateraler Kondylushyperplasie bei Pat. mit abgeschlossenem \nskelettalen Wachstum. \n(Maniskas et al.", "question": "question: What is the number of Orthognathe Chirurgies?", "answer": "mit hoher Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2020a, 4/k++) \nN=15 \nOrthognathe Chirurgie in Kombination mit hoher Kondylektomie in F\u00e4llen \nvon aktiver unilateraler Kondylushyperplasie bei Pat. mit Kiefergelenk-\nschmerzen. \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+) \nN=15 \nOrthognathe Chirurgie erst 6 bis 9 Monate nach hoher Kondylektomie bei \nPat. mit aktiver unilateraler Kondylushyperplasie zur Sicherstellung des Sis-\ntierens der Hyperplasie. \n(Wenghoefer et al.", "question": "question: What is the number of Orthognathe Chirurgies performed in combination with high-condylektomies?", "answer": "mit hoher Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013, 5/k+) \nN=1 \nOrthognathe Chirurgie bei Pat., die bereits vor der Kondylushyperplasie eine \ndentofaziale Deformit\u00e4t aufwiesen sowie bei Pat., bei denen die Kondylus-\nhyperplasie zu erheblichen skelettalen Kompensationen f\u00fchrte. \n(Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++) \nN=16 \n \nTabelle 20: Kernaussagen zur proportionalen Kondylektomie bei Pat. mit aktiver unilateraler Kon-\ndylushyperplasie \nKernaussagen \nQuellen \nPatienten \nProportionale Kondylektomie als alleinige Ma\u00dfnahme bei Pat.", "question": "question: What did Ferrari and colleagues do in 2015?", "answer": "zu erheblichen skelettalen Kompensationen f\u00fchrte. \n(Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver \nunilateraler Kondylushyperplasie f\u00fchrt zu stabilen funktionellen und \u00e4sthe-\ntischen Langzeitergebnissen und verringert den Bedarf an orthognather \nChirurgie. \n(Al Senaidi et al. 2021, 4/k-) \nN=2 \n(Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+) \nN=21 \n(Ni\u00f1o-Sandoval et al. 2019, 5/k++) \nN=259 \n(Sembronio et al. 2019, 4/k+) \nN=7 \nProportionale Kondylektomie in Kombination mit kieferorthop\u00e4dischen \nMa\u00dfnahmen bei Pat.", "question": "question: What does the active unilateral Kondylushyperplasie do?", "answer": "unilateraler Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver unilateraler Kondylushyperplasie f\u00fchrt zu \nstabilen funktionellen und \u00e4sthetischen Ergebnissen. \n(Cascone et al. 2020b, 4/k+) \nN=14 \nProportionale Kondylektomie als Erstlinientherapie anstelle einer hohen \nKondylektomie bei Pat. mit aktiver unilateraler Kondylushyperplasie mit er-\nh\u00f6hter klinischer Wachstumsaktivit\u00e4t und ausgepr\u00e4gter Asymmetrie. \n(Ni\u00f1o-Sandoval et al.", "question": "question: What is the effect of a high-risk patient on their physiology?", "answer": "unilateraler Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2019, 5/k++) \nN=259 \n \nTabelle 21: Studien zur orthognathen Chirurgie bei Kondylushyperplasie \nTitel \nStudientyp \nPatienten \nTherapie \nErgebnisse \nKernaussagen \nLoE \nJanakiraman \net al., 2015 \nIntegration of \n3-dimensional \nsurgical and \northodontic \ntechnologies \nwith orthog-\nnathic \n\u201csur-\ngery-first\u201d ap-\nproach in the \nmanagement \nof \nunilateral \ncondylar hy-\nperplasia \nFallbericht \nN=23 Jahre, w, aktive \nunilaterale \nKon-\ndylushyperplasie \nComputergest\u00fctzte \n3-dimensionale Pla-\nnung der kieferor-\nthop\u00e4dischen \nund \nchirurgischen \nBe-\nhandlung (CADCAM-\nTechnik), erst hohe \nKondylektomie + or-\nthognathe Chirurgie \n(Le Fort I Osteoto-\nmie, BSSO) (\u201esur-\ngery-first-ap-\nproach\u201c), \nanschlie-\n\u00dfend kieferorthop\u00e4-\ndische Behandlung \n(Behandlungszeit \ninsgesamt 5.5 Mo-\nnate) \nFollow-up 11 Monate: \nstabile \u00e4sthetische und \nfunktionelle Ergebnisse \nComputerge-st\u00fctzte \n3D-Planung der kie-\nferorthop\u00e4dischen \nund chirurgischen \nBehandlung \n(CADCAM-Technik) \nliefert optimale Er-\ngebnisse mit kurzer \nTherapiedauer \n5/k+ \nWolford \net \nal., 2009 \nSurgical \nma-\nnagement of \nmandibular \ncondylar hy-\nperplasia type \n1 \nRetrospektive \nKohortenstu-\ndie \nN=54 \n \nGruppe \n1: \nn=12, \ndurchschnittlich 17,5 \nJahre alt \n \nGruppe \n2: \nn=42, \ndurchschnittlich 16,6 \nJahre alt \nGruppe 1: nur ortho-\ngnathe Chirurgie \n \nGruppe 2: hohe Kon-\ndylektomie, Diskus-\nreposition, orthog-\nnathe Chirurgie \nFollow-up 2-16,9 Jahre:  \n \nPat.", "question": "question: What is the treatment duration for a patient with a condylar hy- perplasia?", "answer": "16,6 \nJahre alt \nGruppe 1: nur ortho-\ngnathe"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "aus Gruppe 1 be-\nn\u00f6tigten Sekund\u00e4rein-\ngriffe (orthognathe Chi-\nrurgie) \n \nAus Gruppe 2 ben\u00f6-\ntigte nur ein Pat. einen \nSekund\u00e4reingriff, kein \nPat. zeigte postopera-\ntiv \n\u00fcberschie\u00dfendes \nmandibul\u00e4res Wachs-\ntum \n \nKein Pat.", "question": "question: What was the only Pat. in the group that was not a Pat.?", "answer": "Sekund\u00e4reingriff"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zeigte uner-\nw\u00fcnschte \nobjektive \noder subjektive Ver\u00e4n-\nderungen der Kieferge-\nlenkfunktion, Erhaltung \nder MMO und lateralen \nExkursion, keine signifi-\nkanten \nKiefergelenk-\nschmerzen oder di\u00e4te-\ntischen Restriktionen \nHohe \nKondylekto-\nmie stoppt das \u00fcber-\nschie\u00dfende Wachs-\ntum und f\u00fchrt zu \nstabilen Langzeiter-\ngebnissen \n4/k++ \nXavier et al., \n2014 \nTwo-Stage \nTreatment of \nFacial Asym-\nmetry Caused \nby \nUnilateral \nCondylar Hy-\nperplasia \nFallbericht \nN=1 \n37 Jahre, w, seit 25 \nJahren faziale Asym-\nmetrie \nKondylektomie, \n3 \nJahre sp\u00e4ter orthog-\nnathe Chirurgie \nFollow-up 3 Jahre: opti-\nmale Symmetrie und \nkorrekte Okklusion \nOrthognathe Chirur-\ngie notwendig f\u00fcr \nein besseres kosme-\ntisches \nOutcome \nund funktionelles Er-\ngebnis  \n5/k+ \n \nTabelle 22: Erg\u00e4nzende Ma\u00dfnahmen bei Kondylushyperplasie \nErg\u00e4nzende Ma\u00dfnahme \nQuellen \nPhysiotherapie \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Choi et al.", "question": "question: What did Choi and colleagues find about the Kiefergelenk function?", "answer": "Facial Asym-\nmetry Caused"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 5/k+; Cullati et al. 2017, 5/k+; \nDi Blasio et al. 2015, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Fari\u00f1a et al. 2019, 4/k+; Olate et \nal. 2014, 4/k+) \nIMF, intermaxill\u00e4re Gummiz\u00fcge \n(Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; Cullati et \nal. 2017, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Maniskas et al. \n2019, 4/k+; Sembronio et al. 2019, 4/k+; Singh et al. 2014, 4/k+; Wu et al.", "question": "question: What is the number of intermaxill\u00e4re Gummiz\u00fcge?", "answer": "et al. 2015, 4/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2018, 4/k+) \nkieferorthop\u00e4dische Ma\u00dfnahmen \n(Bader 2007, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Cascone et al. 2020b, 4/k+; Chepla et al. \n2012, 5/k+; Choi et al. 2015, 5/k+; El Mozen et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, \n5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Ha et al. 2020, 5/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; Laverick et \nal. 2009, 4/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-; Villanueva-Alcojol \net al. 2011, 4/k+; Janakiraman et al. 2015, 5/k+; Kim et al. 2019, 4/k++; Kyteas et al.", "question": "question: What is the 2019 goal of Kyteas et al.", "answer": ", 5/k-; Villanueva-Alcojol"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2017, 5/k+; Xavier et al. 2014, 5/k+; L\u00f3pez und Herrera-Guardiola 2016b, 4/k+; L\u00f3pez \net al. 2017, 5/k+; Meuli et al. 2021, 5/k++; Mouallem et al. 2017, 4/k++; Sembronio \net al. 2019, 4/k+; Usumi-Fujita et al. 2018, 5/k+; Wu et al. 2018, 4/k+) \nKnochenreduktion und/oder Augmentation \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; \nSaridin et al. 2007, 4/k+; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+) \nOrthognathe Chirurgie \n(Abotaleb et al. 2021, 4/k++; Aerden et al.", "question": "question: What year did L\u00f3pez and Herrera-Guardiola publish their work?", "answer": "Guardiola 2016b, 4/k+; L\u00f3pez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2021, 4/k++; Arora et al. 2019, 5/k+; Fari\u00f1a \net al. 2015, 4/k++; Gallagher et al. 2021, 4/k++; Gn et al. 2015, 4/k-; Janakiraman et \nal. 2015, 5/k+; Kim et al. 2019, 4/k++; Maniskas et al. 2019, 4/k+; Mehrotra et al. \n2011, 4/k+; Meuli et al. 2021, 5/k++; Mouallem et al. 2017, 4/k++; Sembronio et al. \n2019, 4/k+; Sembronio et al. 2020, 4/k+; Wenghoefer et al. 2013, 5/k+; Xavier et al.", "question": "question: What is the number of k+s that Gallagher and others have?", "answer": "et al. 2019, 5/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \n \nTabelle 23: Therapie der Kondylushyperplasie \nTitel \nStudientyp \nPatienten \nTherapie  \nErgebnisse \nKernaussagen \nLoE \nAbboud et \nal., 2018 \nThe Three Di-\nmensional \nOrofacial \nChanges Oc-\ncurring After \nProportional \nCondylec-\ntomy in Pati-\nents with \nCondylar Hy-\nperplasia \nType 1B (Uni-\nlateral Hemi-\nmandibular \nElongation) \nFallserie \nN= 14, Pat. mit \nCH Typ 1b (uni-\nlaterale hemi-\nmandibul\u00e4re \nElongation), \nweibliche Pat. \n(8) durschnitt-\nlich 18,9 Jahre, \nm\u00e4nnliche Pat.", "question": "question: What year did Abboud and colleagues publish their findings?", "answer": ", 5/k+) \n \nTabelle 23: Therapie der Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(6) durch-\nschnittlich 21,3 \nJahre \nProportionaler \nKondylektomie \nzur Erreichung \n\u00e4quivalenter \nH\u00f6he beider Kon-\ndylen \n \nPostoperativ f\u00fcr \n4-7 Tage Antibio-\ntika, selbstge-\nf\u00fchrte Physiothe-\nrapie bis zum Er-\nreichen optimaler \nGelenkbeweglich-\nkeit \nFollow-up 12 Monate: kein \nRezidiv, stabile Ergebnisse \n \n\u00c4sthetische Ergebnisse nur \nteilweise verbessert (einige \nAspekte auch verschlechtert) \n \nDas Erreichen einer optima-\nlen Okklusion wurde im All-\ngemeinen nicht ohne zus\u00e4tz-\nliche kieferorthop\u00e4dische \nMa\u00dfnahmen erreicht \n \nKeine permanenten Nerv-\nsch\u00e4digungen, ein Pat.", "question": "question: How long did it take for the results to be re- viewed?", "answer": "4-7 Tage Antibio-\ntika, selbstge-\nf\u00fchrte"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "be-\nklagt un\u00e4sthetische Narbe \nMit proportionaler Kon-\ndylektomie kein Errei-\nchen optimaler \u00e4stheti-\nscher Ergebnisse, aber \nSistieren der Hyperplasie \nm\u00f6glich \nF\u00fcr optimale \u00e4sthetische \nErgebnisse weiterhin \nKondylektomie gefolgt \nvon orthognather Chi-\nrurgie empfohlen \n4/k++ \nAbotaleb et \nal., 2021 \nTreatment \nmeasures of \nhemimandib-\nular hyper-\nplasia and as-\nsociated \nfacial defor-\nmities \nFallserie \nN=13, diagnos-\ntiziert mit HH, \ndurch-schnitt-\nlich 26,3 Jahre \nHohe Kondylekto-\nmie mit/ohne or-\nthognathe Chirur-\ngie (einzeitiges \nVorgehen) \nFollow-up 12 Monate \u2013 4 \nJahre, keine Komplikationen, \nbei allen Pat.", "question": "question: What is the main problem with a dylektomie?", "answer": "hemimandib-\nular hyper-\nplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zufriedenstel-\nlende funktionelle und \u00e4s-\nthetische Ergebnisse, lang-\nfristig stabile Ergebnisse mit \n+/- 1mm, kontralaterales Vo-\nlumen blieb stabil mit durch-\nschnittlicher Volumen\u00e4nde-\nrung von 2,63mm3, keine Be-\nwegungseinschr\u00e4nkungen, \nbei 1 Pat.", "question": "question: What was the result of the stability of the lumen?", "answer": "2,63mm3, keine Be-\nwegungseinschr\u00e4nkungen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "weitere Korrektur-\nOP erforderlich \nEine einzeitige hohe \nKondylektomie +/- or-\nthognathe Chirurgie ist \neine sinnvolle Ma\u00df-\nnahme zur Behandlung \nvon HH bei Erwachsenen \nEine hohe Kondylekto-\nmie im fr\u00fchen Jugendal-\nter k\u00f6nnte zur Beendi-\ngung der Krankheit f\u00fch-\nren \n4/k++ \nAerden et \nal., 2021 \nThe need for \nsecondary \nFallserie \nN=25, aktive \nunilaterale \nhohe Kondylekto-\nmie, bei 13 \nPat.nach 6-12 \nDas Ausma\u00df der mandibul\u00e4-\nren Mittellinienverschiebung \nvor der HC und ein vor der \nDie hohe Kondylektomie \nist nach wie vor eine \nsinnvolle Behandlung f\u00fcr \n4/k++ \northognathic \nsurgery after \nhigh \ncondylectomy \nin patients \nwith \nactive unilat-\neral condylar \nhyperplasia \nKondylushyper-\nplasie, durch-\nschnittlich 17 \nJahre,  \nMonaten nach \nder hohen Kon-\ndylektomie (HC) \nsekund\u00e4re ortho-\ngnathe Chirur-\ngie(OS) erforder-\nlich  \nHC vorhandener Kreuzbiss \nwaren signifikant mit der \nNotwendigkeit einer sekun-\nd\u00e4ren orthognathen Chirur-\ngie verbunden.", "question": "question: Is a high condylektomie a good idea for secondary treatment?", "answer": "unilat-\neral condylar \nhyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Insgesamt stimmte bei acht \nPatienten (32 %) zwei Wo-\nchen nach der HC die \nmandibul\u00e4re Mittellinie mit \nder fazialen Mittellinie \u00fcber-\nein. Bei 16 % der Patienten \nwar keine zus\u00e4tzliche OS er-\nforderlich, obwohl dies der \nurspr\u00fcngliche Behandlungs-\nplan war.", "question": "question: What was the percentage of patients who received additional OS?", "answer": "mandibul\u00e4re Mittellinie mit"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei skelettal unrei-\nfen Patienten lieferte die \nfr\u00fche HC ebenfalls sehr gute \nErgebnisse \nPatienten mit aktiver \nunilateraler Kondylushy-\nperplasie, da sie eine se-\nkund\u00e4re orthognathe \nChirurgie \u00fcberfl\u00fcssig \nmachen kann und von \nden meisten Patienten \nsehr gut vertragen wird.", "question": "question: What is the earliest HC results?", "answer": "kann und von \nden meisten"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Alsharif et \nal., 2014 \nStandardi-za-\ntion of quan-\ntitative single \nphoton emis-\nsion com-\nputed tomog-\nraphy in con-\ntrol individu-\nals and in pa-\ntients with \ncondylar hy-\nperplasia \nretrospek-\ntive Diag-\nnosestudie \nmit \nKontrolle \nn=49, davon: \n \nn=33, ~22.12 \nJahre, UCH, da-\nvon 17 Pat. ak-\ntive CH \n(=Gruppe 1), 16 \nPat. inaktiv \n(=Gruppe 2) \n \nKontrollgruppe: \nn=16, ~24,94 \nJahre, SPECT \naus anderen \nGr\u00fcnden \n \nAnalyse SPECT \nuntersch. Me-\nthoden: \n1) Vgl. zw.", "question": "question: What is the name of the study that was done by Alsharif?", "answer": "retrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ROI \ngesamte Kondy-\nlen \n2) Vgl zw. ROI \nfixer Gr\u00f6\u00dfe v. \nKondylen u. \nKlivus \n(2D-, 3D-Me-\nthode) \n4) Vgl. zw. ROI \nfixer Gr\u00f6\u00dfe v. \nKondylus und \nSch\u00e4del mit we-\nnigsten. Zerf\u00e4l-\nlen (\u201ecounts\u201c) \nGruppe 1: von 17 \nPat. mit akt. CH \n15 Kondylekto-\nmie, 2 Beobach-\nten (\u201ewait and \nsee\u201c) \n \nvon 15 Pat. mit \nKondylektomie \nbei 10 Pat. an-\nschlie\u00dfend Dys-\ngnathie-OP (3 bi-\nmaxill\u00e4r davon 2 \nmit Genioplastik, \n2 BSSO, 2 Genio-\nplastik, 3 unilat. \nUK-Osteoomie) \n \nGruppe 2: 9 Pat.", "question": "question: What is the ROI fixer size?", "answer": "2 BSSO, 2 Genio-\nplastik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "keine Dysgnathie-\nOP sondern KFO, \n7 Pat. Dysgnathie-\nOP (2 BSSO, 3 bi-\nmaxill\u00e4r davon 1 \nmit Genioplastik, \n2 Genioplastik) \nGruppe 1: bei den 2 Pat. un-\nter Beobachtung progressi-\nver Verlauf UK-Asymm. \n \nGruppe 2: kein Pat. Progres-\nsion \n \nabnormal wenn Seitendiff. \n>10 % oder Kondylus/Klyvus \n1,44 und 1,88 \n \nh\u00f6chste Sens. und Spez. \ndurch Vgl.", "question": "question: What is the group 1 of?", "answer": "KFO, \n7 Pat. Dysgnathie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "beider Kondylen,  \n \nAlternative zu Szinti serielle \nkephalometrische Aufnah-\nmen \u00fcber Jahre bis Monate \n \nSPECT da sensitiver und spe-\nzifischer als planar, Vgl. mit \nkontralat. Kondylus proble-\nmatisch da oft auch erh\u00f6h-\ntem Stress ausgesetzt, Vgl \nmit Klivus problematisch da \nAkt. variabel und kann sich \nmit Alter \u00e4ndern \n \nkein sign. Zusammenhang \nKondylus/Klivus oder Kon-\ndylus/Sch\u00e4del oder \nKlivus/Sch\u00e4del zu Alter, bei \nPat. <17 Jahren nicht Klivus \nals Referenzwert um Korrela-\ntion Akt.", "question": "question: What is the difference between the two Kondylen?", "answer": "kann sich \nmit"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu Alter zu untersu-\nchen \n \ngeringf\u00fcgig sign. Unterschied \nKondylus/Klivus zw. Pat. mit \naktiver CH und Kontrollen, \naber nicht bzw. nur marginal \nzw. aktiv und inaktiv>Vgl. \nKondylus/Klivus nicht emp-\nfohlen \n \nsign. erh\u00f6hte totale Akt. und \nmax. Akt. bei aktiver CH im \nVgl. zu inaktiver und Kontrol-\nlen \n \nsign. erh\u00f6hte totale Akt. und \nmax. Akt. bei inaktiver CH im \nVgl. zu Kontrollen \nbei aktiver CH Kon-\ndylektomie (keine Spezi-\nfizierung ob hohe) \n \nSPECT bei CH mittels 2D \nmax.", "question": "question: Akt. und max. Akt. bei inaktiver CH im Vgl. zu inaktiver und kontrol- ln sign.", "answer": "totale Akt. und \nmax. Akt. bei inaktiver"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ROIs fixer Gr\u00f6\u00dfe \nprozentualer Vgl. zw. \nKondylen \n \n \n4/k++ \n \nEinsatz quantitative SPECT li-\nmitiert da  \n-wenig Referenzdaten nor-\nmale Kondylusakt. \n-Auswahl Methode zur quan-\ntitativen Auswertung \n-Auswahl Referenz-Bereich \n-\u00c4nd. normale Kondylusakt. \nmit Alter \n \nkein Goldstandard f\u00fcr diag-\nnostische Bildgebung \nAlyamani et \nal., 2012 \nManagement \nof patients \nwith condylar \nhyperplasia: \nA diverse ex-\nperience with \n18 patients \nFallserie \nn=18, 17-54 \nJahre (~23), \n15w.", "question": "question: What is the ROI fixer?", "answer": "quantitative SPECT li-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Leitsymptom \nfaziale Asymm. \n \nAnamnese, klin. \nUntersuchung, \nModelle, OPG, \nKephalometrie, \nCT (bei starker \nAsymm. oder \natyp. Kondylus-\nform) \n \nwenn progres-\nsive CH Szinti: 2 \nPat. planar, 7 \nPat. SPECT weil \nV.a. stark pro-\ngressive CH \n \nalle unilat. \n \n9 Pat. HE, 5 Pat. \nHH, 4 Pat. \nMischform \n 1 Pat. altiv>Kon-\ndylektomie \n \nbei Okklusionsst\u00f6-\nrung KFO + ortho-\ngnathe OP (BSSO, \nunilat.,  IVRO, Le-\nFort I), bei intak-\nter Okklusion Un-\nterkanten Oseoto-\nmie, N. alv. inf.", "question": "question: What is the symptom of a stifle CH?", "answer": ", \nKephalometrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Reposition;  \nggfs. Genioplastik, \nggfs. Weichge-\nwebs-Augmenta-\ntion \n \nwenn Szinti etwas \n\u00fcber 55 %>Beginn \nKFO und nach 6 \nMonaten erneut \nSzinti \nFollow-up 3 Jahre, 3 Pat. Kor-\nrektur Weichteilgewebe \n(Augmentation) \n \nVorschlag, nicht HE oder HH, \nsonder anhand Deformit\u00e4t \nKondylus (welche HH oder \nHE nach sich zieht) \nkeine Korrelation HE und HH \nbei klin. u r\u00f6 Charakteristika  \n \nSzinti falsch pos. bei Entz. \n \nKondylektomie bei aktiver \nv.a.", "question": "question: What is the term for ggfs. Genioplastik?", "answer": "oder \nHE"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei jungen da vllt orthog-\nnathe OP erspart \nklinische u. radiologische \nPr\u00e4sentation sehr divers \nzw. Pat. und innerhalb v. \nPat. \n \nBehandlung abh. v. Akti-\nvit\u00e4t Kondyluswachs-\ntum, Alter Pat., Schwere \nAsymm. u. Malokklu-\nsion, Symptomatik \n \nWiederherstellung  \nkomplette Asymm.", "question": "question: What is the symptomatik Wiederherstellung komplette Asymme- sion?", "answer": "radiologische \nPr\u00e4sentation sehr divers"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "fast \nunm\u00f6glich \n \n4/k+ \nAngiero et \nal., 2009 \nMandibular \ncondylar hy-\nperplasia: \nclinical, histo-\npathological, \nand treat-\nment consid-\nerations \nFallserie \nn=3, 2w., 27-34 \nJahre, alle CH \n \nklinisch: UK-Ab-\nweichung, \nProtrusion, Hy-\npertrophie UK, \nElongation \nRamus, off. Biss \nipsilat., Kreuz-\nbiss kontralat.", "question": "question: How fast is the klinisch of the UK-Ab- weichung?", "answer": "ipsilat., Kreuz-\nbiss"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Szinti>erh\u00f6htes \nUptake \nR\u00f6 + CT best\u00e4ti-\ngen Diagnose \n \n \nhohe Kondylekto-\nmie \nnach OP Histo:  \nTiefe der Knorpelinseln und \nDicke der Knorpelschicht va-\nriiert, aber in allen F\u00e4llen \nEntw. von BGW zu Knorpel \nund von Knorpel zu Knochen \n \nFollow-up 2-4 Jahre: gute \nOkklusion \n \nCH: erh\u00f6htes Volumen Kon-\ndylus, Ramus und UK > fazi-\nale Asymm.", "question": "question: What is the best way to diagnose OP Histo?", "answer": "Dicke der Knorpelschicht"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "aktive CH behandelt mit \nhoher Kondylektomie \n4/k- \nAraz et al., \n1991 \nCondylar hy-\nperplasia: re-\nmodeling of \nfacial struc-\ntures follow-\ning condylec-\ntomy. Report \nof two cases \n \nFallserie \nn=2, Kondylus-\nhyperplasie \nKondylektomie \nk.A. \nnach Kondylektomie wg. \nCH kann sich faziale \nAsymmetrie von alleine \nverbessern (keine sofor-\ntige oder sp\u00e4tere opera-\ntive Korrektur) \n4/k- \nAvelar et \nal., 2012 \nCorrection of \nfacial asym-\nmetry result-\ning from \nFallbericht \nn=1, 35 Jahre, \nw.", "question": "question: What can CH do to improve facial asymmetrie?", "answer": "two cases \n \nFallserie \nn=2, Kondylus-\nhyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "intraorale (um \nNarben und Ner-\nvenl\u00e4sionen zu \nverhindern, aber \nFollow-up 12 Monate, zufrie-\nden mit \u00c4sthetik, kein Re-\nzidiv, keine KG-Symptome \n \ninaktive Hemi-\nmandibul\u00e4re Hyperpla-\nsie behandelt durch \n5/k+ \nhemi-man-\ndibular hy-\nperplasia: \nsurgical steps \nto the es-\nthetic result \nUK  li. mehr ge-\nwachsen seit \nPubert\u00e4t bis 25 \nJahre, Symp-\ntome nur \u00e4sthe-\ntisch \n \nkein Trauma \noder Infektion \n \nkeine Malokkl. \nda oberer Zahn-\nersatz \n \nOPG: verl\u00e4nger-\nter Kon-\ndylushals \nCT: Def. li.", "question": "question: What is the procedure to prevent a re- zidiv?", "answer": "bis 25 \nJahre, Symp-\ntome"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "UK \nSzinti: symm. \nAkt. zu kont-\nralat. Seite \n>>inaktive \nhemi-\nmandibul\u00e4re \nHyperplasie \n \nschwieriger) BSSO \n(rigide Fix. da \ndurch obere Zahn-\nprothese kein Ma-\nxillomand. Block \npostop. m\u00f6glich) \n+ basilare Osteo-\ntomie L-f\u00f6rmig li. \nzur Korrektur her-\nvor-springender \nUK-Winkel \nOP abh\u00e4ngig von Szinti \n \nBSSO kann intraoral da keine \nnarben und weniger Gefahr \nN.", "question": "question: What is the OP abh\u00e4ngig von?", "answer": "von Szinti \n \nBSSO"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "facialis besch\u00e4digt, aber \nschwieriger \nBSSO und basale L-Oste-\notomie \nBader, \n2007 \nDie Bedeu-\ntung der Kno-\nchen-szinti-\ngraphie in der \nDiagnostik \nder kondyl\u00e4-\nren Hyperpla-\nsie des Kiefer-\ngelenks \n \nDatenaus-\nwertung im \nRahmen ei-\nner Doktor-\narbeit \nn=14, 12-46 \nJahre, 9 Pat. w., \nklinisch UCH \n \nOPG, \nSzintigraphie \nplanar, zus\u00e4tz-\nlich SPECT (Sei-\ntenvgl.)>3 Pat. \nauff\u00e4llige Mehr-\nanreicherung \n(Quotient > \n1,18) \n3 Pat. auff\u00e4llige \nmehranreiche-\nrung: hohe Kon-\ndylektomie, mind.", "question": "question: What is the problem with the BSSO?", "answer": "planar, zus\u00e4tz-\nlich SPECT (Sei-\ntenvgl"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "8 Monate sp\u00e4ter \nKorrektur \nMalokklusion u. \nDeformit\u00e4ten  \n \n4 Pat. m\u00e4\u00dfig aktiv: \nKontrolle  \n \n7 Pat. keine Akt.: \nKorrektur  \nSPECT DD Neoplasie, entz./ \ndegenerative Prozesse; bes-\nsere Kontrast-aufl\u00f6sung \n \nDef. CH auch hemimand. Hy-\nperplasie/Elongation \n \nUnterteilung in hemimand. \nHyperpl./Elongation/Misch \noder horizontal/vertikal \nAsymm.", "question": "question: How long after the Korrektur Malokklusion u. Deformit\u00e4ten 4 Pat. m\u00e4\u00dfig aktiv?", "answer": "Unterteilung in hemimand"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(horizontal am h\u00e4u-\nfigsten, vertikal in j\u00fcngerem \nAlter)  \n \nauff\u00e4llige Mehr-anreicherung \nmit Indikation zur hohen \nKondylektomie ab Quotient \n1,18> entspricht Hodder 55 \n% \nbei stark positiver SPECT \nhohe Kondylektomie u. \nnach mind. 8 Monaten \nDysgnathie-OP, bei \nleicht erh\u00f6hter Aktivit\u00e4t  \n(Diff. 10-14,2 %) engma-\nschige Kontrolle (klein.", "question": "question: What is the horizontal am h\u00e4ufigsten, vertikal in j\u00fcngerem Alter?", "answer": "2 %) engma"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "+ \nrad.), \nbei negativer SPECT or-\nthognathe OP \n \n \nbei CH zus\u00e4tzliche Un-\ntersuchung SPECT (zu \nplanar) \n5/k+ \nBouchard \net al., 2013 \nIntraopera-\ntive use of a \ngamma probe \nfor the treat-\nment of con-\ndylar hyper-\nplasia: de-\nscription of a \nnew tech-\nnique \nFallbericht \nn=1, 15 Jahre, \nw. \n \nre. aktive CH \nhohe Kondylekto-\nmie Gamma-son-\nden-gef\u00fchrt> Kno-\nchen reseziert bis \nAkt. nor-\nmal>>7mm ent-\nfernt \nFollow-up 9 Monate \n \nv.a.", "question": "question: What is the rad. of the SPECT?", "answer": "new tech"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "in Typ II=vertikal =HH \n \nGammasonden-gef\u00fchrt hilft \nkorrekte Menge an Knochen \nzu resezieren \nbei aktiver UCH (TypII) \nGammasonden-gef\u00fchrte \nhohe Kondylektomie \n5/k+ \nBrignar-\ndello-Peter-\nsen, 2019 \nVery low-\nquality evi-\ndence sug-\ngests that \nproportional \ncondylectomy \nresults in a \nlower risk of \nundergoing \nadditional \nsurgeries \nthan high \ncondylectomy \nin \n\u00dcbersichts-\narbeit \n10 Studien mit \n259 Patienten \nmit aktiver uni-\nlateraler Kon-\ndylushyperpla-\nsie \nInsgesamt 168 \nKondylektomien, \nVergleich der Er-\ngebnisse von ho-\nher Kondylekto-\nmie vs.", "question": "question: What type of UCH helps correct Menge an Knochen zu resezieren?", "answer": "UCH (TypII) \nGammasonden-gef\u00fchrte \nhohe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "proportio-\nnaler Kondylekto-\nmie \nPat. mit proportionaler Kon-\ndylektomie wiesen ein 0,54 \nh\u00f6heres Risiko auf, zus\u00e4tzlich \noperiert werden zu m\u00fcssen, \nals Pat.", "question": "question: What is the risk of a pro- portional Kondylektomie?", "answer": "h\u00f6heres Risiko auf, zus\u00e4tzlich \noperiert werden zu m\u00fcssen,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit hoher Kon-\ndylektomie \nSehr geringe Evidenz, \ndass eine proportionale \nKondylektomie Zweitein-\ngriffe weniger wahr-\nscheinlich macht \n5/k++ \npatients with \nactive condy-\nlar \nhyperplasia \nButt et al., \n2011 \nOne-stage \ntreatment of \nacquired fa-\ncial deformity \ncaused by se-\nvere unilat-\neral condylar \nhyperplasia \nFallbericht \nn=1, 33 Jahre, \nm., progressive \nAsymm. \u00fcber \n10 Jahre \n \nUK nach links, \nKondylus re. ab-\nnormal promi-\nnent (sichtbar), \nKondylusbew. \nre.", "question": "question: What is the smallest amount of evidence that a proportional k- nektomie is less effective?", "answer": "treatment of \nacquired"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "einge-\nschr\u00e4nkt, \nMalokklusion \n \nVor-erkran-\nkung: li. N. ab-\nducens-Parese \nund Ptosis \n \nOPG, Kephalo-\nmetrie, CT mit \n3D-Rekonstruk-\ntion \n>re. Hyperplasie \nKondylus, \nRamus, UK  \nStudien-mo-\ndelle> Progna-\nthie, vertikaler \n\u00dcberbiss, Kreuz-\nbiss hinten li. \n(keine Szinti) \n \nKondylektomie \n(>Histologie be-\nst\u00e4tigt CH), nach 3 \nMonaten geplant \nweiter Behand-\nlung (pr\u00e4-orthog-\nnathe OP, KFO, \northognathe OP) \naber Asymm. u. \nMalokklusion \nschon so gebes-\nsert dass Pat.", "question": "question: What is the main cause of the symmetries?", "answer": "\u00dcberbiss, Kreuz-\nbiss"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "keine weitere Be-\nhandlung w\u00fcnscht \nk.A. \nUCH nur mit Kondylekto-\nmie behandelt> ausrei-\nchende Verbesserung \nder Asymm. u. Malokklu-\nsion f\u00fcr Pat.", "question": "question: Was wird k.A. nur mit Kondylekto- mie behandelt?", "answer": "UCH nur mit Kondylekto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "5/k- \nCascone et \nal., 2020a \nThe Role of \nThree-Dimen-\nsional Print-\ning Technol-\nogy as an \nAdditional \nTool in Unilat-\neral \nCondylar Hy-\nperplasia Sur-\ngical Planning \nFallserie \nN=2 \nN1: 12 Jahre, w \nN2: 17 Jahre, m \nTherapieplanung \nmit 3D Modell \n(CBCT), proportio-\nnale Kondylekto-\nmie \u00fcber praauri-\nkul\u00e4ren, pr\u00e4traga-\nlen Zugang, late-\nrales Ligament an-\nschlie\u00dfend mittels \nMitek Minianker \nam neuen Kon-\ndyluskopf befes-\ntigt \nFollow-up 18 Monate: stabile \nErgebnisse, zufriedenstel-\nlende \u00c4sthetik -> keine \nZweit-OP erforderlich \nPlanung am 3D Modell \nliefert erhebliche Unter-\nst\u00fctzung der OP-Planung \n(zuverl\u00e4ssig und repro-\nduzierbar), jedoch sind \ndie muskul\u00e4ren Einfl\u00fcsse \nnicht vorherzusagen, zu-\ndem hohe Kosten der 3D \nPlanung \n4/k+ \nCascone et \nal., 2020b \nTreatment of \nunilateral \ncondylar hy-\nperplasia with \nproportional \ncondylectomy \nand ortho-\ndontic align-\ners \nRetrospek-\ntive Fallse-\nrie \nN=14 \nPat.", "question": "question: What is the cost of 3D planning?", "answer": "proportional \ncondylectomy"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver \nunilateraler \nKondylushyper-\nplasie, durch-\nschnittlich 26.9 \nJahre \nProportionale \nKondylektomie \nmit piezoelektri-\nschen Ger\u00e4ten, 7 \nTage postoperativ \nBeginn der kiefer-\northop\u00e4dischen \nBehandlung \n6 Pat. erreichten zufrieden-\nstellende okklusale und funk-\ntionelle Ergebnisse nach der \nersten Behandlungsphase, \ndie restlichen 8 Pat. ben\u00f6tig-\nten weitergehende kieferor-\nthop\u00e4dische Behandlung \nBei 10 Pat.", "question": "question: What was the result of the first treatment?", "answer": "kiefer-\northop\u00e4dischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "konnte die Ge-\nsichtssymmetrie nach der \nersten Behandlungsphase \nwiederhergestellt werden \nMMO wurde durchschnitt-\nlich verbessert  \nZufriedenstellende Er-\ngebnisse nach einem \nJahr Behandlung (pro-\nportionale Kondylekto-\nmie + kieferorthop\u00e4di-\nsche Behandung) bzgl.", "question": "question: Was konnte die Ge- ssymmetrie nach der ersten Behandlungsphase wiederhergestellt werden?", "answer": "der \nersten Behandlungsphase \nwiederhergestellt werden \nMMO wurde durchschnitt-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Okklusion und \u00c4sthetik, \nauch wenn noch Fein-\nkorrekturen n\u00f6tig sind \n4/k+ \nCascone et \nal., 2021 \nSlice Func-\ntional Con-\ndylectomy \nand Piezosur-\ngery: \nExperten-\nmeinung \nkeine \nNeuer Kon-\ndylektomie-Vor-\nschlag: Abtragung \ndes Kondylus in \nScheiben, bis der \ngew\u00fcnschte Be-\nreich abgetragen \n \nDieser Ansatz erm\u00f6glicht \ndie gleichzeitige Erhal-\ntung aller anatomischen \nStrukturen und die voll-\nst\u00e4ndige Wahrung der \nGelenkfunktion \n5/k+ \nA Proposal in \nUnilateral \nCondylar Hy-\nperplasia \nTreatment \nist, um einen Er-\nhalt der Funktion \nzwischen Kon-\ndylus und Diskus \nzu erm\u00f6glichen \nwird das laterale \nLigament und der \nDiskus an dem la-\nteralen Pol des \nneuen Kondylus \nmittels Mitek \nMicro-Anker-\nSchraube befes-\ntigt \nChepla et \nal., 2012 \nUse of in-\ntraoral mini-\nplates to con-\ntrol postoper-\native occlu-\nsion after \nhigh con-\ndylectomy for \nthe treatment \nof condylar \nhyperplasia \nFallbericht \nn=1, 17 Jahre, \nw.", "question": "question: What is the occlusion and sthetik?", "answer": "sion after \nhigh con-\ndylectomy"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "seit 8 Gesicht  li. \ngr\u00f6\u00dfer, re. KG \nSymptome \n(Schmerzen, \nDislokationen) \n \nR\u00f6 \nSzinti>li abnor-\nmale Akt. \n>>UCH \nCBCT mit 3D-\nRek. \nVorbereitung KFO \n \nKondylektomie, \ndanach KFO: 9 \nMonate Miniplat-\nten in OK und UK \nzur Zahnintrusion \nMolare (Palatinal-\nbogen, kiefer-or-\nthop\u00e4dische Ap-\nparaturen) \ntempor\u00e4re  \nSchw\u00e4che Ramus frontalis \ndes N. facialis li., Infektion \nUK-Ger\u00e4t>AB \n \n2. CBCT >Remodelling Kon-\ndylus \n \nDysgnathie-OP angeboten \naber Pat.", "question": "question: CBCT mit 3D- Rek. Vorbereitung KFO Kondylektomie, danach KFO:", "answer": "3D-\nRek. \nVorbereitung KFO \n \nKondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "so zufrieden \n \nGeschlechter gleich betrof-\nfen, normalerweise unilat. \n \nkontralat. Gelenk Symptome \n \nm\u00f6gliche Therapien:  \n-hohe Kondylekt.", "question": "question: Gelenk Symptome m\u00f6gliche Therapien: -hohe Kondylekt.", "answer": "kontralat. Gelenk Symptome \n \nm\u00f6gliche Therapien:  \n-hohe Kondylekt"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "+ Dysgna-\nthie  \n-intraorale vertikalosagittale \nOsteotomie \n-horizontale UK-Ostektomie \n-BSSO mit UK-Modellation (\u201e \nrecontouring\u201c) \n-Genioplastik \n-bimaxill\u00e4re OP \nBehandlung UCH mit ho-\nher Kondylektomie und \nMiniplatten statt Dys-\ngnathie-OP \n(=TAD transitory anchor-\ning device=KFO-Im-\nplantat) \n5/k+ \nChiarini et \nal., 2014 \nSurgical treat-\nment of uni-\nlateral condy-\nlar hyper-\nplasia with pi-\nezosurgery \nFallserie \nn=5, 3 m., 14-17 \nJahre (~16,8) \n \nfaziale Asymm.", "question": "question: What is the difference between a BSSO and UK-modellation?", "answer": "16,8) \n \nfaziale Asymm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "aufgrund U CH \n(Typ 2 nach \nWolford = verti-\nkal) \n \nDiagnostik kli-\nnisch, CT (Ke-\nphalometrie), \nFotos und Zahn-\nabdr\u00fccke, \nSPECT \n \nKFO um Z\u00e4hne \nauszurichten und \nzu de-kompensie-\nren \n \nhohe Kondyl-\nektomie (6mm) \n \nIMF 7 Tage \nFollow-up ~1 Jahr, stabile \nOkklusion und gute Funktion  \n \nSchwellung, Schmwerzen \nund Trismus post-OP f\u00fcr \nmax. 1 Monat \n \nmind. 6 mm abtragen \npiezochirurgische hohe \nKondylektomie bei Pat.", "question": "question: Why is it important to have a 6mm octaved op?", "answer": "6 mm abtragen \npiezochirurgische"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit U CH  \n4/k+ \nChoi et al., \n2015 \nConsecutive \ncondylectomy \nand molar in-\ntrusion using \ntemporary \nanchorage \ndevices as an \nalternative \nfor correcting \nfacial asym-\nmetry with \ncondylar hy-\nperplasia \n \nFallbericht \nn=1, 26 Jahre, \nw., faziale \nAsymm. seit Pu-\nbert\u00e4t, Klicken \nund Schmerzen \nli.; Z.n.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2015?", "answer": "Consecutive \ncondylectomy \nand molar in-\ntrusion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Magen-\nCA mit 19 Jah-\nren \n \nR\u00f6 (OPG, CT, \nKephalometrie), \nSzinti, Modell \n>>aktive UCH \nmit Malokklu-\nsion \nZahnspange 1 \nMonat, hohe Kon-\ndylektomie \n(Histo), Molaren-\nintrusion am OK \nmittels temporary \nachorage advice \n(TAD) 6 Monate \nund Zahnextrakti-\nonen, weitere 15 \nMonate Zahn-\nspange, danach \nfeste Zungenretai-\nner \n \nFollow-up 3,5 Jahre faziale \nAsymmetrie und Malokklu-\nsion erheblich verbessert \n \nintermittierender myofaszia-\nler Schmerz links occipital \n \nRemodelling v.", "question": "question: What is the earliest achorage advice?", "answer": "spange"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylus ab 3 \nMonaten post-op. sichtbar \nim R\u00f6ntgen \n \nVorteil einzeitig Kondylekto-\nmie + Kieferchirurgie: sofort \ngut \u00e4sthetisch und nur 1 mal \nZeitaufwand, Nachteil: nicht \nhohe Kondylektomie + \nKieferorthop\u00e4die \n5/k+ \nPhysiotherapie ab \n7. post-op.", "question": "question: How long does it take to get back to normal?", "answer": "mal \nZeitaufwand, Nachteil: nicht \nhohe Kondylektomie + \nKieferorthop\u00e4die"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tag f\u00fcr \n6 Wochen \nsofort Physiotherapie, Ergeb-\nnis nicht vorhersagbar \nCullati et \nal., 2017 \nSurface elec-\ntromyogra-\nphy before \nand after or-\nthognathic \nsurgery and \ncondylectomy \nin active \nlaterognathia: \na case report \nFallbericht \nN=1, 20 Jahre, \nm, unilaterale \nKondylushyper-\nplasie \n11 Monate vor OP \nkieferorthop\u00e4di-\nsche Behandlung, \nzuerst LeFort-I-\nOsteotomie, dann \nunilaterale hohe \nKondylektomie \n\u00fcber pr\u00e4aurikul\u00e4-\nren Zugang, 7 \nTage IMF, Physio-\ntherapie nach der \nDelaire-Technik \nf\u00fcr 4 Wochen, an-\nschlie\u00dfend kiefer-\northop\u00e4discher \nNachbehandlung \n6 Wochen post-\nOP \n24 Monate Follow-up: stabile \n\u00e4sthetische und funktionelle \nErgebnisse \nHohe Kondylektomie \nempfehlenswert sowohl \nf\u00fcr erwachsene Pat.", "question": "question: What was the treatment plan for the Delaire-Technik?", "answer": "et \nal., 2017 \nSurface elec-\ntromyogra"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "als \nauch f\u00fcr Pat., die noch \nim Wachstum sind \n \nBei jugendlichen Pat.", "question": "question: Was ist die Frage, was f\u00fcr Pat.", "answer": "die noch \nim Wachstum sind \n \nBei"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "nicht bis zum Abschluss \ndes Wachstums zu war-\nten, da kompensatori-\nsche Anpassungen der \nMaxilla, der dentoalveo-\nl\u00e4ren Strukturen und der \nWeichteile optimale chi-\nrurgische Ergebnisse be-\neinflussen k\u00f6nnen \n \nBei Erwachsenen ist eine \nalleinige orthognathe \nBehandlung nicht ausrei-\nchend zur Therapie der \nKondylushyperplasie \n5/k+ \nDepeyre et \nal., 2019 \nUnilateral \nCondylar Hy-\nperplasia: \nIs Reactiva-\ntion After a \nLong \nLatency Pe-\nriod of Inac-\ntivity \nPlausible?", "question": "question: When can a single orthognathe treatment be used?", "answer": "orthognathe \nBehandlung nicht ausrei-\nchend zur Therapie der \nKondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Fallbericht \nN=1, 38 Jahre, \nw, vor 16 Jah-\nren orthog-\nnathe OP auf-\ngrund fazialer \nAsymmetrie \nohne Hinweis \nauf kondyl\u00e4re \n\u00dcberaktivit\u00e4t, \nVorstellung auf-\ngrund neu ent-\nwickelter fazia-\nler Asymmetrie \nProportionale \nKondylektomie, 3 \nMonate postope-\nrativ Therapie mit \nElastics, anschlie-\n\u00dfend Anfertigung \neiner neuen Un-\nterkiefer-Prothese \nlinks  \nFollow-up 1 Jahr: stabile \u00e4s-\nthetische und funktionelle \nErgebnisse \nKondylektomie sollte die \nErstlinien-Therapie bei \nKondylushyperplasie \nsein und durchgef\u00fchrt \nwerden, sobald die Diag-\nnose steht \n \nSollte sich dennoch f\u00fcr \neine andere Therapie \nentschieden werden, ist \neine Langzeit-Nachsorge \nindiziert \n5/k+ \nElbaz et al., \n2014 \nCondylar hy-\nperplasia: \ncorrelation \nbetween clin-\nical, radiologi-\ncal, scinti-\ngraphic, and \nhistologic fea-\ntures \nFallserie \nn=28, 12-50 \nJahre (~25,8), \n22 w \n \nGruppe 1: verti-\nkal (=HH), n=19, \n4 Pat.", "question": "question: What was the na- tion of the OP on- grund fazialer Asymmetrie ohne Hinweis auf kondyl\u00e4re \u00dcberaktivit\u00e4t?", "answer": "anschlie-\n\u00dfend Anfertigung \neiner neuen Un-\nterkiefer"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "neg. \nSPECT \n \nGruppe 2: hori-\nzontal (=HE), n= \n9 \n \nR\u00f6 (OPG, Ke-\nphalometrie), \nSPECT (Uptake  \nin 4 Stadien un-\nterteilt, semi-\nquantitative \nAnalyse) \n \noft Z.n. KFO zur \ninitialen Beh. \nAsymm. \nKondylektomie, \nauch bei 4 Pat. \naus Gruppe 1 mit \nneg. SPECT \n \n[meint Kon-\ndylektomie, nicht \nhohe] \nHistologie: Verdickung Knor-\npel-Kappe und pr\u00e4-chond-\nroblastische Zellschicht, kein \nsign. Unterschied zw.", "question": "question: What is the SPECT group 2?", "answer": "Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Grup-\npen \n \nam h\u00e4ufigsten vertikal = HH, \nim Gegensatz zu anderen \nStudien \n \nKG-Dysfunktion 32,1 % \n(beide KG ber\u00fccksichtigt)(\u00f6f-\nter in horizontal = HE) \n \nKondylektomie bei neg. \nSPECT gg. Def. v.a. bei star-\nkem vertikalem Typ (dann \nkein Risiko Reaktivierung der \nErkrankung) \n \nmanchmal reicht Kon-\ndylektomie, v.a. wenn schon \nfr\u00fch \n \nbei pos.", "question": "question: What is the risk of SPECT gg.", "answer": "anderen \nStudien \n \nKG-Dysfunktion"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "SPECT sofort Kon-\ndylektomie, keine Reevalua-\ntion 6 Monate sp\u00e4ter \n \nTherapie aktive CH: Kon-\ndylektomie (normal, \nnicht hohe), \nTherapie inaktive CH: \nwenn starke vertikale \nDef. Kondylektomie ggfs.", "question": "question: What is the treatment for a normal vertikale Def.", "answer": "6 Monate sp\u00e4ter \n \nTherapie aktive CH: Kon-\ndylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit  \northognather OP, sonst \nnur orthognathe OP  \n4/k+ \nwenn nur Kondylektomie \nnach 6 Monaten finale \nOkklusion, deshalb nicht \ngleichzeitig Dysgnathie-OP \n \nkeine Korrelation Knorpeldi-\ncke zu Alter  \n \nkeine Korrelation Knorpelin-\nseln zu SPECT \n \nkeine Korrelation Knorpeldi-\ncke zu SPECT und Klinik zu \nSPECT \n \nHE und HH gleiche Ursache \naber unterschiedliche Lokali-\nsierung der Pathologie in \npr\u00e4chondroblasten Schicht \n \nkeine sign. hist.", "question": "question: What is the only way to get a syst- tem?", "answer": "6 Monaten finale \nOkklusion, deshalb nicht \ngleichzeitig Dysgnathie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Unterschiede \nzwische horizontalem und \nvertikalem Typ \nEl Mozen et \nal., 2015 \nCondylar and \nocclusal \nchanges after \nhigh con-\ndylectomy \nand ortho-\ndontic treat-\nment for con-\ndylar hyper-\nplasia \n \nretrospek-\ntive Fall-\nKontroll-\nStudie \nn= 40 (Pat.", "question": "question: What type of changes do El Mozen and colleagues describe?", "answer": "retrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "von \n2005 \u2013 2012), \n23 w., 14-23 \nJahre \n \nOPG, Kephalo-\nmetrie, CBCT, \nSPECT, Fotos \n \nGruppe A: \nn=24, 13 w., \n~20 Jahre \n \nGrupe B: n=16, \n10 w., ~20 Jahre \nbeide Gruppen: \nhohe Kondyl-\nektomie, Diskus-\nreposition, IMF 1 \nMonat \n \nGruppe A: nach \nIMF Kieferortho-\np\u00e4die (Zahn-\nspange mit Multi-\nloop Edgewise Ar-\nchwire= MEAW) \n \nGrupe B: keine \nKiefer-orthop\u00e4die \nGruppe A: Follow-up (nach \nKiefer-orthop\u00e4die) ~13,8 Mo-\nnate \n \nGruppe B: Follow-up (nach \nKondyl-ektomie) ~18,4 Mo-\nnate, 7 Pat.", "question": "question: During what time period did the IMF create a Kiefer-orthop\u00e4die?", "answer": "16, \n10"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "persistierende \nMalokklusion \n \nGruppe A sign. Abnahme OK-\nH\u00f6he ipsilateral und Zu-\nnahme kontralateral (Gruppe \nB nicht sign. bei Follow-up-\nUntersuchung), sign. gerin-\ngere Asymmetrie in Gruppe \nA im Vgl.", "question": "question: What is the Asymmetrie in Group A im Vgl?", "answer": "Asymmetrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu Gruppe B \nKieferorthop\u00e4die nach \nKondylektomie  \nverst\u00e4rkt das spontane \nRemodelling von OK und \nKondylus >schneller nor-\nmale Okklusion und Kon-\ndylusposition im Ver-\ngleich zu keiner post-\noperativen kieferortho-\np\u00e4dischen Behandlung  \n4/k++ \nFarina et \nal., 2011  \nCorrelation \nbetween sin-\ngle photon \nemission \ncomputed to-\nmography, \nAgNOR count, \nand histo-\nmorphologic \nfeatures in \npatients with \nactive man-\ndibular con-\ndylar hyper-\nplasia \nGrundla-\ngen-for-\nschung \n(und \nFallbericht) \nn=8, aktive CH, \nprogressive fazi-\nale Asymm.", "question": "question: What is the effect of kieferorthop\u00e4die on the spontane Remodelling of OK and Kondylus?", "answer": "et \nal., 2011  \nCorrelation \nbetween"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "SPECT (zeigt \nProgressivit\u00e4t) \nKondylektomie \nHistologie: Vgl. zw. Rate Tc \n99-Aufnahme, Knorpeldicke \nund zellul\u00e4rer Aktivit\u00e4t \n(durch erneute Z\u00e4hlung Argy-\nrophilic Nuclear Organizer \nRegion (AgNOR)=zell. Akt.) \n>>gro\u00dfe Variabilit\u00e4t und un-\ntersch. Dicke der pathologi-\nschen Schichten,  \nje \u00e4lter desto geringer Dicke \nund desto weniger AgNORs, \nje dicker Lage v. Mesenchym \nund hypertrophischen \nChondrozyten desto tiefer \ndie Knorpelinseln \n \njunge Pat.", "question": "question: What does SPECT show?", "answer": "weniger AgNORs, \nje dicker Lage v. Mesenchym"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "histologisch di-\nckere Knorpelschicht und \nmehr AgNORs \n \nkeine Assoziation der hist. \nErg. zu SPECT m\u00f6glich \nbei UCH hohe Kon-\ndylektomie \n4/k+ \nFarina et \nal., 2015 \nLow condyl-\nectomy as the \nsole treat-\nment for ac-\ntive condylar \nhyperplasia: \nfacial, occlu-\nsal and skele-\ntal changes. \nAn obser-va-\ntional study \nretrospek-\ntive Beo-\nbachtung-\nsstudie \nn=16 \n14 \u2013 33 Jahre  \n10 w. \nunilat. aktive \nKondylushyper-\nplasie (v.a. hori-\nzontale Defor-\nmit\u00e4ten) \n \nDiagnostik: Kli-\nnik (progr.", "question": "question: What is the cause of the soziation of hist?", "answer": "retrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "UK-\ntiefe Kondylekto-\nmie (so viel ent-\nfernen bis pas-\nsend zur gesun-\nden Seite>\u201cpro-\nportionale tiefe \nKondylektomie\u201c, \nzwischen 5 und 15 \nmm) mit Diskuser-\nhalt \n \n14 Pat signifikante, fast kom-\nplette Korrektur der Okklu-\nsion und skelettalen Ver\u00e4n-\nderungen \n \n2 Pat. orthognathe Chirurgie \nnach 1,5 Jahren zur Korrek-\ntur der pr\u00e4operativ bereits \nvorhandenen Malokklusion \nGrad 2 und 3(BSSO, Le Fort I) \n \nbei unilat.", "question": "question: What is the smallest tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe tiefe ", "answer": "gesun-\nden Seite>\u201c"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "aktiver Kon-\ndylushyperplasie tiefe \nKondylektomie als allei-\nnige chirurgische Ma\u00df-\nnahme \n \nbei vorbestehender De-\nformit\u00e4t oder durch die \nErkrankung verursachte \nschwere skelettale Kom-\npensation  + \n4/k++ \n \nDeviation, \nOkklusions-st\u00f6-\nrung), Fotos, R\u00f6 \n(frontal, opg), \nSPECT \ndirekt post-op. \nalle Pat. \nMalokklusion \n(vorderen und \nkontralat. offenen \nBiss) \n>> \nPhysiotherapie \n(ab 1. post-op. \nTag 3x tgl. f\u00fcr 1 \nMonat), interma-\nxill\u00e4re Gummi-\nz\u00fcge (ab 15. post-\nop.", "question": "question: What is the name of the tiefe Kondylektomie?", "answer": "oder durch die \nErkrankung verursachte \nschwere skelettale"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Tag f\u00fcr 3 Mo-\nnate) \n \nHistologie \n \n[begleitende kie-\nferorthop\u00e4dische \nBehandlung eini-\nger Patienten \nnicht in Studie er-\nfasst] \n1 Pat. transiente N. facialis-\nParese (2 Monate)  \n \nSPECT Diff. Kondylen >10 % + \nklin. Progression der Asym-\nmetrie, + 1 Kondylus l\u00e4n-\nger>>aktive Kondylushyper-\nplasie \n \naktiv>tiefe Kondylektomie; \ninaktiv> gf. orthognathe Chi-\nrurgie \n \nwenn nur tiefe Kondylekto-\nmie> CT pr\u00e4-op. um zu sehen \nwie lang Ramus muss (Vgl. \ngesunde Seite) \n \nversch.", "question": "question: What is the earliest time a patient is treated?", "answer": "Progression der Asym-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Therapieans\u00e4tze \n \nvermutlich immer gemischt \nhorizontal und vertikal mit \neine Richtung f\u00fchrend \northognathe OP ein- \noder zweizeitig \nFarina et \nal., 2016 \nHigh con-\ndylectomy \nversus \nproportional \ncondylec-\ntomy: is sec-\nondary or-\nthognathic \nsurgery nec-\nessary? \nRetrospek-\ntive Fall-\nKontroll-\nStudie \nN=49, durch-\nschnittlich \n19,83 Jahre \n \nGruppe 1: n=11 \nGruppe 2: n=38 \n \nZwischen den \nGruppen keine \nsignifikanten \nUnterschiede \nbzgl.", "question": "question: Is sec- ondary or- thognathic surgery necessary?", "answer": "surgery nec-\nessary? \nRetrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Geschlecht \nund Alter \nGruppe 1: Hohe \nKondylektomie, \ndurchschnittlich \nwurden 5,81mm \nentfernt \n \nGruppe 2: propor-\ntionale Kon-\ndylektomie (der \nH\u00f6henunter-\nschied zwischen \ngesundem und \nbetroffenem Kon-\ndylus wurde ent-\nfernt), durch-\nschnittlich wur-\nden 9.28mm ent-\nfernt \n \nAlle Pat. unterzo-\ngen sich einer kie-\nferorthop\u00e4di-\nschen Behandlung \nsowie Physiothe-\nrapie f\u00fcr min. 2 \nMonate \nReevaluation, ob eine sekun-\nd\u00e4re OP notwendig ist, nach \n12 Monaten: \nGruppe 1: 10/11 Pat.", "question": "question: What is the gender of the patient in the first group?", "answer": "2 \nMonate \nReevaluation,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "ben\u00f6-\ntigten eine weitere orthog-\nnathe OP \nGruppe 2: 6/38 Pat. ben\u00f6tig-\nten eine weitere orthog-\nnathe OP \nIm Vergleich der beiden \nGruppen reduzierte die \nproportionale Kon-\ndylektomie den Bedarf \nan sekund\u00e4rer orthogna-\ntischer Chirurgie.", "question": "question: What did the OP Group 2 do to reduce the proportion of orthogna- tischer Chirurgie?", "answer": "orthog-\nnathe"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die \nproportionale Kon-\ndylektomie kann als al-\nleinige chirurgische Be-\nhandlung in F\u00e4llen von \nKondylushyperplasie \neingesetzt werden, \nwodurch die Notwendig-\nkeit einer sekund\u00e4ren \northognathen Chirurgie \nvermieden wird \n4/k++ \nFarina et \nal., 2019 \nThree-dimen-\nsional skeletal \nchanges after \nearly propor-\ntional con-\ndylectomy for \ncondylar hy-\nperplasia \nFallserie \nN=21 \nPat.", "question": "question: What can be done in cases of condylushyperplasie?", "answer": "kann als al-\nleinige chirurgische Be-\nhandlung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver \nKondylushyper-\nplasie, durch-\nschnittlich 19,3 \nJahre alt \nKeine Therapie, \nMessung des Vo-\nlumens der Kon-\ndyluseinheit, des \nVolumens der Ge-\nlenkpfanne und \nder dentoalveol\u00e4-\nren Einheiten zum \nZeitpunkt T0 \n(pr\u00e4operativ), T1 \n(10 Tage postope-\nrativ nach propor-\ntionaler Kon-\ndylektomie) und \nT2 (ca.", "question": "question: What is the treatment for a stifling of the stifling of the stifling of the stifling of the stifling of the stifling of", "answer": "lumens der Kon-\ndyluseinheit"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "12 Monate \npostoperativ) \nDas Volumen des Kondylus-\neinheit nahm zwischen T1 \nund T2 um 0.4 cm3 zu, auf \nder gesunden Seite gab es \ndiesbez\u00fcglich keine Ver\u00e4nde-\nrungen \n \nDas Volumen der Gelenk-\npfanne nahm zwischen T0 \nund T2 um 0.30 cm3 zu, auf \nder gesunden Seite gab es \ndiesbez\u00fcglich keine Ver\u00e4nde-\nrungen \n \nIm Frontzahnbereich ergab \nsich f\u00fcr die dentoalveol\u00e4re \nEinheit eine Extrusion der \nNach einer proportiona-\nlen Kondylektomie formt \nsich innerhalb von 12 \nMonaten ein Neokon-\ndylus, der der gesunden \nSeite entspricht.", "question": "question: How long after the procedure did the Neokondylus form?", "answer": "zwischen T0"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die Gelenkpfanne, die in \nder Anfangsphase ver-\nkleinert ist, vergr\u00f6\u00dfert \nsich nach der Operation \nund das Volumen n\u00e4hert \nsich allm\u00e4hlich dem der \ngesunden Seite an. \n \nIm Front- und Seiten-\nzahnbereich kommt es \n4/k+ \nMaxilla von 0.2mm und der \nMandibula von 0.52mm, im \nlateralen Bereich der Maxilla \nauf der gesunden Seite gab \nes eine Extrusion von 0.3mm \nund auf der betroffenen \nSeite eine Intrusion von \n0.12mm.", "question": "question: What does the size of the zahnpfanne in the first stage of operation cause?", "answer": "12mm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In der Mandibula \ngab es auf beiden Seiten eine \nExtrusion (o.4-0.6mm) \nzu dentoalveol\u00e4ren Ver-\n\u00e4nderungen, die zu einer \nIntrusion und Extrusion \nder Interdentalk\u00e4mme \nf\u00fchren.", "question": "question: What did the Extrusion on both sides of the mandibula cause?", "answer": "Mandibula \ngab es auf"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Insgesamt erm\u00f6glicht \neine fr\u00fchzeitige propor-\ntionale Kondylektomie \nals einzige chirurgische \nBehandlung f\u00fcr Patien-\nten mit aktiver unilatera-\nler Kondylushyperplasie \neine Normalisierung der \nmaxillomandibul\u00e4ren \nBeziehung \nFerreira et \nal., 2014 \nUnilateral \ncondylar hy-\nperplasia: a \ntreatment \nstrategy \nFallbericht \nn=1, 46 Jahre, \nm. \n \nDiskomfort bei \nMund\u00f6ffnung/-\nschlie\u00dfung ent-\nwickelt \u00fcber 5 \nJahre \n \nR\u00f6., Szinti \n>>re.", "question": "question: What is the main benefit of a lateral condylar hyperplasis treatment?", "answer": "unilatera-\nler Kondylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "aktive CH \nTyp II=HH=verti-\nkal \nhohe Kondylekto-\nmie (18mm), Dis-\nkusreposition \n \nweiche Nahrung \nHisto: proliferative Schicht \nan einigen Stellen dicken an \neinigen d\u00fcnner> dort dann \nfibr\u00f6ser Knorpel statt hyali-\nner drunter der keine Re-\nsorptionszone hat \n \nFollow-up 1 Jahr \n \nCut-off 10 % bzw. 55 % \n \nBehandlung abh. von  \nSchwere und Status Kon-\ndyluswachstum, Asymm.", "question": "question: What type of CH is active?", "answer": ", Asymm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "wenn fr\u00fch hohe Kondylekto-\nmie dann zus\u00e4tzlich nur KFO/ \nFunktions-kiefero-rthop\u00e4die \n \n3-5 mm reicht bei hoher \nKondylektomie \naktive UCH Typ 2 bzw. \nHH behandelt mit hoher \nKondylektomie \n5/k+ \nGallagher \net al., 2021 \nMandibular \ncondylar re-\nmodeling \ncharacteris-\ntics after sim-\nultaneous \ncondylectomy \nand orthog-\nnathic sur-\ngery \nFallserie \nN=16, Pat.", "question": "question: What is the stipulation for KFO/ Funktions-kiefero-rthop\u00e4die 3-5 mm?", "answer": "UCH Typ 2 bzw. \nHH behandelt mit hoher \nKondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nunilateraler \nKondylushyper-\nplasie \nHohe Kondylekto-\nmie und orthog-\nnathe Chirurgie, \nAufnahme von \nCTs pr\u00e4operativ \nund 1 Jahr posto-\nperativ \nDie Kondylen wur-\nden registriert \nund gespiegelt, \num die volumetri-\nsche und morpho-\nlogische Asym-\nmetrie zu beurtei-\nlen. Die Weichteil-\nsymmetrie wurde \ndurch Messung \ndes Abstands des \nWeichteilpogo-\nnions von der ske-\nlettalen mid-\nsagittalen Ebene \nbeurteilt. \nDie Pat.", "question": "question: What was the morpho- logical Asymmetrie?", "answer": "Abstands des \nWeichteilpogo-\nnions von der ske-\nlettalen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zeigten radiografi-\nsche Anzeichen, die auf de-\ngenerative Ver\u00e4nderungen \nhinwiesen, wie Osteophyten, \nSklerose, Erosionen und Ab-\nflachen des Kondylus sowohl \nauf der gesunden als auch \nauf der betroffenen Seite. \nDas durchschnittliche Volu-\nmen des Kondylus verbes-\nserte sich. Die Symmetrie \ndes Weichteilgewebes ver-\nbesserte sich bei allen Pat.", "question": "question: Osteophyten, Sklerose, Erosionen und Ab- flachen des Kondylus sowohl auf der gesunden als auch auf der betroffenen Seite zeigen, welche radiografi- sche Anzeichen", "answer": "Sklerose, Erosionen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Es \nergab sich keine Korrelation \nzwischen den Volumen\u00e4nde-\nrungen des Kondylus und der \nStabilit\u00e4t der Ver\u00e4nderungen \ndes Weichteilgewebes \nDie hohe Kondylektomie \nzur Korrektur einer ske-\nlettalen Asymmetrie bei \nPatienten mit Kondylus-\nhyperplasie reduziert er-\nfolgreich die volumetri-\nsche Asymmetrie zwi-\nschen den Kondylen. \nPostoperative dysmor-\nphe Umformungen und \ndegenerative Ver\u00e4nde-\nrungen wurden sowohl \nan den operierten als \nauch an den nicht-ope-\nrierten Kondylen festge-\nstellt.", "question": "question: What did the high condylektomie zur Korrektur einer ske- lettalen Asymmetrie bei patients with Kondylus- hyperplasie reduce?", "answer": "zwischen den Volumen\u00e4nde"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Trotz bemerkens-\nwerter Ver\u00e4nderungen \nund verbleibender Ge-\nlenkasymmetrie ist die \nWeichteilkorrektur 1 \nJahr nach dem Eingriff \nstabil. \n4/k++ \nGc et al., \n2012 \nConservative \nmanagement \nof unilateral \ncondylar hy-\nperplasia \nFallserie \nn=5, 17-40 \nJahre, 3m.", "question": "question: What is the Weichteilkorrektur 1 year after the Eingriff?", "answer": "unilateral \ncondylar hy-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "R\u00f6 \nKondylektomie \n(keine Angabe ob \nhohe) \nFollow-up 6 Monate - 5 \nJahre,  \n \nZ\u00e4hne fast normale Okklu-\nsion, nach 3 Monaten  gute \nmilde bis moderate F\u00e4lle \ninaktiver UCH mit Kon-\ndylektomie behandeln \nohne zus\u00e4tzliche \nKFO/Dysgnatie-OP \n4/k- \n\u00c4sthetik, nach 6 Monaten-\n2Jahren stabile Okkl. \nGn et al., \n2015 \nFacial Asym-\nmetry in \nYoung Adults \nwith Condylar \nHyperplasia-\nUnusual \nChanges in \nthe Facial \nBones \n \nFallserie \nn=3 \n \n-30 Jahre, m., \nprogr. Gsichts-\nasymm.", "question": "question: What is the treatment for milder cases of UCH?", "answer": "UCH mit Kon-\ndylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "seit \nTrauma vor 3 \nJahren \n \nOPG, (3D-)CT, \nplanare Szinti, \nSPECT, Labor> \naktive UCH re. \n \n-24 Jahre, m., \nprogr. Gesichts-\nasymm. seit \nKindheit bis 18. \nLebensjahr  \n \n Modell, OPG, \nCT> UCH li. \n(Kondylus li. \nmultilobuliert \nund sklerotisch, \nMaxilla li. ver-\ngr\u00f6\u00dfert), Labor  \n \n-24 Jahre, m., \nfaziale Asymm. \nseit 10 Jahren \n \nBildge-\nbung>UCH li. \n-Kondylektomie , \neine zweite OP \nzur UK-Osteoto-\nmie geplant \n \nHisto \n \n- keine Angaben \nk.A.", "question": "question: Seit 10 Jahren Bildge- bung>UCH li.", "answer": "UCH li. \n(Kondylus li. \nmultilobuliert"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "nur Bericht ohne klare \nAussage \n4/k- \nHodder et \nal., 2000 \nSPECT bone \nscintigraphy \nin the diagno-\nsis and man-\nagement of \nmandibular \ncondylar hy-\nperplasia \n \nFallserie \nn=29, davon: \n \n-n=18:  V.a. CH, \n12-34 Jahre, 4 \nm. \n \nUntersuchung, \nOPG, Kephalo-\nmetrie, Szinti. \n(planar, SPECT, \nVgl. beide Kon-\ndylen)>in 9 F\u00e4l-\nlen OPG normal \naber SPECT \nzeigt Asymmet-\nrie \n \nbei 6 Pat. nicht \nquantitativ aus-\ngewertet \n \n-n=11: Kontrol-\nlen (Szinti aus \nanderen Gr\u00fcn-\nden) \n3 Pat. KFO \n9 Pat.", "question": "question: What is the SPECT bone sci- tigraphy?", "answer": "and man-\nagement of \nmandibular \ncondylar hy-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "OP (5 Pat. \nbimaxill\u00e4re Osteo-\ntomie, 1 Pat. \nBSSO, 1 Pat. \nLeFort I, 2 Pat. \nsubtotale Kon-\ndylektomie) \n6 Pat. noch \nWachstum: 6-mo-\nnatige Kontrolle \n(Unters., OPG, \nggfs. SPECT) \nFollow-up 1-5 Jahre (~2,8) \n \nSPECT entdeckt 9 F\u00e4lle mehr \n(aber keine hist.", "question": "question: How many patients did OP have?", "answer": "2,8) \n \nSPECT entdeckt 9 F\u00e4lle mehr \n(aber"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Sicherung \nob die auch tats\u00e4chlich \nkrank) \n \nSymptom Asymmetrie>Ursa-\nche finden (vllt Kondylushy-\nperpl.) \n \nbei SPECT Kondylen vergli-\nchen statt Kondylus-zu-Klivus \noder Kondylus-zu-L4 \n \nUptake>= 55 % abnormal \n \nInterpretation ohne Quantifi-\nzierung f\u00fchrt zu falsch positi-\nven/ negativen Erg., unakku-\nrat \n \nfalsch positiv bei de-\ngen./entz. Arthropathien \n \nSerien um Progression zu \nverfolgen \n \nCH ist unilat.", "question": "question: What is the symptom asymmetrie?", "answer": "oder Kondylus-zu-L4 \n \nUptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und selbstlimi-\ntierend \n \nSymptome, m\u00f6gliche Ursa-\nche \n \nTherapie: aktiv> subtotale \nKondylektomie wenn aktiv \nund schwere Asymmetrie, \nBehandlungsalgorhyth-\nmus bei Pat. mit fazialer \nAsymmetrie: \n \n-Unters., OPG, SPECT \n-SPECT>55 % und \nschwere Asymmetrie: \nsubtotale Kondylekto-\nmie \n-SPECT>55 % und leichte \nAsymmetrie: Kontrolle \nbis keine erh\u00f6hte Akt. \nmehr, dann ggfs. Dys-\ngnathie OP \n-SPECT<55 %: ggfs. Dys-\ngnathie OP \n \nbei CH neben Unters. \nund OPG auch SPECT \n(Vgl.", "question": "question: Therapie bei aktiver und schwerer Asymmetrie: Behandlungsalgorhythmus bei Pat. mit fazialer Asymmetrie: -Unters., OPG, ", "answer": "subtotale Kondylekto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "beider Kondylen) \n \n4/k+ \nsp\u00e4ter ggfs.", "question": "question: What is the ggfs?", "answer": "ggfs."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Osteotomien, \nKFO \nJanakira-\nman et al., \n2015 \nIntegration of \n3-dimen-\nsional surgical \nand \northodontic \ntechnologies \nwith orthog-\nnathic \u201csur-\ngery-first\u201d ap-\nproach in the \nmanagement \nof unilateral \ncondylar hy-\nperplasia \nFallbericht \nN=23 Jahre, w, \naktive unilate-\nrale Kondylus-\nhyperplasie \nComputerge-\nst\u00fctzte 3-dimensi-\nonale Planung der \nkieferorthop\u00e4di-\nschen und chirur-\ngischen Behand-\nlung (CADCAM-\nTechnik), erst \nhohe Kondylekto-\nmie + orthog-\nnathe Chirurgie \n(Le Fort I Osteoto-\nmie, BSSO) (\u201esur-\ngery-first-ap-\nproach\u201c), an-\nschlie\u00dfend kiefer-\northop\u00e4dische Be-\nhandlung (Be-\nhandlungszeit ins-\ngesamt 5.5 Mo-\nnate) \nFollow-up 11 Monate: stabile \n\u00e4sthetische und funktionelle \nErgebnisse \nComputerge-st\u00fctzte 3D-\nPlanung der kieferortho-\np\u00e4dischen und chirurgi-\nschen Behandlung \n(CADCAM-Technik) lie-\nfert optimale Ergebnisse \nmit kurzer Therapie-\ndauer \n5/k+ \nLaverick et \nal., 2009 \n18F-fluoride \npositron \nemission to-\nmography for \nimaging con-\ndylar hyper-\nplasia \nFallserie \nn=5, 3w., 19-33 \nJahre (~23) \n \nprogressive UK-\nDeformit\u00e4t mit \nAsymmetrie  \nund/oder \nMalokklusion \n \nR\u00f6 + kieferor-\nthop\u00e4dische \nAnalyse> V.a.", "question": "question: What is the BSSO?", "answer": "kieferortho-\np\u00e4dischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "CH  \n \n18 F-Fluorid-\nPET> sichtbar \nfokal erh\u00f6htes \nUptake in Kon-\ndylusregion im \nVgl. zu UK (=ak-\ntives Wachs-\ntum) \nhohe Kondylekto-\nmie \nHistologie best\u00e4tigt aktive CH \nin allen F\u00e4llen \n \nhohe Kondylektomie bei akt. \nWachstum, sonst KFO + Dys-\ngnathie-OP \n \nSzinti mit 99mTc-MDP: asym-\nmetr. Uptake \u00fcberschattet v. \nnormalem Uptake der Sch\u00e4-\ndelbasis \n \nPET im Vgl. zu SPECT: bes-\nsere Aufl\u00f6sung, weniger \nStrahlenbelastung \n \n18F-Fluorid im Vgl.", "question": "question: What is the effect of the SPECT on the Strahlenbelastung?", "answer": "\u00fcberschattet v. \nnormalem Uptake"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu \n99mTc-MDP: weniger Hinter-\ngrund-Akt., selektiver \nbei aktiver UCH hohe \nKondylektomie \n \nbei CH 18F-Fluorid PET \nzur Darstellung v.", "question": "question: What is the selektiver v.", "answer": "UCH hohe"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Aktivi-\nt\u00e4tszustand  \n \n[PETin deren Klinik ge-\nrade g\u00fcnstiger als \nSPECT] \n4/k+ \nLiu et al., \n2016 \nThe effect of \nextracapsular \ninjuries on \ngrowth and \ndevelopment \nof the mandi-\nble condyle: \nan experi-\nmental study \nin growing \ndogs \nTierversuch \n60 Beagle-Wel-\npen (6 Monate \nalt) \nRandomisierte \nEinteilung in f\u00fcnf \nGruppen: Blanko-\nKontrolle; einsei-\ntige Fraktur des \nKondylushalses; \neinseitige Fraktur \ndes Kondylushal-\nses, die mit einer \nrigiden internen \nFixierung behan-\ndelt wurde; ein-\nseitige Periostver-\nletzung; einseitige \nDekortikation des \nKondylushalses.", "question": "question: What is the Aktivi- t\u00e4tszustand in der Klinik g\u00fcnstiger als SPECT?", "answer": "extracapsular \ninjuries"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Nach der Opera-\ntion wurden eine \nCT, eine 99 mTc-\nEinzelphotonen-\nEmissions-CT und \neine Tetracyclin-\nEcalcein-Doppel-\nmarkierung \ndurchgef\u00fchrt. Es \nwurden morpho-\nlogische Analysen \nEinseitige Frakturen des Kon-\ndylushalses ohne Fixierung \nverursachten in der fr\u00fchen \npostoperativen Phase lokale \nmorphologische Ver\u00e4nderun-\ngen, die jedoch nach der Hei-\nlung durch kompensatori-\nsches Wachstum des Kon-\ndylus ver\u00e4ndert wurden.", "question": "question: What was the morpho- logical cause of the Fraktures?", "answer": "lokale \nmorphologische Ver\u00e4nderun-\ngen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die \nanderen Verletzungsarten \nhemmten das Wachstum des \nKondylus und des Unterkie-\nfers nicht, wohingegen eine \nfunktionelle Abweichung des \nKinns nach einseitiger Frak-\ntur des Kondylushalses mit \noder ohne Fixierung festge-\nstellt wurde \nDie vier hier beschriebe-\nnen Arten von extrakap-\nsul\u00e4ren Verletzungen \nkonnten das Wachstum \ndes Kondylus nicht hem-\nmen und kamen als Al-\nternativen zur Behand-\nlung der Kondylenhyper-\nplasie nicht in Frage \n5/k++ \nund eine Untersu-\nchung der Wachs-\ntumsaktivit\u00e4t \ndurchgef\u00fchrt.", "question": "question: What did the extrakap- sul\u00e4ren Verletzungen do to the Kondylus?", "answer": "hemmten das Wachstum des \nKondylus und des Unterkie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Maniskas \net al., 2019 \nConcurrent \nHigh Con-\ndylectomy \nand Orthog-\nnathic Sur-\ngery to Ad-\ndress Man-\ndibular and \nFacial Asym-\nmetry \nFallserie \nN=6 \nDurchschnittlich \n32 Jahre \nEinzeitige hohe \nKondylektomie \nund orthognathe \nChirurgie, posto-\nperativ IMF \nDurchschnittliches Follow-up \n1.3 Jahre: kein Rezidiv, \nstabile \u00e4sthetische und funk-\ntionelle Ergebnisse, bei 1 Pat.", "question": "question: What is the result of the follow-up?", "answer": "Facial Asym"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "tempor\u00e4re Facialisschw\u00e4che \n(<6 Monate), die durch-\nschnittliche Behandlungszeit \nbetrug 2.5 Jahre \nDie gleichzeitige hohe \nKondylektomie und or-\nthognathe Chirurgie ist \neine wirksame Methode \nzur Behandlung von Ge-\nsichtsasymmetrien bei \naktiver Kondylushyper-\nplasie. Dieser Behand-\nlungsansatz stoppt das \nWachstum des Kon-\ndylus, was zu stabilen Er-\ngebnissen f\u00fchrt und op-\ntimiert gleichzeitig die \n\u00c4sthetik in einem einzi-\ngen Eingriff.", "question": "question: What is the duration of the treatment?", "answer": "2.5 Jahre \nDie gleichzeitige hohe \nKondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "4/k+ \nManiskas \net al., \n2020a \nConcurrent \nHigh Con-\ndylectomy \nand Orthog-\nnathic Sur-\ngery for \nTreatment of \nPatients With \nUnilateral \nCondylar Hy-\nperplasia \nRetrospek-\ntive Kohor-\ntenstudie \nN=15 \nDurchschnittlich \n25.6 Jahre \n \nGruppe 1: n=6 \nGruppe 2: n=9 \nGruppe 1: Be-\nhandlung in der \naktiven Phase der \nErkrankung, hohe \nKondylektomie \nzusammen mit or-\nthognather Chi-\nrurgie \n \nGruppe 2: Be-\nhandlung in der \ninaktiven Phase \nder Erkrankung, \northognathe Chi-\nrurgie allein \n \nEs wurden pr\u00e4- \nund postoperative \n3D-Bilder erstellt.", "question": "question: What is the main difference between the two groups?", "answer": "Retrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Die kurz- und \nlangfristigen ope-\nrativen Ergebnisse \nder Gruppe 1 wur-\nden mit denen \nder Gruppe 2 ver-\nglichen. Bewertet \nwurden die Ge-\nsamtbehand-\nlungszeit, die \nOperationszeit \nund die Dauer des \nKrankenhausauf-\nenthalts, die \nAsymmetrie des \nGesichts wurde \nvon Laien anhand \neiner Likert-Skala \nbewertet \nDie Behandlungszeit war in \nGruppe 2 signifikant l\u00e4nger.", "question": "question: Was die Behandlungszeit in Gruppe 1 signifikant l\u00e4nger war?", "answer": "glichen. Bewertet \nwurden die Ge-\nsamtbehand-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Beide Gruppen zeigten post-\noperativ eine signifikante \nVerbesserung der Gesichts-\nasymmetrie, wobei es keinen \nsignifikanten Unterschied in \nder Asymmetrie zwischen \nden Gruppen gab. \nBei Patienten mit aktiver \nunilateraler Kondylushy-\nperplasie ist die hohe \nKondylektomie kombi-\nniert mit orthognather-\nChirurgie ein Verfahren, \ndas die Gesichtssymmet-\nrie wiederherstellt, die \nKieferfunktion verbes-\nsert und gleichzeitig das \nUnterkieferwachstum \nstoppt.", "question": "question: What is the difference in the Asymmetrie between the two groups?", "answer": "das die Gesichtssymmet"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Gute \u00e4sthetische \nund funktionelle Ergeb-\nnisse sowie eine k\u00fcrzere \nBehandlungsdauer und \ngeringere Krankheitslast \nsprechen f\u00fcr diese Be-\nhandlungsoption. \n4/k++ \nManiskas \net al., \n2020b \nFacial Asym-\nmetry in Uni-\nlateral Condy-\nlar \nHyperplasia: \nComparing \nTreatment for \nActive versus \nProspektive \nFall-Kon-\ntroll-Studie \nN=40 \n11 Pat. mit akti-\nver Kondylushy-\nperplasie, 9 Pat. \nmit inaktiver \nKondylushyper-\nplasie und 20 \ngesunde Pat.", "question": "question: What is the benefit of a shorter treatment duration?", "answer": "geringere Krankheitslast \nsprechen f\u00fcr diese Be-\nhandlungsoption"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "als \nKontrolle \nKeine Therapie, \nPr\u00e4- und postope-\nrativ wurden 3D-\nBilder der Pat. \nund Kontrollen \naufgenommen \nund anschlie\u00dfend \nwurde die faziale \nAsymmetrie be-\nwertet \nPr\u00e4operativ war die Asym-\nmetrie bei den Pat. der Burn-\nout-Gruppe schlechter als \nbei denen mit aktiver einsei-\ntiger Kondylushyperplasie. \nBeide Gruppen zeigten post-\noperativ eine deutlich ver-\nbesserte Symmetrie. Bei den \nBurnout-Pat. verblieb jedoch \neine gewisse Restasymmet-\nrie, w\u00e4hrend bei den Pat.", "question": "question: What was the result of the 3D- images?", "answer": "gewisse Restasymmet"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nPatienten mit einseitiger \nKondylushyperplasie im \nEndstadium haben eine \nst\u00e4rkere Gesichtsasym-\nmetrie, die im Vergleich \nzu einem fr\u00fcheren Ein-\ngriff bei aktiver einseiti-\nger Kondylushyperplasie \nschwieriger zu \n4/k++ \nBurnt-Out \nDisease \naktiver Kondylushyperplasie \nkein signifikanter Unter-\nschied im Vergleich zu den \nPat. der Kontrollgruppe fest-\nzustellen war \nnormalisieren ist.", "question": "question: What is the difference between patients with burnt-out disease and patients with aseitiger Kondylushyperplasie?", "answer": "st\u00e4rkere Gesichtsasym"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Diese \nErgebnisse legen nahe, \ndass, wenn m\u00f6glich, ein \nkorrigierender Eingriff \nw\u00e4hrend des aktiven \nStadiums stattfinden \nsollte. \nMehrotra \net al., 2011 \nCondylar hy-\nperplasia and \nfacial asym-\nmetry: report \nof five cases \nFallserie \nn=5, 17-42 \nJahre (~22,8 \nJahre), 3m. \n \nLeitsymptom \nfaziale Asymm. \n \nOPG, CT Szinti \n99mTc-MDP \n \nUrsache 80 % \nTrauma \n \nfaziale Asymm., \nProtrusion, \nkontralat. \nKreuzbiss \nhohe Kondylekto-\nmie (4 Pat.),  \n+ BSSO bei starker \nAsymm.", "question": "question: What is the likelihood of a korrigierender Eingriff w\u00e4hrend des aktiven Stadiums?", "answer": "Kreuzbiss \nhohe Kondylekto-\nmie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "und Prog-\nnathie ( 1 Pat.) \n \nnur sagittale Oste-\notomie unilateral \n(1 Pat.) \n \nHistologie: verdickte Trab-\nekel, Lage undiff. mesen-\nchymaler Zellen, hyper-\ntropher Knorpel, Inseln v. \nChondrozyten im Knochen-\ngewebe, Verdickung der \nKnorpelschicht \n \nFollow-up 2 Jahre \n \nmanchmal reicht Kon-\ndylektomie zur Verbess. \nAsymm. (v.a. wenn noch im \nWachstum ohne starkes \nkompensatorisches Wachs-\ntum) \n \nmanchmal reicht Osteotomie \nunilat. statt bilat. \n \nwenn CT lokale Vergr.", "question": "question: What is the sagittale Osteotomie unilateral?", "answer": "Verdickung der \nKnorpelschicht"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kon-\ndylus (=asymm.) oder im sp\u00e4-\nteren Lebensalter>V.a. Neo-\nplasie>>Biopsie \n \nDiagnostik auch Elektrogna-\nthographische Analyse \n(=elektronische dreidimensi-\nonale Messung und Regist-\nrierung von Kieferbewegun-\ngen) \n \naktiv oder V.a. auf Neopla-\nsie> Kondylektomie  \n \nChoung intraorale vertiko-\nsagittale Ramusosteotomie \nbei (Hypo-) oder Hyperplasie \nv.a. bei vertikalen Diskrepan-\nzen \nbei aktiver CH hohe Kon-\ndylektomie ggfs.", "question": "question: What is the symm. ?", "answer": "oder Hyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit or-\nthognather OP, bei inak-\ntiver nur orthognathe \nOP (+KFO) \n4/k+ \nMouallem \net al., 2017 \nEfficacy of \nproportional \ncondylectomy \nin a treat-\nment proto-\ncol for unilat-\neral condylar \nhyperplasia: \nA review of \n73 cases \nFallserie \nN=73 \nPat. mit unilate-\nraler Kondylus-\nhyperplasie  \nProportionale \nKondylektomie al-\nlein bei 38 Pat.", "question": "question: What is the effect of proportional condylectomy?", "answer": "proportional \ncondylectomy"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(52 %), proportio-\nnale Kondylekto-\nmie + orthog-\nnathe Chirurgie \n(Le Fort I Osteoto-\nmie, kontralate-\nrale sagittale \nRamusosteoto-\nmie, Unterkie-\nferosteotomie, \nGenioplastik), an-\nschlie\u00dfend funkti-\nonelle Rehabilita-\ntion und IMF mit \nelastischen B\u00e4n-\ndern f\u00fcr durch-\nschnittlich 2.8 \nMonate \nFollow-up 35.43 Monate (Be-\nreich 6-180 Monate): tempo-\nr\u00e4re Schw\u00e4che des N.alveola-\nris inf. Bei 5 Pat., tempor\u00e4re \nSch\u00e4digung des N.facialis bei \n4.", "question": "question: What percentage of the population is asymptomatic with the IMF?", "answer": "elastischen B\u00e4n"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Pat., definitive Hyp\u00e4sthe-\nsie des N.alveolaris inf. bei 2 \nPat., definitive Sch\u00e4digung \ndes N.frontalis des N.facialis \nbei 1 Pat.", "question": "question: What is the definitive Sch\u00e4digung des N.frontalis des N.facialis bei 1 Pat.", "answer": "alveolaris inf"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Eine kieferorthop\u00e4dische Be-\nhandlung korrelierte signifi-\nkant mit besseren Okklusi-\nonsergebnissen \n \nDie Zahl der Patienten, die \nunter Kiefergelenksdysfunk-\ntion und -schmerzen litten, \nwar verringert mit 18 gegen-\n\u00fcber 26 pr\u00e4operativ (jedoch \nnicht signifikant) \nTherapie fr\u00fchstm\u00f6glich, \num Resektionen gr\u00f6\u00dfe-\nren Ausma\u00dfes zu verhin-\ndern und gr\u00f6\u00dfere Defor-\nmit\u00e4ten zu verhindern \n \nOptimaler Therapievor-\nschlag: proportionale \nKondylektomie, wenn in-\ndiziert erg\u00e4nzt durch or-\nthognathe Chirurgie, an-\nschlie\u00dfend IMF mit elas-\ntischen B\u00e4ndern und \nfunktionelle Rehabilita-\ntion \n4/k++ \nNino-Sand-\noval et al., \n2019 \nEfficacy of \nproportional \nversus high \ncondylectomy \nin active con-\ndylar hyper-\nplasia d A sys-\ntematic re-\nview \n\u00dcbersichts-\nartikel \n10 Studien: \nFallserien, \n259 Pat., durch-\nschnittlich 20.4 \nJahre alt \nBei 109 hohe Kon-\ndylektomie \nBei 59 proportio-\nnale Kondylekto-\nmie \nBei 43 Pat.hohe \nKondylektomie + \northognathe Chi-\nrurgie \nBei 36 Pat.", "question": "question: What is the signifi- cation of a kieferorthop\u00e4dische Be- handlung?", "answer": "versus high"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "pro-\nportionale Kon-\ndylektomie + or-\nthognathe Chirur-\ngie \nBei 12 Pat. ortho-\ngnathe Behand-\nlung allein \n \nPostoperativ IMF \nmit elastischen \nB\u00e4ndern f\u00fcr 1-2 \nWochen, bzw.", "question": "question: What is the elastische B\u00e4nder f\u00fcr 1-2 Wochen?", "answer": "2 \nWochen,"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "f\u00fcr \n1-3 Monate \nDie proportionale Kon-\ndylektomie verringerte den \nBedarf an Sekund\u00e4reingriffen \nsignifikant im Vergleich zur \nhohen Kondylektomie \n \nEine proportionale Kon-\ndylektomie ist indiziert \nbei: \nOsteochondromen auf-\ngrund ihres aktiven und \nkonstanten Wachstums \nanstelle einer hohen \nKondylektomie bei Pati-\nenten mit erh\u00f6hter klini-\nscher Wachstumsaktivi-\nt\u00e4t und ausgepr\u00e4gter \nAsymmetrie \nBei Fehlen einer auff\u00e4lli-\ngen dentoskelettalen \nDeformation und leich-\nter oder sogar m\u00e4\u00dfiger \nMittellinienabweichung \n \nDie proportionale Kon-\ndylektomie ist eine wirk-\nsame Methode zur Ver-\nmeidung unn\u00f6tiger Se-\nkund\u00e4reingriffe bei akti-\nver Kondylushyperpla-\nsie.", "question": "question: How long does it take for a person to get a healthy body?", "answer": "verringerte den \nBedarf an Sekund\u00e4reingriffen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "5/k++ \nNolte et al., \n2018 \nDemographic \nfeatures in \nUnilateral \nCondylar Hy-\nperplasia: an \noverview of \n309 \nAsymmetric \ncases and \npresentation \nof an algo-\nrithm \nFallserie \nN=309 Pat. mit \nKondylushyper-\nplasie und \nSPECT-Auf-\nnahme \nKeine Therapie, \nBeschreibung de-\nmographischer \nDaten: \n \nVon den 148 Pat. \nmit aktiver Kon-\ndylushyperplasie \nwurden 80 % chi-\nrurgisch behan-\ndelt; 20 % wurde \nnicht chirurgisch \nbehandelt. Von \nden chirurgisch \nbehandelten Pat.", "question": "question: What is the k++ of the data generated by Nolte?", "answer": "148 Pat. \nmit aktiver Kon-\ndylushyperplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "erhielten 62 % \neine Kondylekto-\nmie allein, 33 % \neine Kondylekto-\nmie und zus\u00e4tzli-\nchen eine korri-\ngierende Opera-\ntion (orthognathe \nChirurgie, trans-\npalatinale Distrak-\ntionsosteogenese, \nGenioplastik), 5 % \nerhielten nur ei-\nnen Korrekturein-\ngriff  \n \nVon den Pat.", "question": "question: How much Geld did the Pat receive?", "answer": "mie und"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \n\u201einaktiver\u201c Kon-\ndylushyperplasie \nerhielten 58 % \nkeinen operativen \nEingriff, 34 % eine \nKondylektomie al-\nlein, 15 % \nDurchschnittliches Alter 20.3 \nJahre, Verh\u00e4ltnis Frauen zu \nM\u00e4nner 135: 174 (44 %: 56 \n%), \u00fcberwiegend war die \nrechte Seite betroffen \n(rechts:168 links:140 (55 %: \n45 %)) \n \nZusammenfassend l\u00e4sst sich \nsagen, dass in der Population \nvon 309 Patienten 40 % \nkeine chirurgische Behand-\nlung erhielten.", "question": "question: What was the percentage of patients who received no operative intervention?", "answer": "sich \nsagen, dass in der Population"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Bei 31 % \nwurde nur eine Kondylekto-\nmie durchgef\u00fchrt, bei 16 % \neine Kondylektomie und ein \nzus\u00e4tzlicher Korrektureingriff \nund bei 13 % der Patienten \nwurde nur ein Korrekturein-\ngriff durchgef\u00fchrt. Bei 1 % \nder Patienten war eine Revi-\nsion der Kondylektomie auf-\ngrund einer anhaltenden \nasymmetrischen Abweichung \ndes Unterkiefers erforder-\nlich. \nAnhand der Ergebnisse \ndieser Studie wird deut-\nlich, dass nicht alle (akti-\nven) Kondylushyperpla-\nsie Pat.", "question": "question: What percentage of patients had a revision of their knee- tie- ed?", "answer": "Anhand der Ergebnisse \ndieser Studie wird deut-\nlich, dass"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "eine korrigie-\nrende (orthognathe) Chi-\nrurgie zur Behebung der \nAsymmetrie ben\u00f6tigen. \nEmpfohlen wird eine \n(transorale) partielle \nKondylektomie mit einer \npostoperativen Remo-\ndellierungsphase von 6 \nMonaten mit oder ohne \nkieferorthop\u00e4dische Be-\nhandlung. Danach kann \nein zweiter Korrektur-\neingriff erforderlich sein.", "question": "question: What is the need for a second korrigie- rende?", "answer": "6 \nMonaten mit oder ohne \nkieferorthop\u00e4dische Be-\nhandlung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "4/k++ \nerhielten eine \nKondylektomie \nund zus\u00e4tzlichen \neine korrigierende \nOperation, 51 % \nnur eine Korrek-\ntur-OP \n \nKieferorthop\u00e4die: \nIn der Gruppe der \nPat., die nur eine \nKondylektomie er-\nhielten (N=96), \nkonnte die Be-\nhandlung bei 64 % \nder Pat. kieferor-\nthop\u00e4disch abge-\nschlossen werden; \nbei 49 dieser 61 \nPat. (80 %) wurde \ndie kieferorthop\u00e4-\ndische Behand-\nlung vor der Kon-\ndylektomie be-\ngonnen.", "question": "question: How many Pat. were able to get a Kondylektomie?", "answer": "konnte die Be-\nhandlung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In der \nGruppe der Pat., \ndie \u00fcberhaupt \nnicht operiert \nwurden (N=124), \nkonnte die Be-\nhandlung bei 41 % \nmit einer kieferor-\nthop\u00e4dischen Be-\nhandlung abge-\nschlossen werden \nOlate et al., \n2014 \nTMJ function \nafter partial \ncondyl-ec-\ntomy in active \nmandibular \ncondylar hy-\nperplasia \nprospektive \nFollow-up \nStudie \nn=14, 16-30 \nJahre (~21), 8 \nw. \n \nCBCT, SPECT \n>CH \nhohe Kondylekto-\nmie, z.T.", "question": "question: What is the kieferor- thop\u00e4dischen Be- handlung?", "answer": "konnte die Be-\nhandlung"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "auch pie-\nzoelektrisch, Dis-\nkusreposition \n \nnach 10 Tagen \npost-OP Physio 7-\n13 Sitzungen \nFollow-up 3-24 Monate ( \n~11) Monate: MMO \nund Lateralit\u00e4ten normal, 2 \nPat. (14,3 %) schmerzlose \nGer\u00e4usche, 2 Pat. (14,3 %) \ngeringe Schmerzen, 9 Pat. \n(64,3 %) Schaden R. temp. v. \nN. facialis>aber nicht b eein-\ntr\u00e4chtigend im Alltag \n \neine postop. beobachtete \nKomplikation ist Verlust ver-\ntikale Dimension>kontralat. \noff.", "question": "question: What is the main cause of the pain?", "answer": "9 Pat. \n(64,3 %) Schaden R. temp"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Biss>>KFO oder \u2013chirur-\ngie (unklar ob in deren Stu-\ndie so passiert) \n \n30 % Pat. mit fazialer \nAsymm. aktive CH \nnach hoher Kondylekto-\nmie bei aktiver CH keine \nEinschr\u00e4nkungen im All-\ntag (Funktion, Ger\u00e4u-\nsche, Schmerz, Nerv), \npotentielle Komplikation \nR.", "question": "question: What is the chirur- gie?", "answer": "oder \u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "temporalis \n4/k+ \nPauwels-\nTuminan et \nal., 2020 \nPiezoelectric \nCutting De-\nvices for Os-\nteotomy in \nTemporo-\nmandibular \nJoint Con-\ndylectomy \nRetrospek-\ntive Fall-\nKontroll-\nStudie \nN=60 \n(durchschnitt-\nlich 23.25 Jahre) \nGruppe 1: n=35, \nKondylektomie \nmit einem piezoe-\nlektrischen Ger\u00e4t \nGruppe 2: n=25, \nKondylektomie \nmit herk\u00f6mmli-\nchen Ger\u00e4ten \n(Bohrer und S\u00e4-\nbels\u00e4ge) \nGruppe 1: 1 Pat. mit Hautin-\nfektion \nGruppe 2: 1 Pat. mit tempo-\nr\u00e4rer Sch\u00e4digung des N.facia-\nlis, bei 3 Pat.", "question": "question: What is the temporary Sch\u00e4digung des N.facia- lis?", "answer": "Retrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "kontrollierbare \nBlutung \n \n\u00d6dem signifikant geringer in \nGruppe 1 \nPiezoelektrische Ger\u00e4te \nstellen eine gute Alter-\nnative f\u00fcr die intraope-\nrative Sicherheit bei \nKondylektomie dar, da \nsie das Risiko einer Be-\nsch\u00e4digung des Kno-\nchens und der angren-\nzenden Gef\u00e4\u00dfstrukturen \nverringern. \n4/k++ \nPereira-\nSantos et \nal., 2013 \nHigh con-\ndylectomy \nprocedure: a \nvaluable re-\nsource for \nsurgical man-\nagement of \nthe mandibu-\nlar condylar \nhyperplasia \nFallbericht \nn=1, 20 Jahre, \nw.", "question": "question: What is the risk of a traumatic injury?", "answer": "et \nal., 2013 \nHigh con-\ndylectomy"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "progressive fazi-\nale Asymm. seit \n5 Jahren \n \neingeschr. \nMob., Schmer-\nzen ipsilat., \npost. off. Biss \nipsilat. \n \nOPG>verl\u00e4nger-\nter Kondylus \nSPECT>erh\u00f6hte \nAkt. li. \n \n>>Diagnose CH \nli. wahr-schein-\nlich \n \nhohe Kondylekto-\nmie, Diskusreposi-\ntion \nFollow-up 4 Jahre, kein Re-\nzidiv, stabile Okklusion \n \nHist.: CH Typ 1 (=HE) \n \nauch bilat. aber normal uni-\nlat.", "question": "question: What is the fazi- ale of the fazi- ale?", "answer": "ipsilat., \npost. off. Biss \nipsilat"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "kommt gleich in beiden Ge-\nschlechtern vor \nBehandlung aktiver UCH \nmit hoher Kondylekto-\nmie und Diskusreposi-\ntion \n5/k+ \nSaridin et \nal., 2009 \nComparison \nof different \nanalytical \nmethods \nused for ana-\nlyzing SPECT \nscans of pa-\ntients with \nunilateral \ncondylar hy-\nperactivity \nprospektive \nFallstudie \nn=52 mit UK-\nAsymm. und \nV.a. UCH \n \nR\u00f6, Szinti \n(SPECT)>>50 % \naktive CH (bil-\nden Gruppe 1)  \n \nGruppe 1: n=26,  \nprogressive UK-\nAsymm.", "question": "question: What is the difference between the two groups?", "answer": "analytical \nmethods \nused for ana-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "durch \naktives Wachs-\ntumszentrum, \n15 m., 11,5-43,2 \nJahre (~21,9) \n \nGruppe 2: n=26, \nnicht-progres-\nsive UK-\nAsymm., 15 w., \n11,3-41,3 Jahre \n(~22,4) \nGruppe 1: 21 Pat. \nhohe Kondylekto-\nmie, 5 Pat. Be-\nobachtung (\u201ewait \nand see\u201c) da kli-\nnisch keine Pro-\ngression \nAuswertung SPECT Vgl. zw. \nKondylen gr\u00f6\u00dfere AUC und \nh\u00f6here Sens. u. Spez. (je 88 \n%) als Vgl. mit Klivus (2.", "question": "question: What is the age of the Wachs- tumszentrum?", "answer": "11,5-43,2 \nJahre (~21,9"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Platz) oder HWS \n \nbei UK-Asymm vor KFO oder \nDysgnathie-OP Szinti wichtig \num weiteres Wachstum aus-\nzuschlie\u00dfen \n \nasymm. Akt. wenn Kondylen \nUntersch. im Uptake >10 % \nbzw. 55 % absolut und kli-\nnisch progressive UK-\nAsymm. \n \nbei starkem Wachstum hohe \nKondylektomie \n \nwenn grenzwertig erh\u00f6hte \nSzinti und keine progressive \nAsymm.>Beobachtung \nbei UCH hohe Kon-\ndylektomie \n \nbei V.a. UCH SPECT mit \nVgl. zw. Kondylen, kein \ndiagn.", "question": "question: What is the importance of HWS (or HWS) in UK-Asymm?", "answer": "zuschlie\u00dfen \n \nasymm. Akt. wenn Kondylen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Zusatznutzen \nwenn Vgl mit Referenz-\nknochen \n4/+ \nSembronio \net al., 2019 \nAn Updated \nProtocol for \nthe Treat-\nment \nof Condylar \nHyperplasia: \nComputer-\nGuided Pro-\nportional \nCondylec-\ntomy \nFallserie \nN=7 \nPat. mit unilate-\nraler aktiver \nKondylushyper-\nplasie \nBei allen Pat. pro-\nportionale Kon-\ndylektomie nach \n3D-Planung und -\nSchablone, bei al-\nlen Pat. zus\u00e4tzlich \nIMF mit elasti-\nschen B\u00e4ndern \nund kieferortho-\np\u00e4dische Behand-\nlung, bei einem \nPat.", "question": "question: What is the name of the new protocol?", "answer": "ment \nof Condylar \nHyperplasia: \nComputer-\nGuided"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zus\u00e4tzlich or-\nthognathe Chirur-\ngie erforderlich \nFollow-up 12 Monate: keine \nRezidive, keine Komplikatio-\nnen, stabile \u00e4sthetische und \nfunktionelle Ergebnisse au-\n\u00dfer bei 1 Pat., dort zus\u00e4tzli-\nche orthognathe Chirurgie \nerforderlich \n \nin der 3D-Rekonstruktion \nzeigte sich eine hohe \u00dcber-\neinstimmung zwischen der \nvirtuell berechneten Kon-\ndylektomie und dem mit \nHilfe der Bohrschablone er-\nzielten Operationsergebnis \nDie virtuelle chirurgische \nPlanung erm\u00f6glicht die \npr\u00e4zise Definition des Ni-\nveaus der Kondylekto-\nmie, und ma\u00dfgeschnei-\nderte 3D-gedruckte \nSchneideschablonen \nsind n\u00fctzlich, um die vir-\ntuellen Messungen w\u00e4h-\nrend der chirurgischen \nMan\u00f6ver zu reproduzie-\nren \n4/k+ \nSembronio \net al., 2020 \nONE-STAGE \nCOMPUTER-\nGUIDED CUS-\nTOMIZED \nMANAGE-\nMENT OF \nSKELETAL \nASYMMETRY \nBY \nFallserie \nN=5 \n19-32 Jahre alt, \nPat.", "question": "question: What was required in the 3D-Rekonstruktion?", "answer": "TOMIZED \nMANAGE"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver \nunilateraler \nKondylushyper-\nplasie \n3D geplante und \nmittels patienten-\nspezifischer \nSchablonen \ndurchgef\u00fchrte \nproportionale \nKondylektomie + \nLe Fort I Osteoto-\nmie, ggf. + Genio-\nplastik, ggf. + \nBSSO (3 Pat.) bzw.", "question": "question: How is the patient treated?", "answer": "Schablonen \ndurchgef\u00fchrte \nproportionale \nKondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "12 Monate Follow-up: keine \nKomplikationen, stabile \u00e4s-\nthetische und funktionelle \nErgebnisse, am 3D Modell \nzeigte sich eine hohe \u00dcber-\neinstimmung zwischen dem \nurspr\u00fcnglichen virtuellen \nOperationsplan und dem \npostoperativen Ergebnis \nDer vollst\u00e4ndig digitale \nund ma\u00dfgeschneiderte \nArbeitsablauf, der die \nPhasen der Planung und \nOP abdeckt, sollte als \npr\u00e4zise Methode zur \nDurchf\u00fchrung von Kon-\ndylektomie und orthog-\nnather Chirurgie in \n4/k+ \nCONCOMI-\nTANT PRO-\nPORTIONAL \nCONDYLEC-\nTOMY AND \nORTHOG-\nNATHIC SUR-\nGERY IN PA-\nTIENTS \nWITH UNILA-\nTERAL CON-\nDYLAR HY-\nPERPLASIA \neinseitige SSO (2 \nPat.) \neinem Schritt betrachtet \nwerden \nSeto et al., \n2018 \nBilateral Con-\ndylar Hyper-\nplasia\u2014Non-\nsurgical Man-\nagement: A \nClinical Re-\nport \nFallbericht \nN=1 \n63 Jahre, w, ak-\ntive bilaterale \nKondylushyper-\nplasie, beein-\ntr\u00e4chtigte \nKaufunktion \nund Lebensqua-\nlit\u00e4t \nDie Patientin \nlehnte einen chi-\nrurgischen Eingriff \nab, stattdessen \nwurde ihr eine \nkonservative \nOverlay-Prothese \nverordnet \nFollow-up: Nach 18 Monaten \nkeine Ver\u00e4nderungen mehr, \nzufriedenstellende Funktion \nund \u00c4sthetik \nOverlay-Prothese als \nsimple konservative The-\nrapie-Option \n5/k+ \nShankar et \nal., 2012  \nCondylar hy-\nperplasia \nFallbericht \nn=1, 36 Jahre, \nm.", "question": "question: How long did it take for the patient to adjust their Overlay-Prothese?", "answer": "Overlay-Prothese als \nsimple konservative The-\nrapie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Schmerzen \u00fcber \nli. Kondylus, \nEinschr\u00e4nkun-\ngen beim Kauen \nfaziale Asymm, \nre. Kreuzbiss, \noff. Biss li. \nR\u00f6 + CT>li.", "question": "question: What is the name of the pains that occur when a Kauen faziale Asymm is not present?", "answer": "\u00fcber \nli. Kondylus, \nEinschr\u00e4nkun"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kon-\ndylus vergr\u00f6-\n\u00dfert \n \nhohe Kondylekto-\nmie (10mm) \n \nKFO: Z\u00e4hne ab-\nschleifen, Elastics \n \nUCH nur mit hoher Kon-\ndylektomie und KFO be-\nhandelt (keine Dysgna-\nthie-OP) \n5/k- \nVillanueva-\nAlcojol et \nal., 2011 \nHyperplasia \nof the man-\ndibular con-\ndyle: clinical, \nhisto-patho-\nlogic, and \ntreatment \nconside-ra-\ntions in a se-\nries of  36 pa-\ntients \nGrundla-\ngen-\nforschung \nn=36, aktive CH \n \nfaziale Asymm., \nMalokklusion, \n13 Pat.", "question": "question: What is the KFO?", "answer": "vergr\u00f6-\n\u00dfert \n \nhohe Kondylekto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "KG-\nSymptome \n(Schmerz, Kli-\ncken) \n \nSPECT \nhohe Kondyl-\nektomie + \nKFO, ggfs.orthog-\nnathe Chirurgie in \nzweiter OP  \n \nHistologie (4 Typen nach \nSlootweg) \n \n30/36 optimale \u00e4sthetische \nu. funktionelle Erg. \n \nkein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ und SPECT  \n \nkein sign. Zusammenhang \nzw. hist. Typ und Alter  \n \nsign. Zusammenhang zw. \nhist. Typ und KG-Symptoma-\ntik \naktive CH behandelt mit \nhoher Kondylektomie \nund nachfolgennder \nKFO, ggfs.", "question": "question: What type of CH is treated with high Kondylektomie?", "answer": ". \nhist. Typ"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "orthognathe \nChirurgie in zweiter OP \n4/k+ \nWen et al., \n2014 \nClinical value \nof 99Tcm-\nMDP SPECT \nbone scintig-\nraphy in the \ndiagnosis of \nunilateral \ncondylar hy-\nperplasia \nretrospek-\ntive Diag-\nnos-\ntikstudie \nmit \nKontrolle \nn=149, davon  \n \nn=105: V.a. \nUCH, 63 w., 13-\n33 Jahre (~21,5) \nLeitsymptom \nbei 30 % ncht \nAsymm. son-\ndern \nSchmerz/Dys-\nfunktion \nR\u00f6, Modelle, \nSPECT: 73 aktiv \n \nn=44 Kontrol-\nlen, 17-26 Jahre \n(~25,6), 22 w., \nSPECT aus an-\nderen Gr\u00fcnden  \n \nvon 73 Pat.", "question": "question: What is the clinical value of 99Tcm- MDP SPECT in the diagnosis of unilateral condylar hy- perplasia retrospek-tive?", "answer": "retrospek-\ntive Diag-\nnos"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \naktiver UCH 45 \nPat. hohe Kon-\ndylektomie \n \nvon 32 Pat. mit in-\naktiver UCH 13 \nhohe Kondylekto-\nmie \n45 Kondylen mit pos. SPECT \nzu Histologie:  \n-in 38 F\u00e4llen Aktivit\u00e4t best\u00e4-\ntigt>>pos. Pr\u00e4diktionswert \n84 % \n-keine Korrelation zw. Knor-\npeldicke und Akt. im SPECT \n(aber wenn pos. SPECT dann \nmeistens Zellen Hyperplasie) \n \n \n13 Kondylen mit neg. SPECT \nzur Histologie: in 11 F\u00e4llen \nInakt. best\u00e4tigt>>neg.", "question": "question: What is the SPECT to histology?", "answer": "UCH 13 \nhohe Kondylekto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Pr\u00e4-\ndiktionswert 85 % \n \nSPECT Sensitivit\u00e4t 95 % Spe-\nzifit\u00e4t 61 % \n \nbei aktiver UCH kann \nhohe Kondylektomie, \nwenn inaktiv kann auch \nhohe Kondylektomie  \n \nSPECT bei Pat. mit UCH \n(Sens. 95 %, Spez. 61 %)  \n4/k++ \n \nSPECT \n-sign. erh\u00f6hte \nAkt. (~59 %) im \nVgl. zu Gegen-\nseite (~41 %) \nund im Vgl. zu \nKontrollen \n-sign. erh\u00f6hter \nVgl. Kon-\ndylus/Sch\u00e4del \nim Vgl. zu Ge-\ngenseite und im \nVgl.", "question": "question: What is the percentage of SPECT Sensitivit\u00e4t?", "answer": "UCH kann \nhohe Kondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu Kontrol-\nlen \nkeine Korrelation Knorpeldi-\ncke zu SPECT Uptake \n \nGeschlecht k\u00f6nnte Risikofak-\ntor \n \nrel. Uptake 55 % Cut-off \n \nz.T. auch hohe Kondylekto-\nmie wenn inaktiv um sicher-\nzugehen kein Rezidiv \n \nwenn SPECT pos. aber \nAsymm. nicht progressiv so-\nfort Dysgnathie-OP, wenn \nAsymm. progressiv Verlaufs-\nkontrolle und erneute SPECT \n(ca.", "question": "question: What is the risk of SPECT Uptake?", "answer": "Knorpeldi-\ncke"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "6 Monate ) \nWenghoefe\nr et al., \n2013 \nModified \ntriaca-style \nwing osteot-\nomy to cor-\nrect facial \nasymmetry in \na patient with \nhorizontal \ngrowth-type \ncondylar hy-\nperplasia \nFallbericht \nn=1, 23 Jahre, \nw. \n \nre. Kondylushy-\nperplasie, fazi-\nale Asymm., \nkontralat. \nKreuzbiss \n \nSzinti>inaktiv \nCT>Position N. \nalveolaris lin-\ngual \n2/3 Chin-Wing Os-\nteotomie (hori-\nzontal UK-Unter-\nkante), BSSO, Os-\nteotomy-L\u00fccke \naufgef\u00fcllt mit \nKnochen v. Be-\nckenkamm \nnach Dysgnathie-OP ggfs.", "question": "question: How long did it take to get a triaca-style wing osteot- omy?", "answer": "aufgef\u00fcllt mit \nKnochen v. Be-\nckenkamm \nnach Dysgnathie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "weiter Asymm. da untersch. \nUK-H\u00f6he (z.B.", "question": "question: What is the meaning of the word \"UK-H\u00f6he\"?", "answer": "untersch. \nUK-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "wenn horizon-\ntale Kondylus-hyperplasie= \nHE)>chin-wing Osteotomie \n \nDysgnathie-OP erst wenn CH \ninaktiv, wenn aktiv hohe \nKondylektomie und 6-9 Mo-\nnate sp\u00e4ter Dysgnathie-OP \ndamit sichergestellt dass Hy-\nperplasie erfolgreich inakti-\nviert \nKorrektur UK-Unter-\nkante mittels Chin-Wing \nOsteotomie \n \nnach hoher Kondylekto-\nmie 6-9 Monate warten \nbis Dysgnathie OP um si-\ncher zu stellen dass CH \nerfolgreich inaktiviert \n \n5/k+ \nWolford et \nal., 2002 \nEfficacy of \nhigh condyl-\nectomy for \nmanagement \nof condylar \nhyperplasia \n \nretrospek-\ntive Studie \nmit Kon-\ntroll-\ngruppe \nn=39 mit akti-\nver CH, davon: \n[-n=2 Typ 2 \n=vertikal] \n-n=37 Typ 1 \n=horizontal, 14 \nunilat.", "question": "question: What is the horizon- tale Kondylus-hyperplasie= HE?", "answer": "6-9 Monate warten \nbis Dysgnathie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(Typ 1B) \n \nR\u00f6 (serielle Ke-\nphalometrie), \nModelle \n \nGruppe 1: n=12, \n~17,5 Jahre \nGruppe 2: n=27, \n~16,7 Jahre, sig-\nnifikant h\u00f6heres \nWachstum als \nGruppe 1 \n \nFollow-up pr\u00e4-\nOP ~12 Monate \nGruppe 1: orthog-\nnathe OP (BSSO) \n \nGruppe 2: hohe \nKondylektomie (3-\n5mm), Diskus-\nrepositionierung \nund Fixierung, or-\nthognathe OP  \n (bei vertikalem \nTyp + Ostektomie \nUK) \n \nGruppe 1: Follow-up ~5,6 \nJahre, alle Rezidiv Malokklu-\nsion>2.", "question": "question: What is the OP with a vertikalem Typ + Ostektomie UK?", "answer": "vertikalem \nTyp"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "OP \n \nGruppe 2: Follow-up ~5,3 \nJahre, signifikant st\u00e4rkere \nVerbesserung der  maxima-\nlen Kiefer\u00f6ffnung (MMO) \n(aber war auch vorher viel \nniedriger) und stabilere Erg., \n1 Pat. 2. OP (OK) \n \nUnterscheidung Wachstums-\ntyp Typ1=horizontal (A=bi-\nlat., B=unilat.), Typ2=verti-\nkal=hemimandibul\u00e4re Hyper-\nplasie \n \n horizontaler Typ oft als \nPrognathie bezeichnet \n \nSzinti v.a.", "question": "question: What group did the follow-up show?", "answer": "MMO) \n(aber"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei \u00e4lteren, normal \nAkt.zustand per Verlaufskon-\ntrolle \n \ninaktive Hyperplasie: KFO, \nKieferchirurgie \naktive Hyperplasie 3 Optio-\nnen: \n1. abwarten bis Wachstums-\nende dann orthognathe OP \n2. orthognathe OP mit \n\u201e\u00dcberkorrektur\u201c  \n3. hohe Kondylektomie, Dis-\nkopexie, orthognathe OP in \nselbiger OP (BSSO) oder sp\u00e4-\nter \n \nchirurgische Eingriffe ab \n13Jahre(w.) bzw.", "question": "question: What is the Akt.status per Verlaufskon- trolle?", "answer": "13Jahre("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "15 \nbei aktiver CH: \n \n-hohe Kondylektomie \nmit Diskopexie und or-\nthognather OP \n \n-nur orthognathe OP \nf\u00fchrt zu Rezidiv der \nMalokklusion \n \n4/k++ \nJahre(m.), wenn unilat. 2 \nJahre sp\u00e4ter \nWolford et \nal., 2009 \nSurgical man-\nagement of \nmandibular \ncondylar hy-\nperplasia \ntype 1 \nretrospek-\ntive Fallstu-\ndie mit \nKontroll-\ngruppe \nn=54, aktive CH \nTyp 1 (=horizon-\ntal, HE), 63 w. \n \nDiagnostik per \nserieller klin. \nUntersuchung \nu.", "question": "question: How many patients were diagnosed with a hy- perlasia type 1?", "answer": "retrospek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "seriellem R\u00f6 \n+ CT (Kephalo-\nmetrie) \n \nGruppe 1: n=12, \n13-25 Jahre \n(~17,5) , alle bi-\nlat., keine Dys-\nfunktion oder \nSchmerzen  \n[gleichen 12 wie \nin Studie 2002] \n \nGruppe 2: n=42, \n13-24 Jahre \n(~16,6), 24 bi-\nlat., sign. mehr \nWachstum pr\u00e4-\nOP \nGruppe 1: Dys-\ngnathie-OP \n \nGruppe 2:  \nhohe Kondylekto-\nmie + Diskopexie \n(Mitek mini an-\nchor)+ Dysgna-\nthie-OP(BSSO, OK, \nggfs. Turbinekto-\nmie, Nasosepto-\nplastie, Genioplas-\ntik, Rhinoplastie \netc.) \n \nwenn unilat. auf \nkontralat.", "question": "question: What is the OP group 2?", "answer": "2:  \nhohe Kondylekto-\nmie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Seite \nDiskopexie \n \nkeine IMF, aber \nElastics 1-2 Wo-\nchen, b.B. auch \nl\u00e4nger \nGruppe 1: alle Rezidiv  \nMalokklusion Klasse III>2. OP  \n \nGruppe 2: sign. erh\u00f6hte \nMMO, 1. Pat. 2. OP OK \n \nlin Lit.. hohe Inzidenz v. Re-\nzidiv nach UK-Zur\u00fcckset-\nzungs-OP vllt. aufgrund undi-\nagnostizierter CH \n \nkeine Empfehlung zur Szinti \n(Gefahr falsch positiv; wenn \ndurchf\u00fchren dann bei unilat. \nF\u00e4llen und in Erw.; nicht bei \njungen Pat., Pat. mit kont-\nralat.", "question": "question: What is the OP Group 1?", "answer": "2 Wo-\nchen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Diskusverlagerung oder \nlangsamer Hyperplasie), seri-\nelle Kephalometrie (R\u00f6, CT)  \n \nchirurgische Eingriffe am \nbesten ab 14 bzw. 16 Jahren, \nwenn unilat. 1 Jahr sp\u00e4ter da \nsonst Wachstum unilat.", "question": "question: What is the term for a slower Hyperplasie?", "answer": "oder \nlangsamer Hyperplasie), seri-\nelle Kephalometrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "vor-\nzeitig beendet \n \nsinnlos Handgelenk zu r\u00f6 da \nUK l\u00e4nger wachsen kann \nbei aktiver CH: \n \n-hohe Kondylektomie \nmit Diskus-repositionie-\nrung und orthognather \nOP \n \n-nur orthognathe OP \nf\u00fchrt zu Rezidiv der \nMalokklusion \n4/k++ \nWu et al., \n2018 \nCone\u2013beam \ncomputed \ntomographic \nanalysis of \nmaxillary \nand mandibu-\nlar changes \nafter high \ncondylectomy \ncombined \nwith ortho-\ndontic treat-\nment for ac-\ntive unilateral \ncondylar \nhyperplasia \nFallserie \nN=25 \nDurchschnittlich \n23 Jahre, Pat.", "question": "question: What is the main reason for the UK's ac- tive unilateral condylar hyperplasia?", "answer": "and mandibu-\nlar changes \nafter high"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit aktiver uni-\nlateraler Kon-\ndylushyperpla-\nsie \nHohe Kondylekto-\nmie, postoperativ \n1 Monat IMF mit \nelastischen B\u00e4n-\ndern, anschlie-\n\u00dfend kieferortho-\np\u00e4dische Behand-\nlung, CT-Aufnah-\nmen pr\u00e4operativ, \n7 Tage postopera-\ntiv und nach Ab-\nschluss der Be-\nhandlung \nKeine Angabe zur Dauer des \nFollow-ups \n \nZufriedenstellende \u00e4stheti-\nsche und funktionelle Ergeb-\nnisse \ndie hohe Kondylektomie \nals einzige operative Be-\nhandlung in Kombina-\ntion mit einer kieferor-\nthop\u00e4dischen Behand-\nlung stellt  eine Alterna-\ntive zur Korrektur der \nGesichtsasymmetrie bei \naktiver einseitiger Kon-\ndylushyperplasie dar \n4/k+ \nXavier et \nal., 2014 \nTwo-stage \ntreatment of \nfacial asym-\nmetry caused \nby unilateral \ncondylar hy-\nperplasia \n \nFallbericht \nn=1, 37 Jahre, \nw.", "question": "question: What is the operative procedure used to correct the facial asymmetrie?", "answer": "treatment of \nfacial asym-\nmetry caused"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Beginn Asym-\nmetrie mit 12 \nJahren (>seit 25 \nJahren aktiv) \n \nInspektion, Pal-\npation, OPG, \nKephalometrie, \nCT \n \nre.", "question": "question: What is the age range for a physi- cal examination?", "answer": "Inspektion, Pal-\npation, OPG, \nKephalometrie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylus + \nHals und UK \nvergr\u00f6\u00dfert \n \nFotos, Modelle, \nMRT, Szinti \n \nKondylektomie \n(>Histo), KFO,  \nnach 3 Jahren or-\nthognathe Chirur-\ngie (Osteotomien) \nkeine Angaben zu Follow-up, \nPatienten mit Funktion und \nAussehen zufrieden \n \nNachteil einzeitig: keine kor-\nrekte Kondylus-Fossa-Bezie-\nhung, KG-Symptome hervor-\nrufen oder verschlimmern, \nl\u00e4ngere OP-Zeit \n \nbei aktiver Resorption OP \nKondylektomie w\u00e4hrend \naktiver Resorption, Kor-\nrektur Deformit\u00e4ten in \nzweiter OP \n5/k+ \n \nTabelle 24: Risikofaktoren der Kondylushyperplasie \nRisikofaktor \nQuellen \nAlter <30 Jahren \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Bharathi et al.", "question": "question: What is the risk factor for Kondylushyperplasie?", "answer": "bei aktiver Resorption OP \nKondylektomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; \nChen et al. 2012, 5/k++; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Ferreira \net al. 2014, 5/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; G\u00f6tz et al. 2007, 5/k+; Hodder et al. 2000, 4/k+; \nKaneyama et al. 2008, 5/k+; Karssemakers et al. 2014, 4/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, \n5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Meng et al. 2011a, 5/k+; Meng et al. 2011b, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; \nOlate et al.", "question": "question: What is the number of k+'s produced by Elbaz?", "answer": ", 4/k+; Nitzan"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Saridin et al. 2007, 4/k+; \nXavier et al. 2014, 5/k+) \nWeibliches Geschlecht \n(Alyamani und Abuzinada 2012, 4/k+; Bader 2007, 5/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Karssemakers et al. 2014, \n4/k+; Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+) \nHormonelle Ver\u00e4nderungen \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Machon et al. 2015, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; \nXavier et al.", "question": "question: What is the number of weibliches Geschlecht?", "answer": "Olate et al. 2013a, 4/k+; Olate et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \nvorangegangene Dysgnathie- \noder Kiefergelenkoperationen \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-) \nvorangegangene Infektionen \nim Beschwerdebereich (lokal) \noder systemische Infektionen \n(Bader 2007, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. 2014, 4/k+; Di Blasio et al. \n2015, 4/k+; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Kaneyama et al.", "question": "question: What is the number of cases of Dysgnathie- or Kiefergelenkoperationen?", "answer": "oder Kiefergelenkoperationen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2008, 5/k+; \nKarssemakers et al. 2014, 4/k+; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, \n4/k+; Olate et al. 2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; Saridin et \nal. 2007, 4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-; Xavier et al. 2014, 5/k+) \nTraumatische Gelenksch\u00e4di-\ngungen \n(Bader 2007, 5/k+; Bharathi et al. 2014, 5/k+; Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Chiarini et al. \n2014, 4/k+; Di Blasio et al.", "question": "question: What was the number of Traumatische Gelenksch\u00e4di- gungen?", "answer": "Chiarini et al."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2015, 4/k+; Elbaz et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, \n5/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Karssemakers et al. 2014, 4/k+; \nKawamoto et al. 2009, 5/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Nitzan et al. 2008, 4/k++; \nOlate et al. 2013b, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; Rodrigues und Castro 2015, 5/k+; Saridin et al. \n2007, 4/k+; Shankar et al. 2012, 5/k-; Xavier et al.", "question": "question: What is the average of the 4/k+ and 5/k+ results?", "answer": "et al. 2014, 4/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \ndegenerative \nGelenkerkran-\nkungen/Osteoarthrose \n(Bharathi et al. 2014, 5/k+; Gn et al. 2015, 4/k-; Kawamoto et al. 2009, 5/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; \nXavier et al. 2014, 5/k+) \nHypervaskularisierung \n(Bader 2007, 5/k+; Chepla et al. 2012, 5/k+; Fari\u00f1a et al. 2015, 4/k++; Ferreira et al. 2014, 5/k+; Gc et al. 2012, \n4/k-; Gn et al. 2015, 4/k-; Kaneyama et al. 2008, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Pereira-Santos et al. 2013, \n5/k+; Xavier et al.", "question": "question: What is the degenerative Gelenkerkran- kungen/Osteoarthrose?", "answer": "al. 2012, 5/k+; Fari\u00f1a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \nGenetische Pr\u00e4disposition \n(Butt et al. 2011, 5/k-; Chepla et al. 2012, 5/k+; Di Blasio et al. 2015, 4/k+; Gc et al. 2012, 4/k-; Karssemakers \net al. 2014, 4/k+; Machon et al. 2015, 5/k+; Mehrotra et al. 2011, 4/k+; Pereira-Santos et al. 2013, 5/k+; \nRodrigues und Castro 2015, 5/k+; Xavier et al.", "question": "question: What was the Genetische Pr\u00e4disposition?", "answer": "et al. 2011, 5/k-; Chepla et"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2014, 5/k+) \n \nTabelle 25: Therapie der Kondylushypo/-aplasie \nTitel \nStudiende-\nsign \nPatientenkol-\nlektiv \nTherapie \nResultate \nKernaussagen \nLoE \nAndrade et al., \n2009 \nMedpor in maxil-\nlofacial deformities: \nreport of three \ncases \nFallserie \nN=3 \nN1: Z.n. multip-\nlen Gesichts-\nfrakturen nach \nAutounfall \nN2: Goldenhar-\nSyndrom, 25 \nJahre, w,  \nN3: Lippen-Kie-\nfer-Gaumen-\nspalte + ma-\nxill\u00e4re Hypopla-\nsie \nN2: zweizeitiges ope-\nratives Vorgehen: \n1.", "question": "question: What year did Goldenhar- Syndrom publish?", "answer": "nach \nAutounfall"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Distraktionsosteo-\ngenese des Ramus \nmandibularis \n2.", "question": "question: What is the name of the genus Ramus mandibularis?", "answer": "Distraktionsosteo-\ngenese des Ramus \nmandibularis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "3 Monate sp\u00e4ter \nEntfernung des Dis-\ntraktionsmaterials, Le-\nFort I Osteotomie, Be-\nckenkammtransplan-\ntat, laterale Augmen-\ntation des Corpus \nmandibulae mit por\u00f6-\nsen Polyethylen-Im-\nplantaten \nKeine Infektionen \noder H\u00e4matome \nim Bereich der Im-\nplantate, keine \nDislokation \n \nGute \u00e4sthetische \nErgebnisse \nPor\u00f6se Polyethylen-\nImplantate eignen sich \nzuverl\u00e4ssig als allo-\nplastische Materialien \nin der kraniofazialen \nRekonstruktionschi-\nrurgie \n4/k- \nArchual et al., \n2017 \nAvoidance of \nTracheostomy Using \nMandibular Distrac-\ntion in an Infant \nWith Severe Con-\ndylar Dysplasia and \nAirway Obstruction \nFallbericht \nN=1 \nm, 6 Monate, \nbilaterale Kon-\ndylushypoplasie \nim Rahmen ei-\nner kraniofazia-\nlen Mikrosomie \n \nPruzansky Typ \nIIB \nDistraktionsosteoge-\nnese > bilaterale \nmandibul\u00e4re \nRamusosteotomie mit \nPlatzierung internaler \nDistraktoren parallel \nzu dem posterioren \nRand des Ramus \nmandibulae zur verti-\nkalen Verl\u00e4ngerung \n \nLinks t\u00e4glich 1,2mm, \nrechts t\u00e4glich 0,9mm \nInsgesamt links \nvertikale Verl\u00e4n-\ngerung um \n19,8mm und \nrechts 17,8mm \n \nNach 6 Monaten \nzufriedenstel-\nlende kn\u00f6cherne \nKonsolidierung, \nEntfernung der \nDistraktoren \n \nFollow-up 1 Jahr: \nstabiles maxillo-\nmandibul\u00e4res Ver-\nh\u00e4ltnis, verbes-\nserte Sauer-\nstoffs\u00e4ttigung und \nNahrungsauf-\nnahme mit konse-\nkutivem verbes-\nsertem Wachs-\ntum/Entwicklung \nErster Bericht \u00fcber \neine erfolgreiche Un-\nterkieferdistraktion \nzur Vermeidung einer \nTracheostomie bei ei-\nnem S\u00e4ugling mit \nschwerer Kon-\ndylusdysplasie \n \nVoraussetzung f\u00fcr die \nDistraktionsosteoge-\nnese ist das Vorhan-\ndensein eines ad\u00e4qua-\nten Knochenger\u00fcsts \n5/k+ \nArun et al., \n2002 \nTreatment of condy-\nlar hypoplasia with \ndistraction osteo-\ngenesis: a case re-\nport \n \nFallbericht \nn=1, 8,5 Jahre \nbei Erstvorstel-\nlung, m.", "question": "question: What was the outcome of the first tracheostomy?", "answer": "Distraktionsosteoge-\nnese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylusfraktur \nmit 1 Jahr \n \nprogressive \nAsymmetrie seit \nAlter von 2,5 \nJahren, \nMalokklusion \n \nR\u00f6, CT > Kon-\ndylusaplasie re. \nEMG>asymm. \nMuskelakt. \n \ngegen asymm. Mus-\nkelakt.: funktionelle \nTherapie + 6 Monate \n\u201eacrylic plaque\u201c zum \nDraufbei\u00dfen, \nFunktionskieferortho-\np\u00e4die 2 Jahre \n \nDistraktionsosteoge-\nnese gg.", "question": "question: What is the symptom of a progressive asymmetrie?", "answer": "asymm"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Asymmetrie \n(\u201e \u00dcberkorrektur\u201c \n7mm zu viel falls Re-\nzidiv) \n \nfeste Zahnspange und \nZahn-extraktionen, da-\nnach lose Zahnspange \nKlasse II Okklusion \nmolar, Klasse I \nOkklusion ske-\nlettal, gute Inter-\nkuspidation, gutes \n\u00e4sthetisches Er-\ngebniss \n \ngeplant OP zur \nKorrektur des ab-\ngeflachten UK \nlinks \nJe st\u00e4rker Deformit\u00e4t, \ndesto h\u00f6her Chance \nauf Vers-chlechterung \nbei Wachstum \n \nim Wachstum: KFO \n \nbei Kondylushypopla-\nsie Funktionstherapie \nund Funktions-KFO f\u00fcr \nMuskeltonus, Distrak-\ntions-osteogenese, \nKFO (Zahnspangen \netc.) \n5/k+ \nCanter et al., \n2008 \nMandibular recon-\nstruction in Golden-\nhar syndrome using \ntemporalis muscle \nosteofascial flap \nFallbericht \nN=1 \n6 Jahre, re.", "question": "question: What is the OP zur Korrektur des ab- geflachten UK links?", "answer": "Mandibular recon-\nstruction in Golden-\nhar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kon-\ndylusaplasie \n(sowie Aplasie \ndes Ramus), li-\nmitierte Mund-\n\u00f6ffnung \nPr\u00e4operativ CT Auf-\nnahmen \n \nRekonstruktion mittels \nvaskularisiertem Sch\u00e4-\ndelknochen (im Tem-\nporal-Parietal-Bereich) \n \nAnschlie\u00dfend kieferor-\nthop\u00e4dische Behand-\nlung und Physiothera-\npie zur Mobilisation \nund Funktionserhalt \ndes Transplantats \nFollow-up 1 Jahr:  \nPostoperativ kom-\nplikationsloser \nVerlauf \n \nPanorama-, late-\nrale und an-\nteroposteriore \nR\u00f6ntgenaufnah-\nmen, CT und Kno-\nchenszintigrafie: \nverbesserte UK-\nSymmetrie, ver-\nbesserte Okklu-\nsion, minimale \nKnochenresorp-\ntion (1mm) \nDie Verwendung des \nosteofaszialen Lap-\npens des Musculus \ntemporalis als Mittel \nder Wahl f\u00fcr die Re-\nkonstruktion des Un-\nterkiefers verk\u00fcrzt die \nOperationszeit, mini-\nmiert die postopera-\ntive Morbidit\u00e4t, ver-\nk\u00fcrzt die Dauer des \nKrankenhausaufent-\nhalts, minimiert die fi-\nnanziellen Kosten und \nverbessert das \u00e4stheti-\nsche Ergebnis, indem \ndie Narbe der Entnah-\nmestelle in der Kopf-\nhaut verborgen wird \n5/k+ \nCascone et al., \n2018 \nReconstruction of \nthe Adult Hemifacial \nMicrosomia Patient \nFallbericht \nN=1 \nSagittale Split Osteo-\ntomie, Le Fort I Osteo-\ntomie, \nVerbesserte Kie-\nferbewegungen \nDie Kombination von \northognather Chirur-\ngie und \n5/k+ \nwith Temporoman-\ndibular Joint Total \nJoint Prosthesis and \nOrthognathic Sur-\ngery \nW, 22 Jahre, he-\nmifaziale Mikro-\nsomie \npatientenspezifischer \nalloplastischer Kiefer-\ngelenkersatz, Genio-\nplastik, Lipofilling \nPostoperativ Stabilisa-\ntion mit Gummiz\u00fcgen \npatientenspezifischem \nKiefergelenkersatz \nstellt eine gute Thera-\npieoption f\u00fcr Pat.", "question": "question: What is the main benefit of CT and Knochenresorp- tion?", "answer": "gelenkersatz, Genio-\nplastik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nhemifazialer Mikroso-\nmie dar \n> Keine Entnahme-\nstelle f\u00fcr ein Knochen-\ntransplantat erforder-\nlich \n> keine Rekonstruk-\ntion der Fossa gleno-\nidea erforderlich \n> individueller Ansatz, \nder ideal auf den Pat.", "question": "question: What is the ideal approach for a Knochen- transplant?", "answer": "hemifazialer Mikroso-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "eingeht \n> Therapieergebnisse \nh\u00f6chst vorhersagbar \nChoi et al., 2014 \nAdult patient with \nhemifacial micro-\nsomia treated with \ncombined ortho-\ndontics and distrac-\ntion osteogenesis \nFallbericht \nN=1 \nM, 22 Jahre, he-\nmifaziale Mikro-\nsomie \nDistraktrionsosteoge-\nnese, anschlie\u00dfend 18 \nMonate lang festsit-\nzende kieferorthop\u00e4-\ndische Therapie \n \nBehandlungsdauer \ninsgesamt: 27 Monate \nFollow-up 1 Jahr: \nstabile verbes-\nserte faziale \u00c4s-\nthetik und ideale \nOkklusion \nKombination von Dis-\ntraktionsosteogenese \nund orthognather Chi-\nrurgie effektive Thera-\npieoption f\u00fcr Pat.", "question": "question: What is the main outcome of the treatment?", "answer": "micro-\nsomia treated"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nhemifazialer Mikroso-\nmie \n5/k+ \nCortese et al., \n2015 \nChin Wing Osteot-\nomy for Bilateral \nGoldenhar Syn-\ndrome Treated by \n\"Chin Wing Mento-\nplasty\": Aesthetic, \nFunctional, and His-\ntological Considera-\ntions \nFallbericht \nN=1 \nW, 25 Jahre, \nGoldenhar-Syn-\ndrom \nTherapie: Chin-Wing \nOsteotomie mit Be-\nckenkammtransplan-\ntat \nFollow-up 1 Jahr: \nkeine klinischen \nBeschwerden \n \nKomplikatio-\nnen:Freilegung ei-\nner Miniplatte \nohne Infektion \n \nNachkontrolle: \nPanoramar\u00f6nt-\ngenaufnahmen, \nCT > kn\u00f6cherne \nKonsolidierung \nChin-Wing Osteotomie \nmoderat invasive \nTechnik, um bilaterale \nAsymmetrien auf-\ngrund verschiedener \nEntit\u00e4ten zu beheben \n5/k+ \nFerri et al., \n2006 \nSevere congenital \nhypoplasia of the \nmandibular condyle-\ndiagnosis and treat-\nment: a report of 2 \ncases \n \nFallserie \nn=2, w.", "question": "question: What is the hemifazialer Mikroso- mie?", "answer": "moderat invasive \nTechnik, um bilaterale \nAsymmetrien auf"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "keine Gesichts-\nasymmetrie, \nMalokkl. II, of-\nfener Biss, ge-\nringe hintere \nGesichtsh\u00f6he \n \nR\u00f6ntgen \n \nDiagnose: bilat. \nCH (angeboren) \nKFO 18 Monate, dann \nvertikale Ramus-oste-\notomie (Masseter-\nPterygoideus-Schlinge \nentfernt) + Verst\u00e4r-\nkung und Re-konstruk-\ntion Kondylus mit CCG \n+ Genioplastik \n2 Monate Follow-\nup, \n1 Pat.", "question": "question: What is the cause of the ringe hintere Gesichtsh\u00f6he R\u00f6ntgen?", "answer": "CCG \n+ Genioplastik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "leichte \nAsymmetrie \nOP-M\u00f6glichkeiten bei \nKondylus-hypoplasie: \n-Caldwell-Letterman \nOsteotomie (vertikale) \n-invertierte L-Osteoto-\nmie mit Knochen-\ntransplantat \n-Distraktionsosteoge-\nnese \n-Rekonstruktion mit \nCCG \n \nKondylushypoplasie \nbehandelt: \nKFO, vertikale \nRamusosteotomie + \nCCG + Genioplastik, \nKFO \n4/k+ \nGougoutas et \nal., 2015 \nThe use of com-\nputer-aided de-\nsign/manufacturing \n(CAD/CAM) \nFallbericht \nN=2 \n \nFreies osteokutanes \nFibulatransplantat \nFollow-up 1 \u00bd - 2 \nJahre: \n \nCAD/CAM-Technik op-\ntimal f\u00fcr p\u00e4diatrische \nmandibul\u00e4re Rekon-\nstruktionsverfahren, \n4/k+ \ntechnology to aid in \nthe reconstruction \nof congenitally defi-\ncient pediatric man-\ndibles: A case series \nN1: w, 5 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \n \nN2: w, 8 Jahre, \nbifaziale Mikro-\nsomie, Z.n.", "question": "question: What is the OP-M\u00f6glichkeiten bei Kondylus-hypoplasie?", "answer": "reconstruction \nof congenitally defi-\ncient pediatric"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Re-\nkonstruktion \nmit autologem \nCCG > Trans-\nplantat-Disloka-\ntion und unver-\nhergesehenes \nWachstum \nmittels CAD/CAM \nTechnik \n \nPostoperativ: weiche \nKost, ein Monat lang \ngewichtsadaptierte \nAspirin-Gabe \nIntraoperativ \nkeine Komplikati-\nonen, verbesserte \nOkklusion, ad\u00e4-\nquate Position des \nNeokondylus \n \nN2: postoperative \nWundinfektion > \nchirurgische Ent-\nlastung + Antibio-\ntika \n \nStabile Ergebnisse \nim Follow-up \ninsb.", "question": "question: What is the result of the postoperative Wundinfektion?", "answer": "im Follow-up \ninsb"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei schweren, \nkongenitalen Defekten \n \n> verbesserte rekon-\nstruktive Vorhersag-\nbarkeit \n> verringerte Operati-\nonszeit \n> geringerer Blutver-\nlust \nGui et al., 2011 \nRestoration of facial \nsymmetry in hemi-\nfacial microsomia \nwith mandibular \nouter cortex bone \ngrafting combined \nwith distraction os-\nteogenesis \nFallserie \nN=21 \nDurchschnitlich \n14 Jahre, 11 m, \n10 w, Pat.", "question": "question: What is the risk of a reversal of a defect?", "answer": "microsomia \nwith mandibular \nouter cortex"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nhemifazialer \nMikrosomie \nUnilaterale \nmandibul\u00e4re Distrakti-\nonsosteogenese, nach \nKonsolidierungsphase \nmandibul\u00e4re Kortex-\nOsteotomie \n \nBegleitende Verfah-\nren: Kiefergelenker-\nsatz, Genioplastik, Le \nFort I Osteotomie \nFollow-up 6 Mo-\nnate bis 8 Jahre \nklinisch sowie ra-\ndiologisch: \nKeine Komplikati-\nonen bei der Dis-\ntraktionsosteoge-\nnese, nach Aug-\nmentation drei \nPat. weiterhin un-\nzufrieden bzgl. \u00c4s-\nthetik \n \n17 Pat. wurden \nf\u00fcr min.", "question": "question: What is the hemifazialer Mikrosomie Unilaterale?", "answer": "mandibul\u00e4re Distrakti-\nonsosteogenese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1 Jahr \nnachverfolgt: mi-\nnimales skeletta-\nles Rezidiv \n \nKomplikation: \ntransiente Hyp\u00e4s-\nthesie der Unter-\nlippe in 81 % der \nPat.", "question": "question: How long has the skeletta- les Rezidiv Komplikation lasted?", "answer": "les"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Nach mandibul\u00e4rer \nDistraktionsosteoge-\nnese bei hemifazialer \nMikrosomie stellt die \nmandibul\u00e4re Kortex-\nOsteotomie eine ef-\nfektive Augmentati-\nonsoption dar, welche \nzu sehr guten \u00e4stheti-\nschen Ergebnissen \nf\u00fchrt und simpel \ndurchzuf\u00fchren ist \n4/k+ \nJacobson und \nStarr, 2008 \nImplant-supported \nrehabilitation of se-\nvere malocclusion \ndue to unilateral \ncondylar hypoplasia: \ncase report \nFallbericht \nN=1 \nW, 70 Jahre \nAb dem 9.", "question": "question: What is the effect of Kortex- Osteotomie?", "answer": "stellt die \nmandibul\u00e4re"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Le-\nbensjahr pro-\ngrediente Ge-\nsichtsasymmet-\nrie bemerkt \nProbleme beim Kauen, \nWunsch der \u00e4stheti-\nschen Verbesserung \n \nVorgeschichte: \nZahnextraktionen, \nKronen, herausnehm-\nbare Teilimplantate \n \nPat.", "question": "question: What is the problem with the Kauen?", "answer": "beim Kauen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "lehnt operative \nTherapie ab > konser-\nvative Therapie: Im-\nplantat getragenen \nProthesen (Extraktion \nder verbliebenen \nZ\u00e4hne, Eibringen von \n14 Implantaten) \nFehlende \nOsseointegration \neines Implantats \nim OK \n \nFollow up 22 Mo-\nnate: keine Kom-\nplikationen \n(Weichteildefekt, \nKnochenverlust) \nDurch Implantat ge-\ntragenen Prothesen \nkeine Verbesserung \nder skelettalen Defor-\nmit\u00e4t, aber Verbesse-\nrung der \u00c4sthetik und \nFunktion durch  \n5/k+ \nKamiji et al., \n1992 \nClinical experiences \nwith patients with \nfacial bone deformi-\nties associated with \nhemifacial micro-\nsomia \nFallserie \nN=3 \n \nN1: w, 19 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \n \nN1: sagittale Split Os-\nteotomie und verti-\nkale Osteotomie auf \nder kontralateralen \nSeite, Rekonstruktion \nk.A.", "question": "question: What is the treatment of a bone deformity?", "answer": "micro"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Ausgleich der fazialen \nAsymmetrie nicht al-\nlein durch Augmenta-\ntion, sondern auch \ndurch Reduktionsplas-\ntiken \n4/k- \nN2: m, 15 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \n \nN3: w, 16 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \nmit freiem Lappen, \nGenioplastik \n \nN2: Le Fort I Osteoto-\nmie + vertikale Osteo-\ntomie, Augmentation \nmit scapul\u00e4rem osteo-\nkutanem Lappen \n \nN3: Le Fort I Osteoto-\nmie, BSSO, Augmenta-\ntion mit Beckenkamm-\ntransplantat \nLee et al., 2021 \nCharacterization of \nPhenotypes and \nTreatment Modali-\nties in Patients With \nTreacher-Collins \nSyndrome \nFallserie \nN=14 \nPat.", "question": "question: What is the fazialen Asymmetrie not al- lein durch Augmenta-tion, sondern durch Reduktionsplastiken 4/k- N2?", "answer": "and \nTreatment Modali-\nties"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit TCS, zu \nBeginn durch-\nschnittlich 8.1 \nJahre alt, bei \nder Abschluss-\nbehandlung \ndurchschnittlich \n15.4 Jahre alt \nTherapie: entweder \nmandibul\u00e4re Distrakti-\nonsosteogenese oder \northognathe Chirurgie  \n \nKieferorthop\u00e4dische \nTherapie: wurde bei \njedem Pat. mit chirur-\ngischer Therapie zu-\ns\u00e4tzlich durchgef\u00fchrt \nk.A.", "question": "question: How old was the patient at the start of the treatment?", "answer": "mandibul\u00e4re Distrakti-\nonsosteogenese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Vorstellung eines \nneuen Klassifikations-\nsystems f\u00fcr das TCS \nmit Schwerpunkt auf \nder kondyl\u00e4ren Hypo-\nplasie \n \nTherapie: orthognathe \nChirurgie > da eine \nwiederholte Distrakti-\nonsos-teogenese ein \nverbliebenes Wachs-\ntumspotential zerst\u00f6-\nren k\u00f6nnte, neigen die \nnathen Chirurgie \n4/k+ \nLeonardi et al., \n2007 \nMandibular asym-\nmetry treated with \na modified activator \nappliance \nFallbericht \nn=1, 6,5 Jahre, \nw.", "question": "question: What is the idea of a new Klassifikations- system for the TCS?", "answer": "systems f\u00fcr das TCS"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Kondylusapla-\nsie, Beschwer-\nden UK-Asym-\nmetriet bei gu-\nter Funktion \n \nOPG, Kepha-\nlometrie \nHaupl-Andresen Akti-\nvator 4 Jahre zur Kor-\nrektur der UK-Asym-\nmetrie (Funktionskie-\nferorthop\u00e4die) \nBehandlung abge-\nbrochen von Sei-\nten der Eltern> \nMalokklusion ca.", "question": "question: What is the main reason for the re- ktur of the UK-Asym- metrie?", "answer": "Kondylusapla-\nsie, Beschwer-\nden UK-Asym-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2 Jahre sp\u00e4ter \naber stabiles Er-\ngebniss der UK-\nKorrektur \nstimulierende konser-\nvative Behandlung so \nfr\u00fch wie m\u00f6glich star-\nten \n \nDifferenzierung der \nBehandlungs-Ergeb-\nnisse je nach Typ der \nUK-Deformit\u00e4t (nach-\nPruzansky-Kaban oder \nVento) \n \nKondylusaplasie (>UK-\nDeformit\u00e4t) behandelt \nmit Funktionskiefer-\northop\u00e4die \n5/k+ \nLima et al., \n2007 \nDistraction osteo-\ngenesis in Golden-\nhar Syndrome: case \nreport and 8-year \nfollow-up \nFallbericht \nN=1 \nM, 3 Jahre, \nGoldenhar-Syn-\ndrom \nDistraktionsosteoge-\nnese \nPostoperativ ver-\nbesserte \u00c4sthetik, \nVerbesserung der \nOkklusionsebene \n \nFollow-up 8 Jahre: \nskelettales Rezidiv \nOptimaler Therapie-\nzeitpunkt f\u00fcr die Dis-\ntraktionsosteogenese \nabh\u00e4ngig von der \nSchwere der Deformi-\nt\u00e4t: optimal Op erst, \nwenn das Kiefer-\nwachstum abgeschlos-\nsen ist, bei schwerer \nDeformit\u00e4t bereits fr\u00fc-\nher, um psychologi-\nsche Komplikationen \nzu vermeiden > in die-\nsen F\u00e4llen Aufkl\u00e4rung, \ndass es im Verlauf \nevtl.", "question": "question: What was the follow-up time for the treatment of Goldenhar Syndrome?", "answer": "Okklusionsebene \n \nFollow-up 8 Jahre: \nskelettales"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu einem Rezidiv \nkommt \n5/k+ \nLiu et al., 2020b \nDo patient-specific \ncutting guides and \nplates improve the \naccuracy of maxil-\nlary repositioning in \nhemifacial micro-\nsomia? \nFall-\nKontroll-\nStudie \nN=18 \n17-30 Jahre, \nPat. mit Pruzan-\nsky/Kaban Typ \nIIb oder III der \nhemifazialen \nMikrosomie \nBei allen Pat. wurde \nein operativer Eingriff \nam UK durchgef\u00fchrt \n(bspw.", "question": "question: What is the purpose of the study?", "answer": "micro"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "CCG-Transplan-\ntat oder Ramus-Osteo-\ntomie), bei dem an-\nschlie\u00dfend eine Ein-\nstellung der Okklusion \nmit CAD/CAM gefer-\ntigten Vorlagen er-\nfolgte \n \nGruppe 1: n=6, Le Fort \nI Osteotomie mit \nCAD/CAM-patienten-\nspezifischen Schnitt-\nvorlagen \n \nGruppe 2: n=12, Le \nFort I Osteotomie mit \nCAD/CAM-Standard \nSchnittvorlagen \nExaktere Ergeb-\nnisse bei patien-\ntenspezifischer \nCAD/CAM-Pla-\nnung \nZuverl\u00e4ssige Methode, \ndie die Genauigkeit \nder Repositionierung \ndes Le Fort I-Segments \nbei hemifazialer Mik-\nrosomie mit Kondylus-\nhypoplasie oder bei \nFehlen eines Kieferge-\nlenks verbessert \n4/k+ \nManni et al., \n2011 \nFunctional and fixed \northodontics-in-\nduced \ngrowth of an aplas-\ntic condyle in a \nyoung \npatient: A case re-\nport \nFallbericht \nN=1 \nW, 4 Jahre, uni-\nlaterale Kon-\ndylushypoplasie \nSymptome: faziale \nAsymmetrie zur li.", "question": "question: What is the name of the procedure that is performed with CAD/CAM-patienten- spezifischen Schnittvorlagen?", "answer": "fixed \northodontics-in-\nduced \ngrowth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Seite, sonst keine \nSymptome \n \nTherapie: Funktionski-\neferorthop\u00e4die mit \nAktivator 5 Jahre lang, \nanschlie\u00dfend festsit-\nzende kieferorthop\u00e4-\ndische Therapie (Opti-\nmierung der Okklu-\nsion) + Platzierung \nunilateraler Klasse II \nGummis (Induktion \nvon Kondyluswachs-\ntum) (weitere 4 Jahre) \n\u00dcberpr\u00fcfung der \nErgebnisse mittels \nPanoramaschicht-\naufnahmen: nach \nFunktionskieferor-\nthop\u00e4die kein \nKondyluswachs-\ntum, erst nach \nfestsitzender kie-\nferorthop\u00e4discher \nTherapie > ver-\ngleichbar zur ge-\nsunden Seite \n \nVerbesserung der \nOkklusion und \u00c4s-\nthetik, aber \nleichte Deviation \nverbleibend (insb.", "question": "question: Nach der Funktionskieferorthop\u00e4die ist die Verbesserung der Okklusion und s- thetik nicht symptomatisch, sondern nur auf der eigenen, eigenen, oder eigenen, Seite m\u00f6glich", "answer": "Okklusion und \u00c4s-\nthetik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "bei maximaler \nMund\u00f6ffnung) \nKonservative Therapie \nM\u00f6glichkeit, Kondylus-\nwachstum zu stimulie-\nren und operative Ver-\nfahren zu vermeiden \n \nOptimaler Therapie-\nzeitpunkt Pubert\u00e4t, da \nbei dieser Pat.", "question": "question: What is the optimal therapy- zeitpunkt Pubert\u00e4t?", "answer": "bei maximaler \nMund\u00f6ffnung) \nKonservative Therapie \nM\u00f6glichkeit, Kondylus-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "zu dem \nZeitpunkt das Kon-\ndyluswachstum statt-\nfand \n \nKondyluswachstum \nnur unter festsitzen-\nder kieferorthop\u00e4di-\nscher Therapie \n \nFunktionskieferortho-\np\u00e4die wichtig, um das \nneuromuskul\u00e4re Sys-\ntem zu aktivieren und \nsomit die Langzeiter-\ngebnisse zu verbes-\nsern \n5/k+ \nMasden et al., \n2012 \nA novel approach \nfor correcting man-\ndibular asymmetry \nwith a combination \nof autologous fat \nand alloplastic im-\nplants \nFallbericht \nN=1 \nW, 25 Jahre, \nGoldenhar-Syn-\ndrom \nUnilaterales Polyethy-\nlen-Implantat am \nmandibul\u00e4ren Winkel \n+ Injektion von auto-\nlogem Fett \nFollow-up 17 Mo-\nnate: gute und \nstabile \u00e4stheti-\nsche Ergebnisse \n \nKomplikationen: \nRuptur einiger int-\nraoraler N\u00e4hte > \nBehandlung mit \nAntibiotika \nKombination alloplas-\ntischer Rekonstrukti-\nonsm\u00f6glichkeiten zu-\nsammen mit auto-\nlogem Fett erm\u00f6glicht \nweichere und nat\u00fcrli-\nchere \u00e4sthetische Er-\ngebnisse  \n \nEvtl.", "question": "question: When does the Kondyluswachstum occur?", "answer": "correcting man-\ndibular asymmetry \nwith a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Notwnedigkeit \nweiterer Fett-Injektio-\nnen im Verlauf not-\nwendig, gleichzeitig \nauch M\u00f6glichkeit wei-\nterer Feinkorrekturen \n5/k+ \nMauricio et al., \n2013 \nMandibular condy-\nlar aplasia treated \nwith a functional ap-\nproach \nFallbericht \nN=1 \nW, 6 Jahre, uni-\nlaterale Kon-\ndylusaplasie \nZ.n.", "question": "question: What is the effect of Fett-Injektio- nen on the fetus?", "answer": "Mandibular condy-\nlar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "gescheitertem \nTherapieversuch mit \nautologem Rippen-\ntransplantat (im Alter \nvon drei Jahren) \nNun konservative The-\nrapie mit funktioneller \nKieferorthop\u00e4die, 24h \nTragen (Ausnahme \nMahlzeiten) \nFollow-up 3 Jahre: \nradiologisch be-\nst\u00e4tigter Neokon-\ndylus (CT), Ge-\nsichtsasymmetrie \naufgehoben, ver-\nbesserte Bisslage \n \nEmpfehlung, die \nSchiene nachts \nweiterhin als \nRetainer zu tragen \nDurch konservative \nTherapie (Kieferortho-\np\u00e4die) ist es m\u00f6glich, \nbei Kondylusaplasie ei-\nnen Neokondylus zu \nformen \n \nNicht-invasiver Thera-\npieansatz, der \u00e4hnli-\nche Ergebnisse zum \noperativen Verfahren \nliefert \n \nAllerdings scheint der \nZeitpunkt f\u00fcr erfolg-\nreiche Ergebnisse \nwichtig zu sein, wes-\nhalb empfohlen wird, \ndie Behandlung in ei-\nnem fr\u00fchen Alter zu \nbeginnen.", "question": "question: What is Kieferorthop\u00e4die?", "answer": "m\u00f6glich, \nbei Kondylusaplasie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "5/k+ \nMauricio et al., \n2018 \nMandibular Condy-\nlar Aplasia Treated \nwith a Functional \nAppliance: A Five \nyears Follow Up \nFallbericht \nN=1 \nM\u00e4dchen aus \nder Vorge-\nschichte, nun \n13 Jahre alt \nKeine Therapie, \nFollow-up \nFollow-up weitere \n3 Jahre: radiolo-\ngisch und klinisch \nstabile Ergebnisse \nStabile Langzeitergeb-\nnisse bei konservativer \nTherapie \n5/k+ \nPapagrigorakis \net al., 2012 \nAuriculo-condylar \nsyndrome \u2013 Diagno-\nsis, treatment, and \nfamily history of a \npatient \nFallbericht \nN=1 \nW, 11 Jahre, \nAurikulo-kon-\ndyl\u00e4res Syn-\ndrom, bilaterale \nKondylushypop-\nlasie \nZ.n.", "question": "question: What is the treatment of Auriculo-condylar syndrome?", "answer": "treatment, and \nfamily history of a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "3 Jahren festsit-\nzende kieferorthop\u00e4-\ndische Therapie \n \nDiagnostik: Panorama-\nr\u00f6ntgenaufnahmen, \nCT \n \nTherapie: bilaterale \nDistraktionsosteoge-\nnese der Rami \nmandibulae, anschlie-\n\u00dfend erst Funktionski-\neferorthop\u00e4die, dann \nfestsitzende kieferor-\nthop\u00e4dische Therapie \nFollow-up 1 Jahr: \nkeine klinischen \nAnzeichen f\u00fcr ein \nRezidiv der ske-\nlettalen oder den-\ntalen Fehlstellung \nKieferorthop\u00e4dische \nTherapie ausreichend \nf\u00fcr zufriedenstellende \nOkklusionsergebnisse, \nggf.", "question": "question: How long does it take to follow up on a kieferorthop\u00e4dische therapy?", "answer": "Distraktionsosteoge-\nnese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "orthognathe Chi-\nrurgie notwendig f\u00fcr \nVerbesserung der \u00c4s-\nthetik \n5/k+ \nPolley et al., \n1996 \nSimultaneous dis-\ntraction osteogene-\nsis and microsurgi-\ncal reconstruction \nfor facial asymmetry \nFallbericht \nN=1 \nM, 18 Jahre, he-\nmifaziale Mikro-\nsomie \nDistraktionsosteoge-\nnese + Hard- und \nWeichteilgewebsaug-\nmentation (paraska-\npul\u00e4rer Lappen) \nPostoperativ ge-\nringe Wunddehis-\nzenz auf der Do-\nnorseite, welche \nsich spontan wie-\nder schloss \n \nFollow-up 1 Jahr: \nklinisch und radio-\nlogisch zufrieden-\nstellende Ergeb-\nnisse \nkeine \n5/k+ \nPolley et al., \n1997 \nDistraction osteo-\ngenesis: its applica-\ntion in severe man-\ndibular deformities \nin hemifacial micro-\nsomia \nFallserie \nN=2 \n \nN1: m, 9 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \n \nN2: w, 13 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \nBeide F\u00e4lle: Distrakti-\nonsosteogenese, an-\nschlie\u00dfend kieferor-\nthop\u00e4dische Therapie \nin Vorbereitung auf \ndefinitive orthognathe \nChirurgie \nk.A.", "question": "question: What is the definitive treatment for a symmetria?", "answer": "micro"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Distraktionsosteoge-\nnese gute Therapieop-\ntion insb. f\u00fcr Pat. mit \nschweren mandibul\u00e4-\nren Defiziten \n4/k- \nPolley et al., \n2019 \nSalvage or Solution: \nAlloplastic Recon-\nstruction in Hemifa-\ncial Microsomia \nFallserie \nN=10 \nPat. mit hemi-\nfazialer Mik-\nrosmoie Pruz-\nansky Typ III \nBei allen Pat.", "question": "question: What is the treatment for pt. with severe mandibula- ren?", "answer": "Distraktionsosteoge-\nnese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "alloplas-\ntische Kiefergelenkre-\nkonstruktion sowie \noperative Korrektur \ndes kontralateralen \nRamus mandibulae \n(mit/ohne autogener \nAugmentation) sowie \nLe Fort I Osteotomie \nKeine permanen-\nten Nervensch\u00e4di-\ngungen, keine In-\nfektionen, keine \nImplantat-Disloka-\ntionen, Verbesse-\nrung der \u00c4sthetik \nund Okklusion, \nMMO verbessert \noder erhalten \nAlloplastische Kiefer-\ngelenkrekonstruktion \nzeigt exzellente Ergeb-\nnisse bei skelettreifen \nPat. mit schwerer he-\nmifazialer Mikrosomie \n(insb.", "question": "question: What is the name of the procedure that shows exzellent Ergebnisse bei skelettreifen Pat.", "answer": "exzellente Ergeb-\nnisse bei skelettreifen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "nach Versagen \nautogener Kieferge-\nlenkrekonstruktionen) \n \n> Keine Empfehlung \nf\u00fcr Pat., die sich noch \nim Wachstum befin-\nden \n4/k+ \nSeo et al., 2015 \nSequential treat-\nment for a patient \nwith hemifacial mi-\ncrosomia: 10 year-\nlong term follow up \nFallbericht \nN=1 \nW, 9 Jahre, he-\nmifaziale Mikro-\nsomie \nPr\u00e4operative kieferor-\nthop\u00e4dische Therapie, \nDistraktionsosteoge-\nnese im Alter von 12 \nJahren, anschlie\u00dfend \nFortsetzung der kiefer-\northop\u00e4dischen Thera-\npie, mit 19 Jahren Ge-\nnioplastik mit por\u00f6-\nsem Polyethylenim-\nplantat \nk.A.", "question": "question: What is the kieferge- lenkrekonstruktion?", "answer": "kiefer-\northop\u00e4dischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Distraktionsosteoge-\nnese im fr\u00fchen Alter \ngefolgt von einer Ge-\nnioplastik und alloge-\nner mandibul\u00e4rer Aug-\nmentation als Thera-\npieoption f\u00fcr endg\u00fcl-\ntige funktionelle und \n\u00e4sthetische Rekon-\nstruktion \n5/k+ \nSerebrakian et \nal., 2016 \nEfficacy of Standard \nCostochondral \nGrafting in Patients \nWith Bilateral Crani-\nofacial Microsomia \nFallbericht \nN=1 \nM, 5 Jahre, \nGoldenhar-Syn-\ndrom \nBilaterales CCG, posto-\nperativ IMF (4 Wo-\nchen lang) und fl\u00fcssige \nKost (f\u00fcr eine Woche), \ndann weiche Kost \nGeplant: Distrakti-\nonsosteogenese der \nTransplantate im Ver-\nlauf \nKomplikationslo-\nser Verlauf, Ver-\nbesserung der \u00c4s-\nthetik \nBei schwerer bilatera-\nler Hypoplasie kann \nein CCG bereits prim\u00e4r \neine Verbesserung der \n\u00c4sthetik und Funktion \nbewirken sowie im \nVerlauf die Grundlage \nf\u00fcr eine weitere Dis-\ntarktionsosteogenese \ndarstellen \n5/k+ \nSidiropoulous \net al., 2003 \nOrthopedically In-\nduced Condylar \nGrowth in a Patient \nwith Hemifacial Mi-\ncrosomia \nFallbericht \nN=1 \nW, 7 Jahre, uni-\nlaterale Kon-\ndylusaplasie \nund unilaterale \nKondylushypop-\nlasie im Rah-\nmen einer he-\nmifazialen Mik-\nrosomie \nKonservative Therapie \nmittels Kieferorthop\u00e4-\ndie f\u00fcr 4 Jahre \nAuf der linken \nSeite Formung ei-\nnes Neokondylus, \nwelcher in der \nForm von der \nMorphologie der \nkontralateralen \nSeite abweicht \n \nFollow-up 15 \nJahre: stabile \nfunktionelle und \n\u00e4sthetische Ergeb-\nnisse \nDie Therapie bei Pat.", "question": "question: What is the basis for a further Dis- tarktionsosteogenese?", "answer": "weitere Dis-\ntarktionsosteogenese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit Kondylushypo-/a-\nplasie sollte so fr\u00fch \nwie m\u00f6glich beginnen, \nda die physiologischen \nAnpassungsvorg\u00e4nge \nzur Ausbildung des de-\nfizit\u00e4ren Gewebes \nnoch am gr\u00f6\u00dften sind \nund so ein operativer \nEingriff vermieden \nwerden kann \n5/k+\n+ \nStaal et al., \n2016 \nPatient-Specific Im-\nplant for Residual \nFacial Asymmetry \nfollowing Orthog-\nnathic Surgery in \nUnilateral Craniofa-\ncial Microsomia \nFallserie \nN=2 \nN1: w, 19 Jahre, \nGoldenhar-Syn-\ndrom \n \nN2: w.", "question": "question: What should be done as early as possible?", "answer": "m\u00f6glich beginnen, \nda die physiologischen"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "15 Jahre, \nunilaterale kra-\nniofaziale Mik-\nrosomie \nN1: Z.n.", "question": "question: How long did it take to get to the end of the kra- niofaziale?", "answer": "niofaziale Mik-\nrosomie \nN1: Z."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Distrakti-\nonsosteogenese, Le \nFort I Osteotomie, Os-\nteotomie der \nMandibula > dennoch \nresiduelles Volu-\nmendefizit des Kno-\nchens auf der be-\ntroffenen Seite > Aug-\nmentation mit por\u00f6-\nsen Polyethylen- \nN1: Follow-up 57 \nMonate: keine \nKomplikationen \n \nN2: Follow-up 32 \nMonate: keine \nKomplikationen \nSowohl patientenspe-\nzifische PEEK- als auch \npor\u00f6se Polyethylen- \nIm-plantate erm\u00f6gli-\nchen gute Resultate \nbei der Korrektion ver-\nbleibender Knochen-\ndefekte bei Pat.", "question": "question: What is the duration of the follow-up?", "answer": "Polyethylen- \nIm-plantate erm\u00f6gli-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit \nunilateraler kraniofazi-\naler Mikrosomie \n4/k+ \nImplantat + Kinn-Oste-\notomie + Lipofilling \n \nN2: Z.n.", "question": "question: What is the name of the procedure that is performed by a surgeon?", "answer": "kraniofazi-\naler Mikrosomie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Distrakti-\nonsosteogenese, Kie-\nfergelenkrekonstruk-\ntion mit CCG, Le Fort I \nOsteotomie, Korono-\nidektomie > residuelle \nfaziale Asymmetrie > \nAugmentation mit \nPEEK \nTriaca et al., \n2010 \nMandibula wing os-\nteotomy for correc-\ntion of the mandib-\nular plane: A case \nreport \nFallbericht \nN=1 \nW, 18 Jahre, he-\nmifaziale Mikro-\nsomie \nKieferorthop\u00e4fische \nTherapie, Le Fort I Os-\nteotomie, BSSO, unila-\nterale Chin-Wing-Os-\nteotomie mit Becken-\nkammtransplantat \nPostoperativ ver-\nbesserte \u00c4sthetik \nChin-Wing-Osteoto-\nmie als zuverl\u00e4ssige \nMethode zur Korrek-\ntur fazialer Asymmet-\nrien \n5/k+ \nVishwanath et \nal., 2020 \nOrthodontic and \nsurgical manage-\nment of a patient \nwith severe mandib-\nular deficiency and \nasymmetry with \ncondylar hypoplasia \nusing 3-dimensional \nsurgical planning in \ncombination with a \nmodified surgery-\nfirst approach \nFallbericht \nN=1 \n17 Jahre, m, \nbileratele Kon-\ndylushypopla-\nsie, re.", "question": "question: What is the main difference between the two methods of os- teotomy?", "answer": "and \nsurgical"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "St\u00e4rker \nausgepr\u00e4gt \nSymptome: \u00e4stheti-\nsche Beeintr\u00e4chtigung, \nOSAS, beeintr\u00e4chtigte \nKieferbeweglichkeit \n(u.a. MMO), psychoso-\nziale Belastung \n \nDiagnostik: Panor-\nmar\u00f6ntgenaufnah-\nmen, CBCT \n \nTherapieziele: Verbes-\nserung der beeintr\u00e4ch-\ntigten Funktion und \nOkklusion, Verbesse-\nrung der oberen \nAtemwege, Optimie-\nrung der \u00c4sthetik \n \nTherapie: BSSO mit \ncounterclockwise ro-\ntation und Genioplas-\ntik in Kombination mit \nkieferorthop\u00e4discher \nBehandlung, postope-\nrativ IMF f\u00fcr ca.", "question": "question: What is the symptom of a psychoso- ziale Belastung?", "answer": "BSSO mit \ncounterclockwise"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2 Wo-\nchen \n \nSekund\u00e4re Genioplas-\ntik im Verlauf \n \nGesamt-Behandlungs-\nzeit: 20 Monate \nFollow-up 8 Mo-\nnate:  \nTherapieziele er-\nf\u00fcllt: verbesserte \n\u00c4sthetik und \nFunktion, OSAS-\nSymptomatik ver-\nringert \nSurgery-First-Ap-\nproach: k\u00fcrzere Be-\nhandlungsdauer, bes-\nsere Compliance bei \nder kierferorthop\u00e4di-\nschen Behandlung \n(u.A. wg.", "question": "question: How long does it take to complete the treatment?", "answer": "2 Wo-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Verbesserter \nMund\u00f6ffnung) \n \nOss\u00e4re Genioplastik \nkombiniert mit allo-\nplastischer Genioplas-\ntik \n \nStabile und zufrieden-\nstellende Ergebnisse \n5/k+ \nWatanabe et \nal., 2019 \nSurgery-First Or-\nthognathic Surgery \nfor Severe Facial \nAsymmetry Com-\nbined With Mandib-\nular Distraction Os-\nteogenesis Using a \nThree-Dimensional \nInternal Distractor \nFallserie \nN=5 \nN1: w, 20 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \nN2: w, 26 Jahre, \nZ.n.", "question": "question: What is the result of the Oss\u00e4re Genioplastik?", "answer": "thognathic Surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Ankylosis-\nOP  \nN3: w, 19 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \nLe Fort I Osteotomie + \nDistraktionsosteoge-\nnese, postoperativ \nIMF, anschlie\u00dfend kie-\nferorthop\u00e4dische The-\nrapie \n \nGgfs.", "question": "question: What is the name of the OP?", "answer": "Distraktionsosteoge-\nnese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "in Erg\u00e4nzung mit \nGenioplastik und Lipo-\nfilling \nVerbesserte \u00c4s-\nthetik und Okklu-\nsion \nEinzeitige Op mit \nReposition des Ober-\nkiefers und Distraktion \ndes Unterkiefers ver-\nbessert die \u00c4sthetik \nund minimiert die \nDauer der kieferortho-\np\u00e4dischen Behandlung \n4/k+ \nN4: w, 19 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \nN5: m, 22 Jahre, \nhemifaziale \nMikrosomie \nWestermark et \nal., 2011 \nThe use of TMJ Con-\ncepts prostheses to \nreconstruct patients \nwith major tem-\nporomandibular \njoint and mandibu-\nlar defects \nFallserie \nN=4 \n \nN1: w, 21 Jahre, \nZ.n.", "question": "question: What is the effect of a kieferortho- p\u00e4dischen treatment on the sthetik?", "answer": "use"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Osteomy-\nelitis \n \nN2: w, 33 Jahre, \nGoldenhar-Syn-\ndrom \n \nN3: w, hemifazi-\nale Mikrosomie \n \nN4: w, 59 Jahre, \nchronisch pro-\ngressive Osteo-\nmyelitis \nN2: Z.n. orthognather \nChirurgie, erneute \nBSSO + alloplastischer \nKiefergelenkersatz \n \nN3: Z.n.", "question": "question: What is the chronisch progressive Osteomyelitis N2?", "answer": "Osteo-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Le Fort I Oste-\notomie, unilaterale \nsagittale Ramusosteo-\ntomie und unilaterales \nCCG > Transplantat-\nDislokation > Entschei-\ndung zur alloplasti-\nschen Kiefergelenkre-\nkonstruktion + Latis-\nsimus dorsi Lappen \nN2: keine Kompli-\nkationen,  \n \nN3:2 Jahre posto-\nperativ Prothe-\nsen-Dislokation \nAlloplastischer Kiefer-\ngelenkersatz stellt \neine zuverl\u00e4ssige The-\nrapieoption dar f\u00fcr \nPat.", "question": "question: What is the name of the procedure that is performed after the otomie?", "answer": "stellt \neine zuverl\u00e4ssige The-\nrapieoption"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "mit schweren \nmandibul\u00e4ren Defek-\nten \n4/k+ \n \n  \n \n \n1 \nAbboud, Waseem A.; Krichmar, Maria; Blinder, Daniela; Dobriyan, Alex; Yahalom, \nGilad; Yahalom, Ran (2019): Three-Dimensional Orofacial Changes Occurring After Propor-\ntional Condylectomy in Patients With Condylar Hyperplasia Type 1B (Unilateral Hemi-\nmandibular Elongation). In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the \nAmerican Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 77 (4), S. 803\u2013817.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of oral and maxillofacial surgery?", "answer": ", S. 803\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "2 \nAbotaleb, Bassam; Bi, Ruiye; Telha, Wael; Zhao, Wenli; Li, Yunfeng; Zhu, Songsong \n(2021): Treatment measures of hemimandibular hyperplasia and associated facial deformities. \nIn: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the European Association \nfor Cranio-Maxillo-Facial Surgery 49 (2), S. 126\u2013134. \n3 \nAerden, T.; Verstraete, L.; Politis, C.", "question": "question: What is the name of the article that describes the treatment measures of hemimandibular hyperplasia and associated facial deformities?", "answer": "associated facial deformities. \nIn"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2021): The need for secondary orthognathic sur-\ngery after high condylectomy in patients with active unilateral condylar hyperplasia. In: Inter-\nnational journal of oral and maxillofacial surgery. \n4 \nAgarwal, Krishan Kant; Mukherjee, Anirban; St, ArunRaj; Tripathi, Madhavi; Bal, \nChandrasekhar (2017): Incremental value of single-photon emission computed tomo-\ngraphy/computed tomography in the diagnosis of active condylar hyperplasia. In: Nuclear \nMedicine Communications 38 (1), S. 29\u201334.", "question": "question: What year did the CDC publish a study on the need for secondary orthognathic surgery?", "answer": "computed"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "5 \nAghazada, Huseynagha; Vernucci, Roberto Antonio; Ramieri, Valerio; Cascone, \nPiero; Barbato, Ersilia; Silvestri, Alessandro; Galluccio, Gabriella (2021): Assessment of ma-\nxillary canting on cone beam computed tomography and digital models: A retrospective study \nand proposal of a method. In: Journal of stomatology, oral and maxillofacial surgery.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2021?", "answer": "and digital models: A"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "6 \nAgrawal, Shaila; Singh, Siddharth; Agrawal, Mahendra; Singh, Surabhi (2012): Unila-\nteral Hypoplasia of the Mandibular Condyle or Dysplasia-An Unusual Case Report. \n7 \nAhmad, Mansur; Schiffman, Eric L. (2016): Temporomandibular Joint Disorders and \nOrofacial Pain. In: Dental clinics of North America 60 (1), S. 105\u2013124.", "question": "question: What is the name of the case report?", "answer": "Dental clinics of North America 60 (1), S"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "8 \nAhmed, Rais; Singh, Satinder P.; Mittal, Bhagwant R.; Rattan, Vidya; Parghane, Ra-\nhul; Utreja, Ashok (2016): Role of fluorine-18 fluoride PET-CT scan in the assessment of uni-\nlateral condylar hyperplasia in faciomandibular asymmetry patients: a preliminary study. In: \nNuclear Medicine Communications 37 (3), S. 263\u2013272. \n9 \nAl Senaidi, Amur; Al Hashmi, Ahmed; Al Ismaili, Mohammed; Bakathir, Abdulaziz \nman medical journal 36 (4), e285.", "question": "question: What is the name of the study that was conducted in 2016", "answer": ", S. 263\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "10 \nAl-Baghdadi, M.; Durham, J.; Araujo-Soares, V.; Robalino, S.; Errington, L.; Steele, \nJ. (2014): TMJ Disc Displacement without Reduction Management: A Systematic Review. In: \nJournal of dental research 93 (7 Suppl), 37S-51S. \n11 \nAljerian, Albaraa; Gilardino, Mirko S. (2019): Treacher Collins Syndrome. In: Clinics \nin plastic surgery 46 (2), S. 197\u2013205. \n12 \nAlmeida, Luis Eduardo; Zacharias, Joseph; Pierce, Sean (2015): Condylar hyperplasia: \nAn updated review of the literature.", "question": "question: What is the name of the study that addresses TMJ Disc Displacement without Reduction Management?", "answer": "11 \nAljerian, Albaraa"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Korean journal of orthodontics 45 (6), S. 333\u2013340. \n13 \nAlSharif, Abedallatif A.; Tarawneh, Emad S.; AlKawaleet, Yazan I.; Abukaraky, Ash-\nraf E.; AlAhmad, Hazem T.; Malkawi, Ziad A.; Juweid, Malik E. (2014): Standardization of \nquantitative single photon emission computed tomography in control individuals and in pati-\nents with condylar hyperplasia. In: Nuclear Medicine Communications 35 (12), S. 1268\u20131276.", "question": "question: What is the name of the journal that publishes orthodontics", "answer": "computed"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "14 \nAlyamani, Ahmed; Abuzinada, Sondos (2012): Management of patients with condylar \nhyperplasia: A diverse experience with 18 patients. In: Annals of maxillofacial surgery 2 (1), \nS. 17\u201323. \n15 \nAmirzargar, Reza; Shirani, Gholamreza; Raisian, Shokoufeh; Davoudi, Maryam; \nAslani, Saeed; Poursani, Shiva et al. (2020): Distinctive Expression of Bone Metabolism-rela-\nted Genes between PBMCs from Condylar Hyperplasia, Rheumatoid Arthritis, and Ankylo-\nsing Spondylitis Patients.", "question": "question: What is the difference between PBMCs from condylar hyperplasia, rheumatoid arthritis, and ankylo- sing Spondylitis patients?", "answer": "2 (1), \nS. 17\u201323. \n15 \nAmirzargar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Iranian journal of allergy, asthma, and immunology 19 (5), S. \n539\u2013544. \n16 \nAndrade, N. N.; Raikwar, Kanchan (2009): Medpor in maxillofacial deformities: re-\nport of three cases. In: Journal of maxillofacial and oral surgery 8 (2), S. 192\u2013195. \n17 \nAngiero, Francesca; Farronato, Giampietro; Benedicenti, Stefano; Vinci, Raffaele; \nFarronato, Davide; Magistro, Sarah; Stefani, Michele (2009): Mandibular condylar hyper-\nplasia: clinical, histopathological, and treatment considerations.", "question": "question: What is the name of the Iranian journal of allergy, asthma and immunology?", "answer": "oral surgery 8 (2), S. 192\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Cranio : the journal of \ncraniomandibular practice 27 (1), S. 24\u201332. \n18 \nAnzola F, L. K.; Moron A, S.; Jaramillo C, M. C.; Quijano G, D. C.; Hernandez H, N.; \nGonz\u00e1lez A, E. et al. (2021): Quantitative bone SPECT analysis of mandibular condyles in an \nasymptomatic population: an approach to normal reference values. In: International journal of \noral and maxillofacial surgery 50 (6), S. 733\u2013739. \n19 \nAraz, B.; Nitzan, D. W.; Brin, I.", "question": "question: What is the name of the journal that is the journal of craniomandibular practice?", "answer": "craniomandibular practice"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(1991): Condylar hyperplasia: remodeling of facial \nstructures following condylectomy. Report of two cases. \n20 \nArchual, Anthony J.; Black, Jonathan S. (2017): Avoidance of Tracheostomy Using \nMandibular Distraction in an Infant With Severe Condylar Dysplasia and Airway Obstruction. \nIn: The Journal of craniofacial surgery 28 (8), S. 2053\u20132055.", "question": "question: What was the name of the case that was reported?", "answer": "craniofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "21 \nArora, Karandeep Singh; Bansal, Rahul; Mohapatra, Shreeyam; Pareek, Shubhangi \n(2019): Review and Classification Update: Unilateral condylar hyperplasia. In: BMJ case re-\nports 12 (2). \n22 \nArun, T\u00fclin; Kayhan, Fulya; Kiziltan, Meral (2002): Treatment of Condylar Hypop-\nlasia with Distraction Osteogenesis: A Case Report.", "question": "question: What is the name of the case that was referred to as a \"case report\"?", "answer": "hyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "23 \nAtef, Mohammed; Mounir, Mohamed; Shawky, Mohamed; Mounir, Samy; Gibaly, \nAmr (2021): Polyetheretherketone patient-specific implants (PPSI) for the reconstruction of \ntwo different mandibular contour deformities. In: Oral and maxillofacial surgery.", "question": "question: What is the name of the patient-specific implants?", "answer": "and maxillofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "24 \nAvelar, Rafael Linard; Becker, Ot\u00e1vio Emmel; Dolzan, Andr\u00e9 do Nascimento; G\u00f6el-\nzer, Juliana Gon\u00e7alves; Haas, Orion Luiz; Oliveira, Rog\u00e9rio Belle de (2012): Correction of \nfacial asymmetry resulting from hemimandibular hyperplasia: surgical steps to the esthetic re-\nsult. In: The Journal of craniofacial surgery 23 (6), S. 1898\u20131900. \n25 \nAWMF S1- Leitlinie Nr. 007/065 (Stand 2009): Kondylushypo- und \u2013hyperplasie. \n26 \nAWMF S3-Leitlinie Nr.", "question": "question: What is the name of the AWMF S3-Leitlinie Nr. 007/065?", "answer": ", S. 1898\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "007/061 (Stand 2021): Inflammatorische Erkrankungen des \nKiefergelenks: Juvenile Idiopathische Arthritis (JIA) und Rheumatoide Arthritis (RA) des \nKiefergelenks. \n27 \nBader, S. (2007): Die Bedeutung der Knochenszintigraphie in der Diagnostik der kon-\ndyl\u00e4ren Hyperplasie des Kiefergelenks. \n28 \nBarisic, Ingeborg; Odak, Ljubica; Loane, Maria; Garne, Ester; Wellesley, Diana; \nCalzolari, Elisa et al.", "question": "question: What is the current date of the ensuing study?", "answer": ", S. (2007): Die Bedeutung der Knochenszintigraphie"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2014): Prevalence, prenatal diagnosis and clinical features of oculo-au-\nriculo-vertebral spectrum: a registry-based study in Europe. In: European journal of human \ngenetics : EJHG 22 (8), S. 1026\u20131033. \n29 \nBeleza-Meireles, Ana; Clayton-Smith, Jill; Saraiva, Jorge M.; Tassabehji, May (2014): \nOculo-auriculo-vertebral spectrum: a review of the literature and genetic update. In: Journal \nof medical genetics 51 (10), S. 635\u2013645.", "question": "question: What is the name of the study that was conducted in Europe?", "answer": "medical genetics 51 (10), S. 635"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "30 \nBeleza-Meireles, Ana; Hart, Rachel; Clayton-Smith, Jill; Oliveira, Renata; Reis, Cl\u00e1u-\ndia Falc\u00e3o; Ven\u00e2ncio, Margarida et al. (2015): Oculo-auriculo-vertebral spectrum: clinical \nand molecular analysis of 51 patients. In: European journal of medical genetics 58 (9), S. \n455\u2013465. \n31 \nBharathi, Saravana C.; Senthilnathan, S.; Kumar, Lokesh D.; Mohan, Anand C. S.; Ta-\nranath, M. (2014): Unilateral condylar hyperplasia: A case report and review of literature.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the European journal of medical genetics 58 (9), S 455\u2013465.", "answer": "medical genetics 58 (9), S. \n455\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: \nJournal of International Society of Preventive & Community Dentistry 4 (1), S. 67\u201370. \n32 \nBirgfeld, Craig; Heike, Carrie (2019): Craniofacial Microsomia. In: Clinics in plastic \nsurgery 46 (2), S. 207\u2013221. \n33 \nBogusiak, Katarzyna; Puch, Aleksandra; Arkuszewski, Piotr (2017): Goldenhar syn-\ndrome: current perspectives. In: World journal of pediatrics : WJP 13 (5), S. 405\u2013415.", "question": "question: What is the name of the journal that is devoted to the study of cranial microsomia?", "answer": ", S. 405"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "34 \nBouchard, Carl; Paris, Melinda; Villemaire, Jean-Marc (2013): Intraoperative use of a \ngamma probe for the treatment of condylar hyperplasia: description of a new technique. In: \nJournal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of \nOral and Maxillofacial Surgeons 71 (6), S. 1099\u20131106.", "question": "question: What is the name of the article that describes the use of gamma probes?", "answer": ", S. 1099\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "35 \nBrignardello-Petersen, Romina (2019): Very low-quality evidence suggests that pro-\nportional condylectomy results in a lower risk of undergoing additional surgeries than high \ncondylectomy in patients with active condylar hyperplasia. In: Journal of the American Den-\ntal Association (1939) 150 (10), e168. \n36 \nButt, F. M. A.; Guthua, S. W.; Nganga, P.; Edalia, M.; Dimba, E. A. O. (2011): One-\nstage treatment of acquired facial deformity caused by severe unilateral condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the risk of additional surgeries?", "answer": "facial deformity caused"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The Journal of craniofacial surgery 22 (5), S. 1898\u20131999. \n37 \nCanter, Halil Ibrahim; Kayikcioglu, Aycan; Saglam-Aydinatay, Banu; Kiratli, Pinar \nOzgen; Benli, Kemal; Taner, Tulin; Erk, Yucel (2008): Mandibular reconstruction in Golden-\nhar syndrome using temporalis muscle osteofascial flap. In: The Journal of craniofacial sur-\ngery 19 (1), S. 165\u2013170. \n38 \nCao, P.; Feng, Y.; Deng, M.; Li, J.; Cai, H.; Meng, Q. et al.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the procedure used to reconstruct the mandibular?", "answer": "Mandibular reconstruction in Golden-\nhar"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2019): MiR-15b is a key \nregulator of proliferation and apoptosis of chondrocytes from patients with condylar \nhyperplasia by targeting IGF1, IGF1R and BCL2. In: Osteoarthritis and cartilage 27 (2), S. \n336\u2013346. \n39 \nCascone, Piero; Alessandro, Francesco; Gallo, Emanuela; Cicero, Giuseppe; Vellone, \nValentino (2020a): The Role of Three-Dimensional Printing Technology as an Additional \nTool in Unilateral Condylar Hyperplasia Surgical Planning. In: Journal of neurological sur-\ngery.", "question": "question: What is the role of three-dimensional printing technology as an additional tool in Unilateral Condylar Hyperplasia Surgical Planning?", "answer": "and apoptosis of chondrocytes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "Part A, Central European neurosurgery 81 (4), S. 324\u2013329. \n40 \nCascone, Piero; Cicero, Baldassare; Ramieri, Valerio; Germano, Francesca; Vellone, \nValentino (2020b): Treatment of unilateral condylar hyperplasia with proportional condylec-\ntomy and orthodontic aligners. \n41 \nCascone, Piero; Runci Anastasi, Michele; Maffia, Francesco; Vellone, Valentino \n(2021): Slice Functional Condylectomy and Piezosurgery: A Proposal in Unilateral Condylar \nHyperplasia Treatment.", "question": "question: What is the title of the book?", "answer": "324\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The Journal of craniofacial surgery 32 (5), S. 1836\u20131837. \n42 \nCascone, Piero; Vellone, Valentino; Ramieri, Valerio; Basile, Emanuela; Tarsitano, \nAchille; Marchetti, Claudio (2018): Reconstruction of the Adult Hemifacial Microsomia Pati-\nent with Temporomandibular Joint Total Joint Prosthesis and Orthognathic Surgery. In: Case \nreports in surgery 2018, S. 2968983.", "question": "question: What is the name of the article published in the journal of craniofacial surgery?", "answer": "Orthognathic Surgery. In: Case \nreports in surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "43 \nCervelli, Valerio; Bottini, Davide, Johan; Arpino, Alessia; Trimarco, Anna; Cervelli, \nGiulio; Mugnaini, Francesco (2008): Hypercondylia: problems in diagnosis and therapeutic \nindications. \n44 \nChan, B. H.; Leung, Y. Y. (2018): SPECT bone scintigraphy for the assessment of \ncondylar growth activity in mandibular asymmetry: is it accurate? In: International journal of \noral and maxillofacial surgery 47 (4), S. 470\u2013479. \n45 \nChan, W. L.; Carolan, M. G.; Fernandes, V. B.; Abbati, D. P.", "question": "question: What is the name of the book that Cervelli wrote?", "answer": "assessment of \ncondylar growth activity"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(1999): Planar versus \nSPET imaging in the assessment of condylar growth. In: Nuclear Medicine Communications \n20 (4), S. 389. \n46 \nChate, R. A. C. (2004): Facial scoliosis due to sternocleidomastoid torticollis: a cepha-\nlometric analysis. In: International journal of oral and maxillofacial surgery 33 (4), S. 338\u2013\n343. \n47 \nChen, Y.; Ke, J.; Long, X.; Meng, Q.; Deng, M.; Fang, W. et al.", "question": "question: What is the difference between planar and SPET imaging?", "answer": "and maxillofacial surgery 33 ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2012): Insulin-like \ngrowth factor-1 boosts the developing process of condylar hyperplasia by stimulating chond-\nrocytes proliferation. In: Osteoarthritis and cartilage 20 (4), S. 279\u2013287. \n48 \nChen, Yun-Fang; Vinayahalingam, Shankeeth; Berg\u00e9, Stefaan; Liao, Yu-Fang; Maal, \nThomas; Xi, Tong (2021): Three-Dimensional Analysis of the Condylar Hypoplasia and Fa-\ncial Asymmetry in Craniofacial Microsomia Using Cone-Beam Computed Tomography.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2012", "answer": "growth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: \nJournal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of \nOral and Maxillofacial Surgeons 79 (8), 1750.e1-1750.e10. \n49 \nChepla, Kyle J.; Cachecho, Cyrine; Hans, Mark G.; Gosain, Arun K. (2012): Use of \nintraoral miniplates to control postoperative occlusion after high condylectomy for the treat-\nment of condylar hyperplasia. In: The Journal of craniofacial surgery 23 (2), S. 406\u2013409.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the use of miniplates?", "answer": "and maxillofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "50 \nChiarini, Luigi; Albanese, Massimo; Anesi, Alexandre; Galzignato, Pier-Francesco; \nMortellaro, Carmen; Nocini, Pierfrancesco; Bertossi, Dario (2014): Surgical treatment of uni-\nlateral condylar hyperplasia with piezosurgery. In: The Journal of craniofacial surgery 25 (3), \nS. 808\u2013810. \n51 \nChoi, J.; Oh, N.; Kim, I-K (2005): A follow-up study of condyle fracture in children. \nIn: International journal of oral and maxillofacial surgery 34 (8), S. 851\u2013858.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of craniofacial surgery?", "answer": "craniofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "52 \nChoi, Sung-Hwan; Kang, Da-Young; Hwang, Chung-Ju (2014): Adult patient with he-\nmifacial microsomia treated with combined orthodontics and distraction osteogenesis. In: \nAmerican journal of orthodontics and dentofacial orthopedics : official publication of the \nAmerican Association of Orthodontists, its constituent societies, and the American Board of \nOrthodontics 145 (1), S. 72\u201384.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2014?", "answer": "and distraction osteogenesis"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "53 \nChoi, Yoon Jeong; Lee, Sang-Hwy; Baek, Man-Suk; Kim, Jae-Young; Park, Young-\nChel (2015): Consecutive condylectomy and molar intrusion using temporary anchorage de-\nvices as an alternative for correcting facial asymmetry with condylar hyperplasia. In: Ameri-\ncan journal of orthodontics and dentofacial orthopedics : official publication of the American \nAssociation of Orthodontists, its constituent societies, and the American Board of Orthodon-\ntics 147 (4 Suppl), S109-21.", "question": "question: What is the name of the article that describes the use of temporary anchorage de- vices?", "answer": "and dentofacial orthopedics : official"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "54 \nChouinard, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique; Kaban, Leonard B.; Peacock, Zachary S. (2018): Ac-\nquired Abnormalities of the Temporomandibular Joint. In: Oral and maxillofacial surgery cli-\nnics of North America 30 (1), S. 83\u201396. \n55 \nChristensen, R. W.; Walker, C. R.; Dollar, J. V. (2005): New hope for Treacher-Col-\nlins syndrome: a surgical case report.", "question": "question: What is the name of the case report?", "answer": "surgical case"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "56 \nChung, Chooryung J.; Choi, Yoon-Jeong; Kim, In-Sil; Huh, Jong-Ki; Kim, Hyung-\nGon; Kim, Kyung-Ho (2011): Total alloplastic temporomandibular joint reconstruction com-\nbined with orthodontic treatment in a patient with idiopathic condylar resorption. In: Ameri-\ncan journal of orthodontics and dentofacial orthopedics : official publication of the American \nAssociation of Orthodontists, its constituent societies, and the American Board of Orthodon-\ntics 140 (3), S. 404\u2013417.", "question": "question: What is the name of the article that describes the treatment of a patient with idiopathic condylar resorption?", "answer": "orthodontic treatment in a patient with"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "57 \nCordier, G.; Sigaux, N.; Rasteau, S.; Ibrahim, B.; Cresseaux, P. (2021): Long-term sta-\nbility of basilar mandible osteotomy: Chin Wing. In: Journal of stomatology, oral and maxil-\nlofacial surgery. \n58 \nCortese, Antonio; Pantaleo, Giuseppe; Amato, Massimo; Claudio, Pier Paolo (2015): \nChin Wing Osteotomy for Bilateral Goldenhar Syndrome Treated by \"Chin Wing Mento-\nplasty\": Aesthetic, Functional, and Histological Considerations. In: The Journal of craniofa-\ncial surgery 26 (5), S.", "question": "question: What is the name of the procedure that is used to treat the Chin Wing?", "answer": "and maxil-\nlofacial surgery. \n58 \nCortese"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1628\u20131630. \n59 \nCullati, F.; Mapelli, A.; Beltramini, G.; Codari, M.; Ferrerira, C. L.; Baj, A. et al. \n(2017): Surface electromyography before and after orthognathic surgery and condylectomy in \nactive laterognathia: a case report. \n60 \nDattani, A.; Heggie, A. (2021): Hemifacial hyperplasia: a case series and review of the \nliterature. In: International journal of oral and maxillofacial surgery 50 (3), S. 341\u2013348.", "question": "question: When did the case series of hemifacial hyperplasia occur?", "answer": "and condylectomy in \nactive laterognathia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "61 \nDepeyre, Arnaud; Constant, Marion; Bauer, Cynthia; Barth\u00e9l\u00e9my, Isabelle (2019): \nUnilateral Condylar Hyperplasia: Is Reactivation After a Long Latency Period of Inactivity \nPlausible? In: The Journal of craniofacial surgery 30 (8), e707-e710. \n62 \nDerlin, Thorsten; Busch, Jasmin D.; Habermann, Christian R. (2013): 99mTc-MDP \nSPECT/CT for assessment of condylar hyperplasia. In: Clinical nuclear medicine 38 (1), e48-\n9.", "question": "question: What is the role of SPECT/CT in condylar hyperplasia?", "answer": "Arnaud; Constant, Marion; Bauer, Cynthia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "63 \nDi Blasio, Chiara; Di Blasio, Alberto; Pedrazzi, Giuseppe; Anghinoni, Marilena; \nSesenna, Enrico (2015): How does the mandible grow after early high condylectomy? In: The \nJournal of craniofacial surgery 26 (3), S. 764\u2013771. \n64 \nDimonte, M.; Inchingolo, F.; Minonne, A.; Arditi, G.; Dipalma, G. (2004): Bone \nSPECT in management of mandibular condyle hyperplasia. Report of a case and review of li-\nterature.", "question": "question: What is the role of Bone SPECT in managing mandible hyperplasia?", "answer": ", S. 764\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "65 \nDoetzer, Andrea Duarte; Herai, Roberto Hirochi; Buzalaf, Mar\u00edlia Afonso Rabelo; \nTrevilatto, Paula Cristina (2021): Proteomic Expression Profile in Human Temporomandibu-\nlar Joint Dysfunction. In: Diagnostics (Basel, Switzerland) 11 (4). \n66 \nDufton, Lynette M.; Speltz, Matthew L.; Kelly, Judith P.; Leroux, Brian; Collett, Brent \nR.; Werler, Martha M. (2011): Psychosocial outcomes in children with hemifacial micro-\nsomia. In: Journal of pediatric psychology 36 (7), S. 794\u2013805.", "question": "question: What is the name of the author of the paper?", "answer": ", S. 794\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "67 \nEdwards, S. J.; Fowlie, A.; Cust, M. P.; Liu, D. T.; Young, I. D.; Dixon, Michael J. \n(1996): Prenatal diagnosis in Treacher Collins syndrome using combined linkage analysis and \nultrasound imaging. \n68 \nEl Morsy, Ola Alaa; Barakat, Ahmed; Mekhemer, Sameh; Mounir, Mohamed (2020): \nAssessment of 3-dimensional bone augmentation of severely atrophied maxillary alveolar rid-\nges using patient-specific poly ether-ether ketone (PEEK) sheets.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 1996?", "answer": "combined linkage analysis and \nultrasound"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Clinical implant den-\ntistry and related research 22 (2), S. 148\u2013155. \n69 \nEl Mozen, Loaye A.; Meng, Qing-Gong; Li, Ying-Jie; Long, Xing; Chen, Guo-Xin \n(2015): Condylar and occlusal changes after high condylectomy and orthodontic treatment for \ncondylar hyperplasia. In: Journal of Huazhong University of Science and Technology. Medi-\ncal sciences = Hua zhong ke ji da xue xue bao. Yi xue Ying De wen ban = Huazhong keji da-\nxue xuebao. Yixue Yingdewen ban 35 (2), S. 265\u2013270.", "question": "question: What is the name of the study that focuses on implant den- tistry?", "answer": "cal sciences = Hua zhong ke ji da"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "70 \nElbaz, Jonathan; Wiss, Axel; Raoul, Gwenael; Leroy, Xavier; Hossein-Foucher, \nClaude; Ferri, Joel (2014): Condylar hyperplasia: correlation between clinical, radiological, \nscintigraphic, and histologic features. In: The Journal of craniofacial surgery 25 (3), S. 1085\u2013\n1090. \n71 \nEspinosa, S.; Covarrubias, E.; D\u00edaz, R.; D\u00edaz, K. T.; Cafferata, E. A. (2021): Histolo-\ngic findings and related diagnostic methods in condylar hyperactivity.", "question": "question: What is the name of the article that describes the diagnosis of condylar hyperactivity?", "answer": "Gwenael; Leroy, Xavier; Hossein"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: International jour-\nnal of oral and maxillofacial surgery 50 (1), S. 54\u201363. \n72 \nFahey, Frederic H.; Abramson, Zachary R.; Padwa, Bonnie L.; Zimmerman, Robert \nE.; Zurakowski, David; Nissenbaum, Mark et al. (2010): Use of (99m)Tc-MDP SPECT for \nassessment of mandibular growth: development of normal values. In: European journal of nu-\nclear medicine and molecular imaging 37 (5), S. 1002\u20131010. \n73 \nFari\u00f1a, R.; Bravo, R.; Villanueva, R.; Valladares, S.; Hinojosa, A.; Martinez, B.", "question": "question: What is the purpose of the study?", "answer": "assessment of mandibular growth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2017): Measuring the condylar unit in condylar hyperplasia: from the sigmoid notch or from \nthe mandibular lingula? In: International journal of oral and maxillofacial surgery 46 (7), S. \n857\u2013860. \n74 \nFari\u00f1a, R.; Moreno, E.; Lolas, J.; Silva, F.; Mart\u00ednez, B. (2019): Three-dimensional \nskeletal changes after early proportional condylectomy for condylar hyperplasia. In: Internati-\nonal journal of oral and maxillofacial surgery 48 (7), S. 941\u2013951.", "question": "question: What is the sigmoid notch used for?", "answer": "unit in condylar hyperplasia: from the sigmoid"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "75 \nFari\u00f1a, R.; Olate, S.; Raposo, A.; Araya, I.; Alister, J. P.; Uribe, F. (2016): High con-\ndylectomy versus proportional condylectomy: is secondary orthognathic surgery necessary? \nIn: International journal of oral and maxillofacial surgery 45 (1), S. 72\u201377. \n76 \nFari\u00f1a, R.; Pintor, F.; P\u00e9rez, J.; Pantoja, R.; Berner, D. (2015): Low condylectomy as \nthe sole treatment for active condylar hyperplasia: facial, occlusal and skeletal changes. An \nobservational study.", "question": "question: What is the only treatment for active condylar hyperplasia?", "answer": "72\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: International journal of oral and maxillofacial surgery 44 (2), S. \n217\u2013225. \n77 \nFari\u00f1a, Rodrigo A.; Becar, Mariela; Plaza, Carlos; Espinoza, Iris; Franco, Maria Euge-\nnia (2011): Correlation between single photon emission computed tomography, AgNOR \ncount, and histomorphologic features in patients with active mandibular condylar hyperplasia. \nIn: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of \nOral and Maxillofacial Surgeons 69 (2), S. 356\u2013361.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons?", "answer": "and maxillofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "78 \nFeizbakhsh, M.; Razavi, M.; Minaian, M.; Teimoori, F.; Dadgarm, S.; Maghsoodi, S. \n(2014): The effect of local injection of the human growth hormone on the mandibular condyle \ngrowth in rabbit. \n79 \nFernandes, A. R.; Faria, M. T.; Oliveira, A.; Barata Coelho, P.; Pereira, J. G. (2019): \nAssessment of relative uptake by mandibular condyles in a \"normal\" population. In: The Bri-\ntish journal of oral & maxillofacial surgery 57 (3), S. 251\u2013254.", "question": "question: What is the effect of human growth hormone on the mandibular condyle growth in rabbit?", "answer": "Feizbakhsh, M.; Razavi"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "80 \nFerreira, Sabrina; Da Silva Fabris, Andr\u00e9 Luis; Ferreira, Gabriel Ramalho; Faverani, \nLeonardo Perez; Francisconi, Giovanna Barbosa; Souza, Francisley Avila; Garcia, Idelmo \nRangel (2014): Unilateral condylar hyperplasia: a treatment strategy. In: The Journal of cra-\nniofacial surgery 25 (3), e256-8.", "question": "question: Who was Gabriel Ramalho?", "answer": "Ramalho; Faverani, \nLeonardo Perez"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "81 \nFerri, Joel; Carneiro, Jos\u00e9 Mario; Lemiere, Eric; Vereecke, Francois; Baralle, Marie-\nMadeleine (2006): Severe congenital hypoplasia of the mandibular condyle-diagnosis and tre-\natment: a report of 2 cases. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of \nthe American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 64 (6), S. 972\u2013980. \n82 \nFonteles, C. S.; Finnell, R. H.; Lei, Y.; Zurita-Jimenez, M. E.; Monteiro, A. J.; \nGeorge, T. M.; Harshbarger, R. J.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2006", "answer": "972\u2013980"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2021): De novo ALX4 variant detected in child with non-\nsyndromic craniosynostosis. In: Brazilian journal of medical and biological research = Revi-\nsta brasileira de pesquisas medicas e biologicas 54 (11), e11396. \n83 \nGalea, Christopher J.; Dashow, Jason E.; Woerner, Jennifer E. (2018): Congenital Ab-\nnormalities of the Temporomandibular Joint. In: Oral and maxillofacial surgery clinics of \nNorth America 30 (1), S. 71\u201382.", "question": "question: What year was the ALX4 variant detected in child with non- syndromic craniosynostosis?", "answer": "and biological research"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "84 \nGallagher, Alexis Leigh; Ruellas, Antonio Carlos de Oliveira; Benavides, Erika; Soki, \nFabiana Naomi; Aronovich, Sharon; Magraw, Caitlin Barstow Low et al. (2021): Mandibular \ncondylar remodeling characteristics after simultaneous condylectomy and orthognathic sur-\ngery. In: American journal of orthodontics and dentofacial orthopedics : official publication \nof the American Association of Orthodontists, its constituent societies, and the American \nBoard of Orthodontics.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2021?", "answer": "and dentofacial"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "85 \nGateno, Jaime; Coppelson, Kevin B.; Kuang, Tianshu; Poliak, Cathy D.; Xia, James J. \n(2021): A Better Understanding of Unilateral Condylar Hyperplasia of the Mandible. In: Jour-\nnal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of Oral \nand Maxillofacial Surgeons 79 (5), S. 1122\u20131132. \n86 \nGay-Escoda, C.; Valmaseda-Castell\u00f3n, E.; Alaejos-Algarra, C.; V\u00e1zquez-Rodriguez, \nE.", "question": "question: What is the name of the article that was published in the journal of oral and maxillofacial surgery?", "answer": "oral and maxillofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2001): Condylar hyperplasia associated to synovial chondromatosis of the temporo-\nmandibular joint: a case report. In: Cranio : the journal of craniomandibular practice 19 (2), \nS. 91\u201395. \n87 \nGc, Rajkumar; Muralidoss, Hemavathy; Ramaiah, Shashikala (2012): Conservative \nmanagement of unilateral condylar hyperplasia. In: Oral and maxillofacial surgery 16 (2), S. \n201\u2013205. \n88 \nGhawsi, S.; Aagaard, E.; Thygesen, T. H.", "question": "question: What year did Gc and Ramaiah write about conservative management of unilateral condylar hyperplasia?", "answer": "16 (2), S. \n201\u2013205"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2016): High condylectomy for the treat-\nment of mandibular condylar hyperplasia: a systematic review of the literature. In: Internatio-\nnal journal of oral and maxillofacial surgery 45 (1), S. 60\u201371. \n89 \nGn, Suma; Sharma, Manisha Lakhanpal; Jk, Dayashankar Rao; Goel, Sumit; Sri-\nvastava, Siddharth (2015): Facial asymmetry in young adults with condylar hyperplasia-un-\nusual changes in the facial bones. In: Journal of clinical and diagnostic research : JCDR 9 \n(1), ZD21-3.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of clinical and diagnostic research?", "answer": "Siddharth (2015): Facial asymmetry in young"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "90 \nGoldsmith, Douglas; Horowitz, Andrew; Orentlicher, Gary (2012): Facial skeletal \naugmentation using custom facial implants. In: Atlas of the oral and maxillofacial surgery cli-\nnics of North America 20 (1), S. 119\u2013134. \n91 \nG\u00f6tz, Werner; Lehmann, Tim Sebastian; Appel, Thorsten Robin; Rath-Deschner, Bir-\ngit; Dettmeyer, Reinhard; Luder, Hans-Ulrich et al. (2007): Distribution of insulin-like growth \nfactors in condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the name of the study that focuses on facial augmentation?", "answer": "growth \nfactors in condylar hyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Annals of anatomy = Anatomischer Anzeiger : official or-\ngan of the Anatomische Gesellschaft 189 (4), S. 347\u2013349. \n92 \nGougoutas, Alexander J.; Bastidas, Nicholas; Bartlett, Scott P.; Jackson, Oksana \n(2015): The use of computer-aided design/manufacturing (CAD/CAM) technology to aid in \nthe reconstruction of congenitally deficient pediatric mandibles: A case series. In: Internatio-\nnal journal of pediatric otorhinolaryngology 79 (12), S. 2332\u20132342. \n93 \nGoulart, D.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the Anatomische Gesellschaft?", "answer": "reconstruction of congenitally deficient pediatric"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "R.; Mu\u00f1oz, P.; Olate, S.; Moraes, M. de; Fari\u00f1a, R. (2015): No differences \nin morphological characteristics between hyperplastic condyle and class III condyle. In: Inter-\nnational journal of oral and maxillofacial surgery 44 (10), S. 1281\u20131286. \n94 \nGoulart, Douglas Rangel; Mu\u00f1oz, Pablo; Cant\u00edn L\u00f3pez, Mario Gonzalo; Moraes, M\u00e1r-\ncio de; Olate, Sergio (2017): Comparative Evaluation of Condylar Volume Between Patients \nWith Unilateral Condylar Hyperplasia and Class III Dentofacial Deformity.", "question": "question: Who is Faria?", "answer": "Moraes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of \noral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of Oral and Ma-\nxillofacial Surgeons 75 (1), S. 180\u2013188. \n95 \nGoulart, Douglas Rangel; Sigua-Rodriguez, Eder Alberto; Fari\u00f1a, Rodrigo; Olate, Ser-\ngio (2018): Condylar Hyperplasia in a Monozygotic Twin Girl: An Argument About Etiology. \nIn: The Journal of craniofacial surgery 29 (3), S. 599\u2013602.", "question": "question: What is the name of the journal that discusses the issue of condylar hyperplasia?", "answer": "and maxillofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "96 \nGuerrero-Arenillas, V.; Gonz\u00e1lez-Padilla, D.; Diaz-Sanchez, R.; Torres-Lagares, D.; \nGuti\u00e9rrez-P\u00e9rez, J.; Guti\u00e9rrez-Corrales, A.; Serrera-Figallo, M. (2020): Active unilateral con-\ndylar hyperplasia: Assessment of the usefulness of single photon emission computed tomo-\ngraphy. In: Medicina oral, patologia oral y cirugia bucal 25 (5), e683-e690. \n97 \nGui, Lai; Zhang, Zhiyong; Zang, Mengqing; Liu, Wei; Niu, Feng; Yu, Bing et al.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2020?", "answer": "Assessment of the usefulness"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2011): Restoration of facial symmetry in hemifacial microsomia with mandibular outer \ncortex bone grafting combined with distraction osteogenesis. In: Plastic and Reconstructive \nSurgery 127 (5), S. 1997\u20132004. \n98 \nGuo, Huilin; Fang, Wei; Chen, Guoxin; Xu, Jie; Li, Cheng; Feng, Yaping et al. \n(2016): Upregulation of proangiogenic factors expression in the synovium of temporo-\nmandibular joint condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the role of proangiogenic factors in synovium?", "answer": "proangiogenic factors expression in the"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Oral surgery, oral medicine, oral pathology and \noral radiology 121 (4), e65-71. \n99 \nGuo, Huilin; Li, Huimin; Feng, Yaping; Ke, Jin; Fang, Wei; Li, Cheng; Long, Xing \n(2021): Cross-talk between synovial fibroblasts and chondrocytes in condylar hyperplasia: an \nin vitro pilot study. In: Oral surgery, oral medicine, oral pathology and oral radiology 131 \n(5), S. 558\u2013564.", "question": "question: What is the name of the paper that describes the study?", "answer": "Xing \n(2021): Cross-talk"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "100 \nHa, Sang-Woon; Choi, Jin-Young; Baek, Seung-Hak (2020): Correction of unilateral \ncondylar hyperplasia and posterior open bite with proportional condylectomy and fixed ortho-\ndontic treatment. In: The Angle orthodontist 90 (1), S. 144\u2013158. \n101 \nHaas Junior, O. L.; Fari\u00f1a, R.; Hern\u00e1ndez-Alfaro, F.; Oliveira, R. B. de (2020): Mini-\nmally invasive intraoral proportional condylectomy with a three-dimensionally printed cutting \nguide.", "question": "question: What is the name of the treatment?", "answer": ", S. 144\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: International journal of oral and maxillofacial surgery 49 (11), S. 1435\u20131438. \n102 \nHalle, Tyler R.; Todd, N. Wendell; Soares, Bruno P. (2018): Mandibular condylar hy-\npoplasia in children with isolated unilateral congenital aural atresia. In: The Laryngoscope \n128 (5), S. 1191\u20131195. \n103 \nHamed, Maged Abdel Galil; AlAzzazy, Mohamad Zakarya; Basha, Mohammad Abd \nAlkhalik (2017): The validity of SPECT/CT in diagnosis of condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the cause of the hy-poplasia?", "answer": "Mohammad Abd \nAlkhalik"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The \nEgyptian Journal of Radiology and Nuclear Medicine 48 (2), S. 451\u2013459. \n104 \nHigginson, J. A.; Bartram, A. C.; Banks, R. J.; Keith, D. J. W. (2018): Condylar hy-\nperplasia: current thinking. In: The British journal of oral & maxillofacial surgery 56 (8), S. \n655\u2013662. \n105 \nHodder, S. C.; Rees, J. I.; Oliver, T. B.; Facey, P. E.; Sugar, A. W. (2000): SPECT \nbone scintigraphy in the diagnosis and management of mandibular condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the current thinking of the British journal of oral & maxillofacial surgery?", "answer": "surgery 56 (8), S. \n655\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: \nThe British journal of oral & maxillofacial surgery 38 (2), S. 87\u201393. \n106 \nHodzic, Z.; T\u00f6rnwall, J.; Leikola, J.; Heli\u00f6vaara, A.; Suojanen, J. (2021): Alloplastic \nTemporomandibular Joint Reconstruction in Congenital Craniofacial Deformities. \n107 \nHussain, Azhar; Myuran, Tharsika; Bentley, Robert (2016): A case of condylar hyper-\nplasia treated with a right condylectomy and exteriorisation of the right inferior alveolar \nnerve. In: BMJ case reports 2016.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2016", "answer": ", S. 87\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "108 \nJacobson, Nancy; Starr, Cliff (2008): Implant-Supported Rehabilitation of Severe Ma-\nlocclusion Due to Unilateral Condylar Hypoplasia: Case Report. In: Journal of Oral Implan-\ntology 34 (2), S. 90\u201396.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2008?", "answer": "Oral Implan-\ntology"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "109 \nJanakiraman, Nandakumar; Feinberg, Mark; Vishwanath, Meenakshi; Nalaka Jaya-\nratne, Yasas Shri; Steinbacher, Derek M.; Nanda, Ravindra; Uribe, Flavio (2015): Integration \nof 3-dimensional surgical and orthodontic technologies with orthognathic \"surgery-first\" ap-\nproach in the management of unilateral condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the name of the author of the paper?", "answer": "Jaya-\nratne, Yasas"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: American journal of ortho-\ndontics and dentofacial orthopedics : official publication of the American Association of Or-\nthodontists, its constituent societies, and the American Board of Orthodontics 148 (6), S. \n1054\u20131066. \n110 \nJerrell, Roy G.; Fuselier, Brian; Mahan, Parker (1991): Acquired condylar hypoplasia: \nreport of a case.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the American Association of Or-thodontists?", "answer": "and dentofacial orthopedics"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "111 \nJi, Huanzhong; Li, Jiayang; Shao, Jun; He, Dongming; Liu, Yao; Fei, Wei; Luo, En \n(2017): Histopathologic comparison of condylar hyperplasia and condylar osteochondroma by \nusing different staining methods. In: Oral surgery, oral medicine, oral pathology and oral ra-\ndiology 123 (3), S. 320\u2013329. \n112 \nJohnson, J. M.; Moonis, G.; Green, G. E.; Carmody, R.; Burbank, H. N. (2011): Syn-\ndromes of the first and second branchial arches, part 2: syndromes. In: AJNR.", "question": "question: What is the name of the second branchial arches syndrome?", "answer": "oral ra-\ndiology 123 (3), S. 320\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "American jour-\nnal of neuroradiology 32 (2), S. 230\u2013237. \n113 \nKaban, L. B.; Moses, M. H.; Mulliken, J. B. (1988): Surgical correction of hemifacial \nmicrosomia in the growing child. \n114 \nKahn, J. L.; Bourjat, P.; Barriere, P. (2003a): Imaging of mandibular malformations \nand deformities. \n115 \nKahn, J. L.; Bourjat, P.; Barriere, P. (2003b): Imaging of mandibular malformations \nand deformities. \n116 \nKamiji, T.; Ohmori, K.; Takada, H.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the imaging of mandibular malformations and deformities?", "answer": "child. \n114 \nKahn, J. L.; Bourjat"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(1992): Clinical experiences with patients with fa-\ncial bone deformities associated with hemifacial microsomia. \n117 \nKaneyama, Keiseki; Segami, Natsuki; Hatta, Toshihisa (2008): Congenital deformities \nand developmental abnormalities of the mandibular condyle in the temporomandibular joint. \nIn: Congenital anomalies 48 (3), S. 118\u2013125. \n118 \nKaracayli, Umit; Gocmen-Mas, Nuket; Kaya, Ayper; Koymen, Ramazan (2009): Cli-\nnical and stereologic evaluation of osteochondroma.", "question": "question: What was the name of the study that was published in 1992?", "answer": "Natsuki; Hatta, Toshihisa ("}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Oral surgery, oral medicine, oral pa-\nthology, oral radiology, and endodontics 108 (4), e52-6. \n119 \nKarssemakers, L. H. E.; Nolte, J. W.; Tuinzing, D. B.; Langenbach, G. E. J.; Raijma-\nkers, P. G.; Becking, A. G. (2014): Microcomputed tomographic analysis of human condyles \nin unilateral condylar hyperplasia: increased cortical porosity and trabecular bone volume \nfraction with reduced mineralisation. In: The British journal of oral & maxillofacial surgery \n52 (10), S. 940\u2013944.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the study of human condyles?", "answer": "medicine, oral pa-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "120 \nKarssemakers, Luc H. E.; Nolte, Jitske W.; Tuinzing, D. Bram; Langenbach, Geerling \nE. J.; Becking, Alfred G.; Raijmakers, Pieter G. (2018): Impact of Bone Volume Upon Con-\ndylar Activity in Patients With Unilateral Condylar Hyperplasia. In: Journal of oral and ma-\nxillofacial surgery : official journal of the American Association of Oral and Maxillofacial \nSurgeons 76 (10), S. 2177\u20132182. \n121 \nKawamoto, Henry K.; Kim, Sarah S.; Jarrahy, Reza; Bradley, James P.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2018", "answer": "76 (10), S. 2177\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2009): Diffe-\nrential diagnosis of the idiopathic laterally deviated mandible. In: Plastic and Reconstructive \nSurgery 124 (5), S. 1599\u20131609. \n122 \nKerawala, Cyrus J. (2008): Endoscopically-guided core biopsy of the condylar head. \nIn: The British journal of oral & maxillofacial surgery 46 (4), S. 306\u2013307. \n123 \nKim, J-Y; Ha, T-W; Park, J.", "question": "question: What is the name of Cyrus Kerawala?", "answer": "306\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "H.; Jung, H-D; Jung, Y-S (2019): Condylectomy as the \ntreatment for active unilateral condylar hyperplasia of the mandible and severe facial asym-\nmetry: retrospective review over 18 years. In: International journal of oral and maxillofacial \nsurgery 48 (12), S. 1542\u20131551. \n124 \nKim, Ki-Jun; Park, Jae Hyun; Chang, Na-Young; Kim, Bong Chul; Chae, Jong-Moon \n(2021): Hemimandibular hyperplasia treatment with condylectomy and orthodontic camouf-\nlage treatment using miniplate.", "question": "question: What is the name of the author of the article?", "answer": "retrospective review over 18 years"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: American journal of orthodontics and dentofacial orthope-\ndics : official publication of the American Association of Orthodontists, its constituent socie-\nties, and the American Board of Orthodontics 159 (6), 852-865.e5. \n125 \nKobus, Kazimierz; W\u00f3jcicki, Piotr (2006): Surgical treatment of Treacher Collins syn-\ndrome. In: Annals of plastic surgery 56 (5), S. 549\u2013554. \n126 \nKreiborg, S.; Bj\u00f6rk, A. (1981): Craniofacial asymmetry of a dry skull with plagioce-\nphaly.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the American Association of Orthodontists?", "answer": "and dentofacial orthope"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "127 \nKurita, K.; Westesson, P. L.; Yuasa, H.; Toyama, M.; Machida, J.; Ogi, N. (1998): Na-\ntural course of untreated symptomatic temporomandibular joint disc displacement without re-\nduction. \n128 \nKyteas, Panagiotis G.; McKenzie, W. Stuart; Waite, Peter D.; Kau, Chung H. (2017): \nComprehensive treatment approach for condylar hyperplasia and mandibular crowding with \ncustom lingual braces and 2-jaw surgery.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 1998?", "answer": "lingual braces and 2-jaw"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: American journal of orthodontics and dentofa-\ncial orthopedics : official publication of the American Association of Orthodontists, its consti-\ntuent societies, and the American Board of Orthodontics 151 (1), S. 174\u2013185. \n129 \nLaverick, S.; Bounds, G.; Wong, Wai Lup (2009): 18F-fluoride positron emission to-\nmography for imaging condylar hyperplasia. In: The British journal of oral & maxillofacial \nsurgery 47 (3), S. 196\u2013199.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the use of positron emission tomography?", "answer": ", S. 174\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "130 \nLee, Hyeok Joon; Yang, Il-Hyung; Baek, Seung-Hak (2021): Characterization of Phe-\nnotypes and Treatment Modalities in Patients With Treacher-Collins Syndrome. In: The Jour-\nnal of craniofacial surgery 32 (8), e773-e778. \n131 \nLeonardi, Rosalia; Barbato, Ersilia (2007): Mandibular Asymmetry Treated With a \nModified Activator Appliance. \n132 \nLi, Q. F.; Rabie, A. B. M. (2007): A new approach to control condylar growth by re-\ngulating angiogenesis. In: Archives of oral biology 52 (11), S.", "question": "question: What is the name of the paper that describes the treatment of techer-collins syndrome?", "answer": "control condylar growth"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "1009\u20131017. \n133 \nLigh, Cassandra A.; Swanson, Jordan; Yu, Jason W.; Samra, Fares; Bartlett, Scott P.; \nTaylor, Jesse A. (2017): A Morphological Classification Scheme for the Mandibular Hypop-\nlasia in Treacher Collins Syndrome. In: The Journal of craniofacial surgery 28 (3), S. 683\u2013\n687. \n134 \nLima, G. M.; Diodato, S.; Costabile, E.; Cicoria, G.; Civollani, S.; Marchetti, C. et al.", "question": "question: What is the range of the study?", "answer": "Jason W.;"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2018): Low dose radiation 18F-fluoride PET/CT in the assessment of Unilateral Condylar \nHyperplasia of the mandible: preliminary results of a single centre experience. In: European \njournal of hybrid imaging 2 (1), S. 7. \n135 \nLima, Marina; Marques, Yonara Maria; Alves, Sergio; Ortega, Karem; Soares, \nMarcelo Melo; Magalhaes, Marina Helena (2007): Distraction osteogenesis in Goldenhar \nSyndrome: case report and 8-year follow-up.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the European journal of hybrid imaging 2 (1), S. 7?", "answer": "Melo; Magalhaes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "136 \nLinsen, Sabine S.; Reich, Rudolf H.; Teschke, Marcus (2013): Maximum voluntary \nbite force in patients with alloplastic total TMJ replacement--a prospective study. In: Journal \nof cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the European Association for Cra-\nnio-Maxillo-Facial Surgery 41 (5), S. 423\u2013428. \n137 \nLiu, K.; Sun, H.; Zhang, L.; Li, B.; Chakraborty, S.; Wang, X.", "question": "question: What is the name of the study?", "answer": "Facial Surgery 41 (5), S. 423\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2020b): Do patient-\nspecific cutting guides and plates improve the accuracy of maxillary repositioning in hemifa-\ncial microsomia? In: The British journal of oral & maxillofacial surgery 58 (5), S. 590\u2013596. \n138 \nLiu, Pingan; Shi, Jun (2019): Is Single-Photon Emission Computed Tomo-\ngraphy/Computed Tomography Superior to Single-Photon Emission Computed Tomography \nin Assessing Unilateral Condylar Hyperplasia?", "question": "question: What is the purpose of the study?", "answer": "Computed Tomography Superior to Single-Photon Emission Computed"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of oral and maxillofacial surgery : \nofficial journal of the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 77 (6), \n1279.e1-1279.e7. \n139 \nLiu, Siying; Tian, Lei; Ding, Mingchao; Liu, Yanpu; Li, Guiyu; Chen, Jinwu; Ding, \nYin (2016): The effect of extracapsular injuries on growth and development of the mandible \ncondyle: an experimental study in growing dogs. In: Oral surgery, oral medicine, oral patho-\nlogy and oral radiology 122 (5), e131-e145. \n140 \nLiu, Y-S; Yap, A.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons?", "answer": "oral radiology 122 (5), e131-e145"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "U-J; Lei, J.; Liu, M-Q; Fu, K-Y (2020a): Association between hy-\npoplastic condyles and temporomandibular joint disc displacements: a cone beam computed \ntomography and magnetic resonance imaging metrical analysis. In: International journal of \noral and maxillofacial surgery 49 (7), S. 932\u2013939.", "question": "question: Who created the paper 2020a?", "answer": "932\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "141 \nL\u00f3pez, Diego F.; L\u00f3pez, Carolina; Moreno, Mauricio; Pinedo, Ramiro (2018): Post-\nCondylectomy Histopathologic Findings in Patients With a Positive 99mTc Methylene \nDiphosphonate Single-Photon Emission Computed Tomographic Diagnosis for Condylar Hy-\nperplasia. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the American \nAssociation of Oral and Maxillofacial Surgeons 76 (5), S. 1005\u20131012.", "question": "question: What is the name of the author of the article?", "answer": "76 (5), S. 1005\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "142 \nL\u00f3pez, Diego Fernando; Aristiz\u00e1bal, Juan Fernando; Mart\u00ednez-Smit, Rosana (2017): \nCondylectomy and \"surgery first\" approach: An expedited treatment for condylar hyperplasia \nin a patient with facial asymmetry. In: Dental press journal of orthodontics 22 (4), S. 86\u201396. \n143 \nL\u00f3pez, Diego Fernando; Botero, Juliana Ruiz; Mu\u00f1oz, Juan M.; Cardenas-Perilla, Ro-\ndrigo A.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the dental press journal of orthodontics?", "answer": ", S. 86\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2020): Mandibular and temporomandibular morphologic characteristics of patients \nwith suspected unilateral condylar hyperplasia: a CT study. In: Dental press journal of ortho-\ndontics 25 (2), S. 61\u201368. \n144 \nL\u00f3pez, Diego Fernando; Castro, Mar\u00eda Ang\u00e9lica; Mu\u00f1oz, Juan Manuel; C\u00e1rdenas-Pe-\nrilla, Rodrigo (2021a): Reference values of mandibular condyles metabolic activity: A study \nusing 99m Tc-MDP single-photon emission computed tomography. In: Orthodontics & cra-\nniofacial research 24 (3), S.", "question": "question: What year did the study of mandibular condyles metabolic activity occur?", "answer": "unilateral condylar hyperplasia: a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "328\u2013334. \n145 \nL\u00f3pez, Diego Fernando; Herrera-Guardiola, Santiago (2016b): Orthodontic treatment \nafter high condylectomy in patients with unilateral condylar hyperplasia. \n146 \nL\u00f3pez, Diego Fernando; R\u00edos Borr\u00e1s, Valentina; Mu\u00f1oz, Juan Manuel; Cardenas-Peri-\nlla, Rodrigo; Almeida, Luis Eduardo (2021b): SPECT/CT Correlation in the Diagnosis of \nUnilateral Condilar Hyperplasia. In: Diagnostics (Basel, Switzerland) 11 (3).", "question": "question: What are the ranges of SPECT/CT Correlation in the Diagnosis of Unilateral Condilar Hyperplasia?", "answer": "11 (3)."}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "147 \nL\u00f3pez B, Diego Fernando; Corral S, Claudia Marcela (2016a): Comparison of planar \nbone scintigraphy and single photon emission computed tomography for diagnosis of active \ncondylar hyperplasia. In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the \nEuropean Association for Cranio-Maxillo-Facial Surgery 44 (1), S. 70\u201374. \n148 \nMachon, V.; Levorova, J.; Hirjak, D.; Foltan, R. (2015): Condylar hyperplasia follo-\nwing unilateral temporomandibular joint replacement.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2016a?", "answer": ", S. 70\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: International journal of oral and \nmaxillofacial surgery 44 (6), S. 771\u2013773. \n149 \nMahajan, Monika (2017): Unilateral condylar hyperplasia - A genetic link? Case re-\nports. In: National journal of maxillofacial surgery 8 (1), S. 58\u201363. \n150 \nMalachovsky, I.; Statelova, D.; Janickova, M.; Jurkemik, J.; Adamicova, K. (2015): \nUnilateral Condylar Hyperplasia of the Mandible. In: Acta Medica Martiniana 15 (3), S. 36\u2013\n40.", "question": "question: What is the genetic link between the two conditions?", "answer": "44 (6), S. 771\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "151 \nManiskas, Seija; Ly, Catherine L.; Parsaei, Yassmin; Bruckman, Karl C.; Steinbacher, \nDerek M. (2020b): Facial Asymmetry in Unilateral Condylar Hyperplasia: Comparing Treat-\nment for Active versus Burnt-Out Disease. In: Plastic and Reconstructive Surgery 146 (4), \n439e-445e. \n152 \nManiskas, Seija; Parsaei, Yassmin; Bruckman, Karl C.; Steinbacher, Derek (2019): \nConcurrent High Condylectomy and Orthognathic Surgery to Address Mandibular and Facial \nAsymmetry.", "question": "question: Who is the author of the book?", "answer": "Facial \nAsymmetry"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The Journal of craniofacial surgery 30 (8), S. 2601\u20132603. \n153 \nManiskas, Seija A.; Ly, Catherine L.; Pourtaheri, Navid; Parsaei, Yassmin; Steinba-\ncher, Derek M. (2020a): Concurrent High Condylectomy and Orthognathic Surgery for Treat-\nment of Patients With Unilateral Condylar Hyperplasia. In: The Journal of craniofacial sur-\ngery 31 (8), S. 2217\u20132221.", "question": "question: What is the name of the journal that deals with the treatment of patients with unilateral condylar hyperplasia?", "answer": ", S. 2217\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "154 \nManni, Antonio; Cozzani, Mauro; Rinaldis, Claudio de; Menini, Anna (2011): Functi-\nonal and fixed orthodontics-induced growth of an aplastic condyle in a young patient: a case \nreport. In: International orthodontics 9 (1), S. 63\u201375.", "question": "question: What is the name of the case report?", "answer": ", S. 63\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "155 \nMartin-Granizo, Rafael; Garcia-Rielo, Jos\u00e9 Ma; La Sen, Oscar de; Maniegas, Lourdes; \nBerguer, Alberto; Pedro, Manuel de (2017): Correlation between single photon emission com-\nputed tomography and histopathologic findings in condylar hyperplasia of the temporo-\nmandibular joint. In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the Eu-\nropean Association for Cranio-Maxillo-Facial Surgery 45 (6), S. 839\u2013844.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2017?", "answer": ", S. 839\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "156 \nMasden, Derek; Baker, Stephen (2010): A novel approach for correcting mandibular \nasymmetry with a combination of autologous fat and alloplastic implants. In: Aesthetic sur-\ngery journal 30 (4), S. 513\u2013515. \n157 \nMauricio, Mejia-Gomez Carlos; Omar, Ramirez-Yanez German (2013): Mandibular \ncondylar aplasia treated with a functional approach. In: The Journal of clinical pediatric den-\ntistry 38 (2), S. 179\u2013184.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of clinical pediatric den- tistry?", "answer": "approach. In: The Journal of clinical pediatric"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "158 \nMauricio, Mejia-Gomez Carlos; Omar, Ramirez-Yanez German (2018): Mandibular \nCondylar Aplasia Treated with a Functional Appliance: A Five years Follow Up. In: The \nJournal of clinical pediatric dentistry 42 (5), S. 398\u2013400. \n159 \nMeazzini, Maria C.; Brusati, Roberto; Caprioglio, Alberto; Diner, Patrik; Garattini, \nGiovanna; Giann\u00ec, Ennio et al. (2011): True hemifacial microsomia and hemimandibular hy-\npoplasia with condylar-coronoid collapse: diagnostic and prognostic differences.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of clinical pediatric dentistry?", "answer": "pediatric dentistry 42 (5), S. 398\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: American \njournal of orthodontics and dentofacial orthopedics : official publication of the American \nAssociation of Orthodontists, its constituent societies, and the American Board of Orthodon-\ntics 139 (5), e435-47. \n160 \nMehrotra, Divya; Dhasmana, Satish; Kamboj, Mala; Gambhir, Gautam (2011): Con-\ndylar hyperplasia and facial asymmetry: report of five cases. In: Journal of maxillofacial and \noral surgery 10 (1), S. 50\u201356. \n161 \nMeng, Q.; Chen, G.; Long, X.; Deng, M.; Cai, H.; Li, J.", "question": "question: What is the name of the journal that publishes the results of five cases of con- dylar hyperplasia and facial asymmetry?", "answer": "and \noral surgery 10 (1), S. 50\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2011a): Histological evalua-\ntion of condylar hyperplasia model of rabbit following distraction osteogenesis of the con-\ndylar neck. In: Journal of oral rehabilitation 38 (1), S. 27\u201333. \n162 \nMeng, Q.; Long, X.; Deng, M.; Cai, H.; Li, J. (2011b): The expressions of IGF-1, \nBMP-2 and TGF-\u03b21 in cartilage of condylar hyperplasia. In: Journal of oral rehabilitation 38 \n(1), S. 34\u201340. \n163 \nMercuri, Louis G. (2000): The use of alloplastic prostheses for temporomandibular \njoint reconstruction.", "question": "question: What is the name of the study that examined the expressions of IGF-1, BMP-2, and TGF-1 in cartilage of condylar hyperplasia?", "answer": "osteogenesis of the con-\ndylar neck"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of Oral and Maxillofacial Surgery 58 (1), S. 70\u201375. \n164 \nMercuri, Louis G. (2006): Total joint reconstruction--autologous or alloplastic. In: \nOral and maxillofacial surgery clinics of North America 18 (3), 399-410, vii. \n165 \nMercuri, Louis G. (2007): A rationale for total alloplastic temporomandibular joint \nreconstruction in the management of idiopathic/progressive condylar resorption.", "question": "question: What is the rationale for total alloplastic temporomandibular joint reconstruction?", "answer": "and Maxillofacial Surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal \nof oral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of Oral and \nMaxillofacial Surgeons 65 (8), S. 1600\u20131609. \n166 \nMeuli, S.; Amodeo, G.; Marrocco, S.; Brugnami, F.; Scopelliti, D. (2021): Surgery \nFirst and Clear Aligners on Relapsed Condylar Hyperplasia. In: The Journal of craniofacial \nsurgery. \n167 \nMinakuchi, H.; Kuboki, T.; Matsuka, Y.; Maekawa, K.; Yatani, H.; Yamashita, A.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the surgical first and clear aligners?", "answer": "craniofacial \nsurgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2001): Randomized controlled evaluation of non-surgical treatments for temporomandibular \njoint anterior disk displacement without reduction. \n168 \nMouallem, Guillaume; Vernex-Boukerma, Zahia; Longis, Julie; Perrin, Jean-Philippe; \nDelaire, Jean; Mercier, Jacques-Marie; Corre, Pierre (2017): Efficacy of proportional con-\ndylectomy in a treatment protocol for unilateral condylar hyperplasia: A review of 73 cases.", "question": "question: What year was the study conducted?", "answer": "proportional con-\ndylectomy"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the European Association \nfor Cranio-Maxillo-Facial Surgery 45 (7), S. 1083\u20131093. \n169 \nMounir, M.; Atef, M.; Abou-Elfetouh, A.; Hakam, M. M. (2018): Titanium and po-\nlyether ether ketone (PEEK) patient-specific sub-periosteal implants: two novel approaches \nfor rehabilitation of the severely atrophic anterior maxillary ridge. In: International journal of \noral and maxillofacial surgery 47 (5), S. 658\u2013664.", "question": "question: What is the name of the journal that publishes the journal?", "answer": "surgery 47 (5), S. 658\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "170 \nMounir, Mohamed; Shalash, Mahmoud; Mounir, Samy; Nassar, Yasmine; El Khatib, \nOmar (2019): Assessment of three dimensional bone augmentation of severely atrophied ma-\nxillary alveolar ridges using prebent titanium mesh vs customized poly-ether-ether-ketone \n(PEEK) mesh: A randomized clinical trial. In: Clinical implant dentistry and related research \n21 (5), S. 960\u2013967.", "question": "question: What is the name of the study?", "answer": ", S. 960"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "171 \nNelke, Kamil H.; Morawska-Kochman, Monika; Nienartowicz, Jan; Grzelak, Joanna; \nStaszak, Katarzyna; Fr\u0105czek, Marcin et al. (2020): Anatomical and Clinical Implications in \nNeocondyle Stability After a Condylectomy. In: The Journal of craniofacial surgery 31 (1), \nS. 241\u2013250. \n172 \nNi\u00f1o-Sandoval, Tania Camila; Maia, Francisco Paulo Ara\u00fajo; Vasconcelos, Belmiro \nC. E. (2019): Efficacy of proportional versus high condylectomy in active condylar hyper-\nplasia - A systematic review.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2019", "answer": "241\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publica-\ntion of the European Association for Cranio-Maxillo-Facial Surgery 47 (8), S. 1222\u20131232. \n173 \nNitzan, Dorrit W.; Katsnelson, Alex; Bermanis, Ido; Brin, Ilana; Casap, Nardi (2008): \nThe clinical characteristics of condylar hyperplasia: experience with 61 patients. In: Journal \nof oral and maxillofacial surgery : official journal of the American Association of Oral and \nMaxillofacial Surgeons 66 (2), S. 312\u2013318. \n174 \nNolte, J.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons?", "answer": "1222\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "W.; Alders, M.; Karssemakers, L. H. E.; Becking, A. G.; Hennekam, R. C. \nM. (2020): Molecular basis of unilateral condylar hyperplasia? In: International journal of \noral and maxillofacial surgery 49 (11), S. 1397\u20131401. \n175 \nNolte, J. W.; Karssemakers, L. H. E.; Grootendorst, D. C.; Tuinzing, D. B.; Becking, \nA. G. (2015): Panoramic imaging is not suitable for quantitative evaluation, classification, and \nfollow up in unilateral condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the main reason for the lack of quantitative evaluation?", "answer": "unilateral condylar hyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The British journal of oral & maxillofacial \nsurgery 53 (5), S. 446\u2013450. \n176 \nNolte, J. W.; Schreurs, R.; Karssemakers, L. H. E.; Tuinzing, D. B.; Becking, A. G. \n(2018): Demographic features in Unilateral Condylar Hyperplasia: An overview of 309 asym-\nmetric cases and presentation of an algorithm. In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : \nofficial publication of the European Association for Cranio-Maxillo-Facial Surgery 46 (9), S. \n1484\u20131492.", "question": "question: What is the name of the journal that publishes the journal?", "answer": "surgery 53 (5), S. 446\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "177 \nNolte, Jitske Willemijn; Verhoeven, Tim Jan; Schreurs, Ruud; Berg\u00e9, Stefaan Jozef; \nKarssemakers, Luc Hendrikus Elisabeth; Becking, Alfred Gustaaf; Maal, Thomas Jan Jaap \n(2016): 3-Dimensional CBCT analysis of mandibular asymmetry in unilateral condylar hyper-\nplasia. In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the European \nAssociation for Cranio-Maxillo-Facial Surgery 44 (12), S. 1970\u20131976. \n178 \nNorman, J. E. (2001): Re: Hodder et al.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2001?", "answer": "unilateral condylar hyper-\nplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "SPECT bone scintigraphy in the diagnosis and \nmanagement of mandibular condylar hyperplasia. Br J Oral Maxillofac Surg 2000; 38: 87-93. \nIn: The British journal of oral & maxillofacial surgery 39 (3), S. 244\u2013245. \n179 \nObwegeser, H. L.; Makek, M. S. (1987): Hemimandibular hyperplasia\u2014Hemi-\nmandibular elongation. In: Plastic and Reconstructive Surgery 80 (2), S. 327.", "question": "question: What is the use of SPECT bone scintigraphy?", "answer": "and \nmanagement of mandibular condylar hyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "180 \nOh, Melissa S.; Kadom, Nadja; Abramowicz, Shelly; Todd, Norman Wendell (2021): \nPediatric unilateral isolated choanal atresia is not associated with mandibular condyle hypop-\nlasia. In: American journal of otolaryngology 42 (1), S. 102824. \n181 \nOlate, S.; Almeida, A.; Alister, J. P.; Navarro, P.; Netto, H. D.; Moraes, M. de \n(2013a): Facial asymmetry and condylar hyperplasia: considerations for diagnosis in 27 \nconsecutive patients.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of otolaryngology in 2021?", "answer": "associated with mandibular condyle hypop-"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "182 \nOlate, S.; Martinez, F.; Uribe, F.; Pozzer, L.; Cavalieri-Pereira, L.; Moraes, M. (2014): \nTMJ function after partial condylectomy in active mandibular condylar hyperplasia. \n183 \nOlate, S.; Netto, H. D.; Rodriguez-Chessa, J.; Alister, J. P.; Albergaria-Barbosa, J. de; \nMoraes, M. de (2013b): Mandible condylar hyperplasia: a review of diagnosis and treatment \nprotocol.", "question": "question: What is the name of the study that examined the diagnosis and treatment of mandible condylar hyperplasia?", "answer": "Moraes"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "184 \nPagnoni, Mario; Fadda, Maria Teresa; Cascone, Piero; Iannetti, Giorgio (2014): A no-\nvel osteogenic distraction device for the transversal correction of temporozygomatic hypop-\nlasia. In: Journal of cranio-maxillo-facial surgery : official publication of the European \nAssociation for Cranio-Maxillo-Facial Surgery 42 (5), S. 616\u2013622. \n185 \nPapagrigorakis, M. J.; Karamolegou, M.; Vilos, G.; Apostolidis, C.; Karamesinis, K.; \nSynodinos, P. N.", "question": "question: What is the name of the device that can be used to correct temporozygomatic hypoplasia?", "answer": "616\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2012): Auriculo-condylar syndrome - Diagnosis, treatment, and family his-\ntory of a patient. In: The Angle orthodontist 82 (3), S. 556\u2013564. \n186 \nPassos-Bueno, Maria Rita; Ornelas, Camila C.; Fanganiello, Roberto D. (2009): Syn-\ndromes of the first and second pharyngeal arches: A review. In: American journal of medical \ngenetics. Part A 149A (8), S. 1853\u20131859.", "question": "question: What is the name of the article that describes the syn- dromes of the first and second pharyngeal arches?", "answer": "medical \ngenetics. Part A"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "187 \nPauwels-Tumi\u00f1an, Andr\u00e9s; Lozano-Morales, Constanza; L\u00f3pez, Juan Pablo; Orjuela, \nMar\u00eda Paula (2020): Piezoelectric Cutting Devices for Osteotomy in Temporomandibular \nJoint Condylectomy. In: The Journal of craniofacial surgery 31 (8), e800-e802.", "question": "question: What is the name of the study?", "answer": "Pablo; Orjuela, \nMar\u00eda"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "188 \nPereira-Santos, Darklilson; Melo, Willian Morais de; Souza, Francisley Avila; Moura, \nWalter Leal de; Cravinhos, Julio C\u00e9sar de Paulo (2013): High condylectomy procedure: a va-\nluable resource for surgical management of the mandibular condylar hyperplasia. In: The \nJournal of craniofacial surgery 24 (4), S. 1451\u20131453. \n189 \nPlomp, Raul G.; Versnel, Sarah L.; van Lieshout, Manouk J. S.; Poublon, Rene M. L.; \nMathijssen, Irene M. J.", "question": "question: What is the name of the article that describes the high condylectomy procedure?", "answer": "24 (4), S. 1451\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2013): Long-term assessment of facial features and functions needing \nmore attention in treatment of Treacher Collins syndrome. In: Journal of plastic, reconstruc-\ntive & aesthetic surgery : JPRAS 66 (8), e217-26. \n190 \nPolley, J. W.; Breckler, G. L.; Ramasastry, S.; Figueroa, A. A.; Cohen, M. (1996): Si-\nmultaneous distraction osteogenesis and microsurgical reconstruction for facial asymmetry. \n191 \nPolley, J. W.; Figueroa, A. A.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2013?", "answer": "and functions needing"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(1997): Distraction osteogenesis: its application in se-\nvere mandibular deformities in hemifacial microsomia. \n192 \nPolley, John W.; Girotto, John A.; Fahrenkopf, Matthew P.; Dietze-Fiedler, Megan L.; \nKelley, Joshua P.; Taylor, Joseph C. et al. (2019): Salvage or Solution: Alloplastic \nReconstruction in Hemifacial Microsomia. In: The Cleft palate-craniofacial journal : official \npublication of the American Cleft Palate-Craniofacial Association 56 (7), S. 896\u2013901. \n193 \nPosnick, C. J.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 1997?", "answer": "microsomia. \n192 \nPolley, John W.; Girotto"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(1997): Treacher Collins syndrome: perspectives in evaluation and treat-\nment. \n194 \nPouzoulet, P.; Cheynet, F.; Guyot, L.; Foletti, J. M.; Chossegros, C.; Cresseaux, P. \n(2018): Chin wing: Technical note. In: Journal of stomatology, oral and maxillofacial surgery \n119 (4), S. 315\u2013318. \n195 \nPripatnanont, P.; Vittayakittipong, P.; Markmanee, U.; Thongmak, S.; Yipintsoi, T. \n(2005): The use of SPECT to evaluate growth cessation of the mandible in unilateral condylar \nhyperplasia.", "question": "question: What is the name of the syndrome that was treated with SPECT?", "answer": "growth cessation"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: International journal of oral and maxillofacial surgery 34 (4), S. 364\u2013368. \n196 \nRai, Anshul; Datarkar, Abhay; Arora, Aakash; Adwani, D. G. (2014): Utility of high \ndensity porous polyethylene implants in maxillofacial surgery. In: Journal of maxillofacial \nand oral surgery 13 (1), S. 42\u201346. \n197 \nRai, Divya; Navit, Pragati; Singh, Richa; Grover, Nishi; Navit, Saumya; Khan, Su-\nleman A.", "question": "question: What is the purpose of high density porous polyethylene implants?", "answer": "oral surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2020): Effect of Obstructive Sleep Apnea on Condylar Malformation, Vertebral \nColumn, and Head Posture: A Cephalometric Evaluation. In: International journal of clinical \npediatric dentistry 13 (Suppl 1), S64-S68. \n198 \nRaijmakers, Pieter G.; Karssemakers, Luc H. E.; Tuinzing, Dirk B. (2012): Female \npredominance and effect of gender on unilateral condylar hyperplasia: a review and meta-\nanalysis.", "question": "question: When will the study be published?", "answer": "unilateral condylar hyperplasia: a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the American \nAssociation of Oral and Maxillofacial Surgeons 70 (1), e72-6. \n199 \nReich, R. H.; Neff, A. (Hg.) (2022): Mund-Kiefer-Gesichtschirurgie. \n200 \nReich, R. H.; v. Lindern, J. J. (2006): Funktionelle Kiefergelenkchirurgie. \n201 \nRikhotso, R. E.; Sekhoto, M. G. (2021): Alloplastic Total Temporomandibular Joint \nReconstruction: A 10-Year Experience of the University of the Witwatersrand, Johannesburg.", "question": "question: What is the name of the journal that the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons publishes?", "answer": "and maxillofacial"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "202 \nRodrigues, Daniel B.; Castro, Vanessa (2015): Condylar hyperplasia of the temporo-\nmandibular joint: types, treatment, and surgical implications. In: Oral and maxillofacial sur-\ngery clinics of North America 27 (1), S. 155\u2013167. \n203 \nRovin, Sheldon; Dachi, Stephen F.; Borenstein, Daniel B.; Cotter, William B. (1964): \nMandibulofacial dysostosis, a familial study of five generations. \n204 \nRushinek, H.; Tabib, R.; Fleissig, Y.; Klein, M.; Tshori, S.", "question": "question: What is the name of the study that focuses on the family of five generations?", "answer": "five generations. \n204 \nRushinek"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2016): Evaluation of three \nanalysis methods for 99mTc MDP SPECT scintigraphy in the diagnosis of unilateral condylar \nhyperplasia. In: International journal of oral and maxillofacial surgery 45 (12), S. 1607\u2013\n1613. \n205 \nSaridin, C. P.; Raijmakers, P. G. H. M.; Al Shamma, S.; Tuinzing, D. B.; Becking, A. \nG. (2009): Comparison of different analytical methods used for analyzing SPECT scans of pa-\ntients with unilateral condylar hyperactivity.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal of oral and maxillofacial surgery?", "answer": "unilateral condylar \nhyperplasia"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: International journal of oral and maxillofa-\ncial surgery 38 (9), S. 942\u2013946. \n206 \nSaridin, Carrol P.; Raijmakers, Pieter; Becking, Alfred G. (2007): Quantitative analy-\nsis of planar bone scintigraphy in patients with unilateral condylar hyperplasia. In: Oral sur-\ngery, oral medicine, oral pathology, oral radiology, and endodontics 104 (2), S. 259\u2013263. \n207 \nSaridin, Carrol P.; Raijmakers, Pieter G. H. M.; Tuinzing, Dirk B.; Becking, Alfred G.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the study of planar bone scitigraphy?", "answer": "and endodontics 104 (2), S. 259\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2011): Bone scintigraphy as a diagnostic method in unilateral hyperactivity of the mandibu-\nlar condyles: a review and meta-analysis of the literature. In: International journal of oral and \nmaxillofacial surgery 40 (1), S. 11\u201317. \n208 \nSato, S.; Goto, S.; Kawamura, H.; Motegi, K. (1997): The natural course of nonredu-\ncing disc displacement of the TMJ: relationship of clinical findings at initial visit to outcome \nafter 12 months without treatment.", "question": "question: What is the name of the article that describes the use of bone scintigraphy?", "answer": "natural course of nonredu"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "209 \nSembronio, Salvatore; Tel, Alessandro; Costa, Fabio; Robiony, Massimo (2019): An \nUpdated Protocol for the Treatment of Condylar Hyperplasia: Computer-Guided Proportional \nCondylectomy. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the Ameri-\ncan Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 77 (7), S. 1457\u20131465.", "question": "question: What is the name of the update?", "answer": ", S. 1457\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "210 \nSembronio, Salvatore; Tel, Alessandro; Perrotti, Giovanna; Robiony, Massimo (2020): \nOne-Stage Computer-Guided Customized Management of Skeletal Asymmetry by Concomi-\ntant Proportional Condylectomy and Orthognathic Surgery in Patients With Unilateral Con-\ndylar Hyperplasia. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the Ame-\nrican Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 78 (11), 2072.e1-2072.e12.", "question": "question: What is the name of the book that describes the one-stage computer-guided customized management of skeleta asymmetry?", "answer": "and Orthognathic Surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "211 \nSeo, Jeong-Seok; Roh, Young-Chea; Song, Jae-Min; Song, Won-Wook; Seong, Hwa-\nSik; Kim, Si-Yeob et al. (2015): Sequential treatment for a patient with hemifacial \nmicrosomia: 10 year-long term follow up. In: Maxillofacial plastic and reconstructive surgery \n37 (1), S. 3. \n212 \nSerebrakian, Arman T.; Golinko, Michael S.; Alperovich, Michael; Runyan, Chris-\ntopher M.; Staffenberg, David A.", "question": "question: What is the name of the study that was published in 2015?", "answer": "microsomia: 10 year-long term"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2016): Efficacy of Standard Costochondral Grafting in Pa-\ntients With Bilateral Craniofacial Microsomia. In: The Journal of craniofacial surgery 27 (7), \ne673-e676. \n213 \nSeto, Adrian; Botelho, Michael G.; Ho, Edward H. T.; Jagannathan, Nithya (2018): \nBilateral Condylar Hyperplasia\u2014Nonsurgical Management: A Clinical Report. In: The Jour-\nnal of Contemporary Dental Practice 19 (4), S. 463\u2013467. \n214 \nShankar, U.; Chandra, S.; Raju, B. H. V. R. K.; Anitha, G.; Srikanth, K. V.; Laheji, A.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the Journal of craniofacial surgery?", "answer": "craniofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2012): Condylar hyperplasia. \n215 \nShetty, Shishir; Guddadararangiah, Shrihari (2021): Case Report: unilateral condylar \nhyperplasia. In: F1000Research 10, S. 46. \n216 \nShintaku, Werner H.; Venturin, Jaqueline S.; Langlais, Robert P.; Clark, Glenn T. \n(2010): Imaging modalities to access bony tumors and hyperplasic reactions of the temporo-\nmandibular joint.", "question": "question: What is the case report for?", "answer": "reactions of the temporo-\nmandibular joint"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the Ameri-\ncan Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 68 (8), S. 1911\u20131921. \n217 \nShivare, Peeyush; Lata, S.; Balaji, P.; Gupta, Ashish (2015): Non-syndromic bilateral \ncondylar aplasia: A rare case. \n218 \nShivhare, Peeyush; Shankarnarayan, Lata; Usha; Kumar, Mahesh; Sowbhagya, Malli-\nger Basavaraju (2013): Condylar aplasia and hypoplasia: a rare case. In: Case reports in den-\ntistry 2013, S. 745602. \n219 \nSidebottom, A.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the rare case of condylar aplasia?", "answer": "and maxillofacial"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "J.; Crank, S. T.; Gray, S.; (Keine Angabe) (2010): A pathway for the \nmanagement of condylar hyperplasia and assessment of treatment outcomes. \n220 \nSidiropoulou, S.; Antoniades, K.; Kolokithas, G.; (Keine Angabe) (2003): Orthopedi-\ncally Induced Condylar Growth in a Patient with Hemifacial Microsomia. \n221 \nSingh, Nimisha; Pal, U. S.; Mohammad, S.; Singh, R. K.; Mehta, Gagan; Makadia, \nHardik S. (2013): Unilateral temporomandibular joint ankylosis with contralateral aplasia.", "question": "question: Who wrote about the treatment of condylar hyperplasia?", "answer": "treatment outcomes. \n220 \nSidiropoulou"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: \nNational journal of maxillofacial surgery 4 (2), S. 256\u2013259. \n222 \nSingh, Virendra; Verma, Ajay; Attresh, Gyanander; Batra, Jitender (2014): Ortho-sur-\ngical management of condylar hyperplasia: Rare case reports. In: National journal of maxil-\nlofacial surgery 5 (1), S. 54\u201359. \n223 \nSonnesen, Liselotte; Pedersen, Claus Egemose; Kjaer, Inger (2007): Cervical column \nmorphology related to head posture, cranial base angle, and condylar malformation.", "question": "question: What is the name of the journal that publishes cases of condylar hyperplasia?", "answer": "lofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Euro-\npean journal of orthodontics 29 (4), S. 398\u2013403. \n224 \nStaal, Femke; Pluijmers, Britt; Wolvius, Eppo; Koudstaal, Maarten (2016): Patient-\nSpecific Implant for Residual Facial Asymmetry following Orthognathic Surgery in Unilate-\nral Craniofacial Microsomia. In: Craniomaxillofacial trauma & reconstruction 9 (3), S. 264\u2013\n267.", "question": "question: What is the name of the journal that publishes the article?", "answer": "Orthognathic Surgery in Unilate-\nral"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "225 \nStorm, Andrea L.; Johnson, Jason M.; Lammer, Edward; Green, Glenn E.; Cunniff, \nChristopher (2005): Auriculo-condylar syndrome is associated with highly variable ear and \nmandibular defects in multiple kindreds. In: American journal of medical genetics. Part A \n138A (2), S. 141\u2013145. \n226 \nSurendran, K. S. B.; Cobb, M. A.; Keith, D. J. W.; Banks, R. J.; Gannon, M.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the American journal of medical genetics?", "answer": "141\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2020): \nChoosing the best method to utilise single positron emission computed tomography (SPECT) \nscans in the management of unilateral condylar hyperplasia. In: The British journal of oral & \nmaxillofacial surgery 58 (9), S. 1193\u20131196. \n227 \nTasse, Christiane; B\u00f6hringer, Stefan; Fischer, Sven; L\u00fcdecke, Hermann-Josef; Alb-\nrecht, Beate; Horn, Denise et al.", "question": "question: What year will the SPECT scan be used in the management of condylar hyperplasia?", "answer": "computed tomography"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2005): Oculo-auriculo-vertebral spectrum (OAVS): clinical \nevaluation and severity scoring of 53 patients and proposal for a new classification. In: Euro-\npean journal of medical genetics 48 (4), S. 397\u2013411. \n228 \nToh, A. Q. J.; Becking, A. G.; Leung, Y. Y. (2021): Mirror-image unilateral condylar \nhyperplasia in monozygotic twins. In: International journal of oral and maxillofacial surgery \n50 (9), S. 1177\u20131181.", "question": "question: What is the OAVS?", "answer": "medical genetics 48 (4), S. 397\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "229 \nTravieso, Roberto; Chang, Christopher C.; Terner, Jordan S.; Beckett, Joel; Wong, \nKenneth; Teng, Edward; Steinbacher, Derek M. (2013): A range of condylar hypoplasia exists \nin Treacher Collins syndrome. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal \nof the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 71 (2), S. 393\u2013397.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the range of condylar hypoplasia?", "answer": "and Maxillofacial"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "230 \nTriaca, Albino; Minoretti, Roger; Saulacic, Nikola (2010): Mandibula wing osteotomy \nfor correction of the mandibular plane: A case report. In: The British journal of oral & maxil-\nlofacial surgery 48 (3), S. 182\u2013184. \n231 \nUsumi-Fujita, Risa; Nakakuki, Koichi; Fujita, Koichi; Kosugi, Machiko; Yonemitus, \nIkuo; Fukuyama, Eiji; Ono, Takashi (2018): Collaborative treatment for a case of condylar \nhyperplastic facial asymmetry. In: The Angle orthodontist 88 (4), S. 503\u2013517.", "question": "question: What is the name of the case report?", "answer": "wing"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "232 \nV\u00e1squez, B.; Olate, S.; Cant\u00edn, M.; Sandoval, C.; Del Sol, M.; Moraes, M. de (2017): \nHistomorphometric analysis of unilateral condylar hyperplasia in the temporomandibular \njoint: the value of the condylar layer and cartilage island. In: International journal of oral and \nmaxillofacial surgery 46 (7), S. 861\u2013866. \n233 \nV\u00e1squez, B.; Olate, S.; Cant\u00edn, M.; Sandoval, C.; Fari\u00f1a, R.; Del Sol, M.", "question": "question: What is the name of the author of the paper?", "answer": "oral and \nmaxillofacial surgery 46 (7)"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2016): His-\ntopathological analysis of unilateral condylar hyperplasia: difficulties in diagnosis and charac-\nterization of the disease. In: International journal of oral and maxillofacial surgery 45 (5), S. \n601\u2013609. \n234 \nVellone, Valentino; Costantini, Ambra Maria; Ramieri, Valerio; Alunni Fegatelli, \nDanilo; Galluccio, Gabriella; Cascone, Piero (2020): Unilateral Condylar Hyperplasia: A \nComparison With Two Open-Source Softwares. In: The Journal of craniofacial surgery 31 \n(2), S. 475\u2013479.", "question": "question: What is the name of the paper that was published in 2020?", "answer": "surgery 31 \n(2), S. 475\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "235 \nVendramini-Pittoli, Siulan; Kokitsu-Nakata, Nancy Mizue (2009): Oculoauriculover-\ntebral spectrum: report of nine familial cases with evidence of autosomal dominant inheri-\ntance and review of the literature. In: Clinical dysmorphology 18 (2), S. 67\u201377. \n236 \nVerhoeven, Tim J.; Nolte, Jitske W.; Maal, Thomas J. J.; Berg\u00e9, Stefaan J.; Becking, \nAlfred G. (2013): Unilateral condylar hyperplasia: a 3-dimensional quantification of asym-\nmetry. In: PloS one 8 (3), e59391.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the journal Clinical dysmorphology 18 (2)?", "answer": "67\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "237 \nVillanueva-Alcojol, Laura; Monje, Florencio; Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda, Ra\u00fal (2011): Hyper-\nplasia of the mandibular condyle: clinical, histopathologic, and treatment considerations in a \nseries of 36 patients. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal of the \nAmerican Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 69 (2), S. 447\u2013455. \n238 \nVincent, Marie; Genevi\u00e8ve, David; Ostertag, Agn\u00e8s; Marlin, Sandrine; Lacombe, Di-\ndier; Martin-Coignard, Dominique et al.", "question": "question: What is the name of the study that was published in the Journal of oral and maxillofacial surgery?", "answer": "and maxillofacial surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "(2016): Treacher Collins syndrome: a clinical and \nmolecular study based on a large series of patients. In: Genetics in medicine : official journal \nof the American College of Medical Genetics 18 (1), S. 49\u201356.", "question": "question: What year did the study of Treacher Collins syndrome take place?", "answer": "Collins syndrome: a"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "239 \nVishwanath, Meenakshi; Janakiraman, Nandakumar; Steinbacher, Derek M.; Uribe, \nFlavio (2020a): Orthodontic and surgical management of a patient with severe mandibular de-\nficiency and asymmetry with condylar hypoplasia using 3-dimensional surgical planning in \ncombination with a modified surgery-first approach.", "question": "question: What is the title of the paper?", "answer": "and surgical"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: American journal of orthodontics and \ndentofacial orthopedics : official publication of the American Association of Orthodontists, its \nconstituent societies, and the American Board of Orthodontics 158 (3), S. 426\u2013442.", "question": "question: What is the name of the journal?", "answer": "and \ndentofacial orthopedics"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "240 \nVishwanath, Meenakshi; Janakiraman, Nandakumar; Steinbacher, Derek M.; Uribe, \nFlavio (2020b): Orthodontic and surgical management of a patient with severe mandibular de-\nficiency and asymmetry with condylar hypoplasia using 3-dimensional surgical planning in \ncombination with a modified surgery-first approach.", "question": "question: What is the name of the study?", "answer": "and surgical"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: American journal of orthodontics and \ndentofacial orthopedics : official publication of the American Association of Orthodontists, its \nconstituent societies, and the American Board of Orthodontics 158 (3), S. 426\u2013442. \n241 \nWatanabe, Yorikatsu; Sasaki, Ryo; Matsuno, Isao; Akizuki, Tanetaka (2019): Surgery-\nFirst Orthognathic Surgery for Severe Facial Asymmetry Combined With Mandibular Dis-\ntraction Osteogenesis Using a Three-Dimensional Internal Distractor.", "question": "question: What is the name of the journal that is published by the American Association of Orthodontists?", "answer": "Akizuki, Tanetaka (2019): Surgery"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The Journal of cra-\nniofacial surgery 30 (1), S. 39\u201346. \n242 \nWen, Bing; Shen, Ying; Wang, Chang-Yin (2014): Clinical value of 99Tcm-MDP \nSPECT bone scintigraphy in the diagnosis of unilateral condylar hyperplasia. In: TheScientifi-\ncWorldJournal 2014, S. 256256. \n243 \nWenghoefer, Matthias; Peters, Armin; Reich, Rudolf Hermann (2013): Modified tri-\naca-style wing osteotomy to correct facial asymmetry in a patient with horizontal growth-type \ncondylar hyperplasia.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the use of SPECT bone scintigraphy?", "answer": "horizontal growth-type"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: The Journal of craniofacial surgery 24 (5), S. 1769\u20131771. \n244 \nWestermark, A.; Hed\u00e9n, P.; Aagaard, E.; Cornelius, C-P (2011a): The use of TMJ \nConcepts prostheses to reconstruct patients with major temporomandibular joint and \nmandibular defects. In: International journal of oral and maxillofacial surgery 40 (5), S. 487\u2013\n496.", "question": "question: What is the name of the journal that discusses the use of TMJ Concepts prostheses?", "answer": "major temporomandibular joint"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "245 \nWestermark, A.; Hed\u00e9n, P.; Aagaard, E.; Cornelius, C-P (2011b): The use of TMJ \nConcepts prostheses to reconstruct patients with major temporomandibular joint and \nmandibular defects. In: International journal of oral and maxillofacial surgery 40 (5), S. 487\u2013\n496. \n246 \nWilson, G. N. (1983): Cranial Defects in the Goldenhar Syndrome. \n247 \nWolford, L. M. (2001): Idiopathic condylar resorption of the temporomandibular joint \nin teenage girls (cheerleaders syndrome).", "question": "question: What is the name of the study that focuses on the use of TMJ Concepts prostheses?", "answer": ", S. 487\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Proceedings (Baylor University. Medical Cen-\nter) 14 (3), S. 246\u2013252. \n248 \nWolford, L. M.; Mehra, P. (2000): Custom-made total joint prostheses for temporo-\nmandibular joint reconstruction. In: Proceedings (Baylor University. Medical Center) 13 (2), \nS. 135\u2013138. \n249 \nWolford, L. M.; Morales-Ryan, Carlos A.; Garcia-Morales, P., Perez, D. (2009): Sur-\ngical management of mandibular condylar hyperplasia type 1.", "question": "question: What is the purpose of the study?", "answer": "made"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "250 \nWolford, Larry M.; Mehra, Pushkar; Reiche-Fischel, Oscar; Morales-Ryan, Carlos A.; \nGarc\u00eda-Morales, Patricia (2002): Efficacy of high condylectomy for management of condylar \nhyperplasia. In: American journal of orthodontics and dentofacial orthopedics : official publi-\ncation of the American Association of Orthodontists, its constituent societies, and the Ameri-\ncan Board of Orthodontics 121 (2), 136-50; discussion 150-1.", "question": "question: What is the name of the paper that discusses the effectiveness of high condylectomy?", "answer": "and dentofacial orthopedics"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "251 \nWolford, Larry M.; Movahed, Reza; Dhameja, Amit; Allen, Will R. (2014a): Low \ncondylectomy and orthognathic surgery to treat mandibular condylar osteochondroma: a ret-\nrospective review of 37 cases. In: Journal of oral and maxillofacial surgery : official journal \nof the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 72 (9), S. 1704\u20131728. \n252 \nWolford, Larry M.; Movahed, Reza; Perez, Daniel E. (2014b): A classification system \nfor conditions causing condylar hyperplasia.", "question": "question: What is the classification system for condylar hyperplasia?", "answer": "72 (9), S. 1704\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of oral and maxillofacial surgery : \nofficial journal of the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons 72 (3), S. \n567\u2013595. \n253 \nWu, C.; Meng, Q.; Deng, M.; Cai, H.; Ke, J.; Long, X. (2018): Cone-beam computed \ntomographic analysis of maxillary and mandibular changes after high condylectomy combi-\nned with orthodontic treatment for active unilateral condylar hyperplasia. In: The British jour-\nnal of oral & maxillofacial surgery 56 (8), S. 692\u2013697.", "question": "question: What is the name of the journal that describes the use of computed tomography?", "answer": "72 (3), S. \n567\u2013"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "254 \nXavier, Samuel Porf\u00edrio; Santos, Thiago de Santana; Silva, Erick Ricardo; Faria, Ana \nC\u00e9lia; Mello Filho, Francisco Verissimo de (2014): Two-stage treatment of facial asymmetry \ncaused by unilateral condylar hyperplasia. In: Brazilian dental journal 25 (3), S. 257\u2013260. \n255 \nXiao, Junhong; Wu, Zhongxing; Ye, Wengwanyue (2021): Using 3D Medical Mode-\nling to Evaluate the Accuracy of Single-Photon Emission Computed Tomography (SPECT) \nBone Scintigraphy in Diagnosing Condylar Hyperplasia.", "question": "question: What is the name of the paper that was published in 2021?", "answer": "treatment of facial asymmetry \ncaused"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Journal of oral and maxillofacial \nsurgery : official journal of the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons. \n256 \nYang, Zhiyun; Reed, Tameron; Longino, Becky H. (2016): Bone Scintigraphy \nSPECT/CT Evaluation of Mandibular Condylar Hyperplasia. In: Journal of nuclear medicine \ntechnology 44 (1), S. 49\u201351. \n257 \nYu, Jingshuang; Yang, Tong; Dai, Jiewen; Wang, Xudong (2019): Histopathological \nfeatures of condylar hyperplasia and condylar Osteochondroma: a comparison study.", "question": "question: What is the name of the journal of the American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons?", "answer": "and maxillofacial"}
{"pdf_name": "S3-Leitlinie Kondylushypo- und -hyperplasie_Langfassung.pdf", "context": "In: Or-\nphanet journal of rare diseases 14 (1), S. 293. \n \nVersionsnummer:   \n \n \n \n \n5.0 \nErstver\u00f6ffentlichung:   \n \n \n \n04/1997 \n\u00dcberarbeitung von:  \n \n \n \n \n09/2023 \nN\u00e4chste \u00dcberpr\u00fcfung geplant:  \n \n \n09/2028\nDie AWMF erfasst und publiziert die Leitlinien der Fachgesellschaften mit\ngr\u00f6\u00dftm\u00f6glicher Sorgfalt - dennoch kann die AWMF f\u00fcr die Richtigkeit des\nInhalts keine Verantwortung \u00fcbernehmen. Insbesondere bei\nDosierungsangaben sind stets die Angaben der Hersteller zu beachten!", "question": "question: What is the name of the journal that is published in the journal of rare diseases?", "answer": "gr\u00f6\u00dftm\u00f6glicher Sorgfalt - dennoch kann die AWMF"}
